<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>不是追风少年</title><link>https://blog.formalscience.com/</link><description>Recent content on 不是追风少年</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.formalscience.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Not-Detailed 6 Day North Coast 500 Road Trip</title><link>https://blog.formalscience.com/2022/10/27/2022-10-27_nc500/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2022/10/27/2022-10-27_nc500/</guid><description>最后，石头也会发芽
也会粗糙地微笑
在阳光和树影间
露出善良的牙齿</description></item><item><title>k8s 中 ingress 相关的一些操作，以及 GKE 中的一些特殊配置</title><link>https://blog.formalscience.com/2022/09/15/2022-09-15_ingress-k8s/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2022/09/15/2022-09-15_ingress-k8s/</guid><description>根据 NGINX Ingress or GKE Ingress?
Ingress 是管理向集群中 service 的外部访问的一个 API 对象，特别是 http(s) 的访问。一般由两个组件构成：
Ingress resoruce：提供路由规则 Ingress controller：实施这些路由规则 每种 Ingress Controller 通常有自己的特性集合和设置方法（一般是通过 annotations 进行配置）。
新建一个 Nginx Ingress helm repo add ingress-nginx https://kubernetes.github.io/ingress-nginx helm repo update helm install nginx-ingress ingress-nginx/ingress-nginx If there is already an Nginx Ingress in the cluster, try to create another one.
kubectl create namespace ingress-nginx-2 helm install ingress-nginx-2-native ingress-nginx/ingress-nginx \ --namespace ingress-nginx-2 \ --set controller.ingressClassResource.name=nginx-2-lb \ --set controller.</description></item><item><title>光</title><link>https://blog.formalscience.com/2022/08/22/2022-08-22_shadow_light/</link><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2022/08/22/2022-08-22_shadow_light/</guid><description>我躺坐在椅子上，眼镜盯着屋顶的灯管，有些耀眼，但可以承受。
我把连帽衫的帽子扣在头上，遮住眼睛，开始小憩。
有时候不看到光比较好。
生活中有一盏灯，熄灭了就进入完全的黑暗 生活中有很多灯，只要换个地方还是亮堂堂
东方不亮西方亮，里屋不亮外屋亮
光驱散阴影，也制造了阴影
爱掩盖了孤独，也揭露了孤独
前行的步伐驱动的是遗忘</description></item><item><title>故乡、过去和雨</title><link>https://blog.formalscience.com/wechat-blogs/rain/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/wechat-blogs/rain/</guid><description>最近断断续续看完了一本书，马来西亚华人作家黄锦树写的《雨》。 这本书豆瓣上有很多评论，在看书以前，我在各种地方看了很多评论。 有些评论中引用的段落我看完后并没有印象，想必是看得不够仔细。 这本书我买的是繁体版，应该不会有删减。
其中有一大段是在伦敦的一个咖啡厅外面的台阶上看的。 文中的雨落下来湿漉漉的，伦敦的风也有些阴凉，但小伙子的身体是强壮的，只是汗毛略微竖起。 其中的故事关乎轮回，关乎回忆，也关乎忘记。因为忘记了，所以再次陷入轮回。 唯一不变的是永远会落下的雨，在马来西亚的岛上，在台湾，或许也会在唐山。 作者的老家人肯定和唐山有千万缕关系，其中的用词可见一斑。 繁体版中反复出现的“甚么”，让我想起河北马保国大师的““发生什么事了”的梗。
用 Kindle 标记了一些段落，一些句子优美且新奇，也许是一种独立发展的华语文学不可避免带给我的感受吧。
优美 Laut mana yang tak berombak,bumi mana yang tak ditimpa hujan. 大海何處不起浪，大地何處未遭雨
「無邊無際連綿的季風雨，水獺也許會再度化身為鯨。」
書頁吸飽了水，腫脹 草種子在字裡行間發芽
那時，膠林裡 大雷小雷在雲裡奔逐
那時很多事還沒發生。但有的事還是提早發生了。你還不懂得時間的微妙。它不是只會流逝，還會回捲，像漲潮時的浪。
残酷冷静 现实 我们或许已经不太提及，但对于“根”曾在异乡的人，却不可回避。
你也知道的，他說，唐人拜祖先很少超過三代的（聲音像來自地下電台的廣播）。阿公的爸媽會去拜的就很少了，更別說是阿公的阿公阿嬤。沒見過面，就像是陌生人了。如果有鬼，也是陌生鬼了。我們這裡的華人嗯，很多人連自己阿公的名字都不知道的。再上一代更是甚麼都不知道。五代以上一定忘光光，除非是同一家族的全部埋在一起，後人拜的時候順便拜一下。你有看過嗎？非常有錢的人乾脆弄個祠堂，裡面密密麻麻的擺著神主牌，但那些名字誰會記得？就算你家有族譜，那些名字也都只是些陌生的名字而已。只有名人的名字像名字。
華人都是這樣的，不斷向前看，把過去忘掉。一代一代忘下去，永遠只記得三四代，久沒人拜，就長了樹長了草，只知道那裡是墳場，可是沒有人在意誰埋在那裡。死太久了就好像從來不曾活過。他的聲音像舊時代的錄音，夾帶老舊機械的嘶嘶沙沙聲。有的單詞還會脫落，像泡過水的書頁。
甘蜜世代，胡椒世代。咖啡世代。橡膠世代，可可世代，油棕世代。
轮回 书中的人，死了又出现在下一篇文章中。这样的宿命感，不免让人想到《百年孤独》。 在马来西亚这片土地上，从下南洋的人，逐渐变成了南洋的人。 在雨里劳作，在雨里传宗接代，在雨里生和死。
文学和时事 作者谈到马华文学（马来西亚华人文学）的未来：
大馬華人的心態，我也不是很了解。大馬華人人才外流至少有五六十年的歷史了，可能最好的人才都走光了，英美澳加新台港。但也不會有人注意，因為國家根本不在乎。華社看來也不是真的在乎，也根本無力解決。
這支小文學，也許最終還是會消失在歷史裡，因為它在世界文學裡微不足道，消失了也不會有人惋惜。 就像台灣這個小國，在世界歷史裡也就是個小點。
最近我常向我兒女輩的學生澆冷水：別高興得太早，小國被滅在歷史上是常態。幾十年後，就沒有人記得了。歷史是殘酷的。 歷史的基礎是遺忘。晚明遺老拚死抵禦的，民初清遺民為之殉死的，不是同一個東西嗎？
臺灣文學也的確可能是類似命運。漢魏六朝亂了四百年，小朝廷一個接一個，我們都記不得了。
當這一切都收縮至極限──甚至民國─台灣也自顧不暇，也不再能提供文學場域園地租借；當有能力離開故土並闖出一片天的寫作人再也不願被歸屬於馬華文學（覺得那是個沒必要的框限，或爛品牌），而「識時務」的加入更有資源的文學體系（譬如：中國文學）時；當陰影線收縮至極限，它就不得不顯現為沒有面積的消失點。
在修改補充這篇跋時，正值十年來最強的寒流襲台，連日凍雨，多處山上飄雪，有生之年，恰好經歷這異象的人，都會記得今年的怪現狀罷。
在当今这个特殊的时期，这些文字更让人有所感触。 也许人都会有立场，但也应当有感情。 你可能和你所要毁灭的敌人并无二致。
故乡 最開始的那些年，每回返鄉，只要睡兩個晚上，幾乎就可以把離鄉的日子「忘掉」，好像離鄉只不過是一場夢，原就不曾離開過。隨著離鄉的日子愈來愈長，返鄉之眠不再有忘卻他鄉的功能（也許根本的原因在於從小居住的老家沒保留下來），即便在夢裡，也已知此身是客。
这是作者的自述。
或者也是我的自述，感觉自从从小生活的平房被拆迁后，自己其实不再太有那种心底里家乡的感觉了。 夏天我经常踢了球，在院子里洗完澡，爬到房顶，穿或者不穿衣服，坐在红色被晒的还有些温热的瓦片上，看晚霞从暗红色变成黛色。 这些都在记忆中被不断翻起，变成了不太真实的画。</description></item><item><title>二舅们不愤怒，所以你才要愤怒</title><link>https://blog.formalscience.com/2022/07/28/2022-07-28_peaceful_uncles/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2022/07/28/2022-07-28_peaceful_uncles/</guid><description>我相信很多人身边没有类似“二舅”的人。要么他们的“二舅”们生活没这么坎坷，要们他们的“二舅”们没有这么乐观，要么他们的“二舅”们没有这么多技能。
“二舅”的故事治愈不了我。二舅们办不下残疾证，二舅们的养老金比城市里的人少，我认为是这个社会太不公平，因此只会让我更加愤怒。
我也是别人的老舅、二舅、表舅，我不希望我将来去治愈谁。</description></item><item><title>夏夜音乐会</title><link>https://blog.formalscience.com/2022/07/06/2022-07-06_concert_mid_summer/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2022/07/06/2022-07-06_concert_mid_summer/</guid><description>夏夜并不是黑夜，天空一直闪耀着欢愉，直到十点钟。音乐会在七点半开始，于九点半结束，有五首曲子。
PROGRAMME
Rossini, L’italiana in Algeri overture Haydn, Symphony No 94, ‘Surprise’ Dvorak, Humoresque No 7 Kabalevsky, The Comedians Smetana, Má vlast, No 3, Šárka 我只认识德沃夏克的七号幽默曲，其他的都赶快去 YouTube 上补习了一下，确认都没听过。
演出在运河边的一个圣公会教堂进行。之前一次散步时路过这个教堂，听到里面有琴声，走进去看到墙上的 Wi-Fi 密码，就上了一会儿网。
曲目🎵都很令人欢愉，当然也有点催眠，我只能闭着眼睛跟着摇晃。后来坐在旁边的同伴也说，这就是交响乐的一点好处，困了可以跟着节奏晃。演出的人员里也有朋友，只是前面的曲目里她在我们视线盲区。后来的表演她是钢琴位置，就可以看到了。德沃夏克的幽默曲开始演奏时，我有熟悉的感觉，很愉快。后面的 Kabalevsky, The Comedians，也非常有趣，感觉像在一个热闹的集市上走马观花，还有人耍杂耍。一开始觉得五首曲目怎么演两个小时呢？后来还真的差不多两个小时，中间有一个休息环节，大家重新布置乐器。
开始演奏的时候，阳光还从教堂的彩色窗子里倾泻进来。结束时走出去，就是红彤彤的晚霞了。
最近认识了一些新朋友，就会有人想知道我为什么叫跳跳。我讲了我听到的故事，但谁知道这个故事是不是真的呢？毕竟我还有其他的称号。不同的人眼中的我是不一样的，我眼中的我肯定也很独特。
少年在夏夜醒来，做了一个潮湿闷热的梦。树叶婆娑，蝉鸣有意，流水无情。</description></item><item><title>巨大的月亮</title><link>https://blog.formalscience.com/2022/06/14/2022-06-14_moon/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2022/06/14/2022-06-14_moon/</guid><description>今夜无诗
此岸彼岸
拍得月亮一个几个
何事长向别时圆【1】
难言欢乐</description></item><item><title>春天</title><link>https://blog.formalscience.com/2022/06/13/2022-06-13_spring/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2022/06/13/2022-06-13_spring/</guid><description>春天
是什么样的季节？
等夏天才问
等逝去再颂吟
向寒冷的地方奔跑
有些地方
没有春天
搂搂抱抱 这样就好</description></item><item><title>分母</title><link>https://blog.formalscience.com/2022/06/06/2022-06-06_price_of_love/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2022/06/06/2022-06-06_price_of_love/</guid><description>爱一个人
没有性价比
爱是无价
性很常见
来来往往中
他成了分子
你成了分母
希望散布在爱情之上 $👀/❤️$
唉，无穷∞的寂寞</description></item><item><title>无题</title><link>https://blog.formalscience.com/2022/05/24/2022-05-24_untitled/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2022/05/24/2022-05-24_untitled/</guid><description>喜欢一人
伸出灵魂触及
枝蔓缠绕
断开时刻
丢失亦获得些许肢体
故园土地
根深埋地底
移居他所
非昔日水与气
分离
​习惯了
只是平常而已</description></item><item><title>2022 Oxford Mayday</title><link>https://blog.formalscience.com/2022/05/01/2022-05-01_mayday_oxford/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2022/05/01/2022-05-01_mayday_oxford/</guid><description>三月初的时候，感觉五月还很遥远，没想到现在已经五月了。从过去遥望未来，总是觉得真实性不足，没想到未来一下变成了过去。
昨晚失眠，但睡前做了拉伸，这两种行为产生了后果。现在身体放松但头脑晕晕，失眠的时候身体还躺在床上，它们都得到了应得的结果。吃完早饭出门，天空阴沉，开始下一点小雨，空气中弥漫着泥土的味道。地上有诗歌卡片，看落款标明是街道新冠时期征集的。本来贴在墙上的，有些脱落躺在了地上。一些人家门口摆放了鲜花桶，庆祝 Mayday 到来。
Oxford Mayday 有自己特殊的活动，在 Magdalen 学院塔楼上有唱诗班，早上六点唱诗，然后鸣钟 20 分钟。这周下班前，同事告诉我们这个活动，说是会人山人海。昨天失眠时，也在想要不要去。最后感觉心理上没有建立起足够的联结感，后面就决定不去了。这个决定也没有让我更快速入睡。早上醒来六点多，又睡到八点。看了一些 Twitter 新闻（自己主动搜的），唱诗还是有点趣味，后悔情绪开始冒头，也许应该去看看的。
不过过了一会儿，情绪就淡了，根据经验这种感觉会逐渐被遗忘，如同平息的涟漪。昨天晚上失眠后发了一条朋友圈，讲自己在郁闷中失眠，早上小师兄还问我怎么了。大概是因为自己生活停滞不前，所以总会有这种时而反复的忧愁吧。遗憾的情绪，也终将被遗忘，只剩下淡淡的欢乐。这个五月清晨，带着清新的有泥土气味。</description></item><item><title>2021-06-04_中学生的演讲</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%BC%94%E8%AE%B2/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%BC%94%E8%AE%B2/</guid><description>最近有个我老家隔壁市的中学生誓师演讲很有争议。我想到了自己的两次演讲。
一次是小学的升旗仪式，我不知怎么得到了这个机会，然后自己写了稿子，情绪过于饱和，朗读的时候好像还卡了。在那之后的一段时间都有其他小学生嘲笑我。
另一次是初中毕业仪式上吧，也是自己写的稿。我想了一下学校领导老师希望听到什么，然后尽量回避了这些内容。稿子也没有审查直接就给我在礼堂里念了。后来有家长反馈说听哭了，我当时还有点得意。
对于这个争议的高中生的演讲，我觉得只是一篇特殊氛围下写的讲稿，里面即使有什么情绪，未必人家以后就按照讲的那样行动。否则大家都能奋发努力、天天向上了。实际生活中，言行不一的人可能更多。说躺平的在卷，说卷的在摸鱼 ……
我觉得也不用嘲讽或悲观，当然持有这两种态度也是网友的一种自由。
如何制造没有这种氛围的环境，让大家不再想象这种城市和县镇生活的对立，是更加紧迫的事情吧。这个社会割裂已经这么大了，关键是各种媒体让这种裂痕如此明显甚至过分被夸大了。
我小学的时候学校订阅了一本杂志《当代小学生》，现在想来是一种摊派式的收费项目（可能是“杂费”里面的，学校有回扣）。里面有全国十大优秀小学生之类的连载，就是记录城市小学生的生活。当时我就特别羡慕里面提到的少年宫这个地方。多年以后才真的在公交车上路过看到，不过我依旧没有进去过。
初中那次心态炸裂是因为我当时考上了省城的学校。我的初中想让我留在本校的高中，我极大概率不会留。初一还是初二的时候，学校要打造多媒体教室，每个学生要集资 700 还是800 块钱，说是毕业后会返还。当时我没交，几乎是唯一的一个。反正在集资过程中和过程后内心都承受了很大压力。后来有另一个交了钱的同学也去了其他地方读高中，钱没有返还给他。我其实没有受到这件事来自学校的歧视报复啥的，可能是因为我是老师眼中”读书的料“。
如果在北京的学校，会有这样的事情发生吗？现在知道了这种事情里面有多种社会因素，很复杂，涉及到生产力发展、资源分配等等。可每次想起初中的那个告诉老师我不参与集资的少年，内心依旧很委屈。
我的高中有很多选修课，有专用的上艺术课的楼，甚至还有个生态园养了好几只孔雀、珍珠鸡。我不午休的时候，经常隔着笼子给孔雀喂草。我现在想到的只是幸运，因为我是几乎压线考进去的。
说到戾气这个词，我感觉我某个时期的言论态度也是非黑即白。在经历事情多了之后，才能在产生这种直觉式判断的时候产生直觉式的反思。现在再让我写，会写成啥样呢？
少年有无限的可能，保持希望，既是对少年，也是对观众。</description></item><item><title>2021-02-19_你好，李焕英</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%E6%9D%8E%E7%84%95%E8%8B%B1/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%E6%9D%8E%E7%84%95%E8%8B%B1/</guid><description>回到杭州，看了这部电影《你好，李焕英》，它的英文名称是《Hi,Mom》。
矛盾
哭，还是不哭？这问题在知乎上甚至有 2000 多个回答。哭，可以理解，电影触动了人的情绪；不哭，说明内容碰到点上，也不是泯灭人性。说到底这既不是评判电影的标准，也不是道德审判的依据。越来越能理解有时电影好不好没那么重要，心境不同，感受会很不一样。
我始终记得和同学去圣熙八号院看《聂隐娘》，大家从黑暗的厅里出来，外面灯光明媚耀眼，彼此间想说什么又什么都不敢说，也不敢抱怨邀请我们来看电影的人。就这样，大家走下楼梯回到学校。
诗歌
我的观点是这部电影是贾玲写个她妈妈的情诗。我到场的时候错过了前十分钟，不知道事故前母女的相处方式。事故之后的医院里，光影交叠，时光流转，母女都在尽力完成自己未竟的心愿。
诗歌中的描写通常会更加浪漫，这是一种被扭曲的美好。滤色镜筛去了那些琐碎的片段，只剩下有趣的、闪光的、暖洋洋的波光粼粼的记忆。我有时也会这样回忆，可是记忆实在太过不靠谱，我拥有的也只是几个瞬间，甚至都不知道是不是真实的。这一点上我可太羡慕贾玲了，她能给她妈写这么长一首诗。
委屈与羡慕
并不是所有的人都敢去想象这样的故事，很多妈妈并没有李焕英这么“好”（原谅我在这里用了这个字，我觉得只有这个“好”才能表现这种对他人母亲的想象）。许多影院中流泪的人内心恐怕是委屈的。大部分人的妈妈是爱他们的，但是又没有李焕英这样仅仅是期待女儿“健康快乐”这样纯粹。他们也是爱自己妈妈的，但也有许多想到没有做到的关心。对电影中的母女情既羡慕，又有点感到委屈。哭，也是顺其自然。
我有种黑暗的想法，那些家庭和睦，家庭成员彼此间关系很亲密的人看到这部电影的人是不是不会哭？不知道有没有人给些反馈。
亲子关系
亲子关系这个主题在古今中外、王侯将相到寻常百姓、小说传奇史诗戏曲小报八卦等种种都经久不衰。我有一点信心觉得自己以后能当个“好”爸爸，当然这个“好”是我自己认为的好。
勇气
我小的时候特别怕黑，走黑路的时候总感觉后面有人跟着。直到高中看了《哈利波特与凤凰社》，知道了有一种咒语是“呼神护卫|Expecto Patronum”，这咒语能召出守护神（Patronus）。守护神能够驱散邪恶的摄魂怪和伏地蝠。我想如果真的有什么鬼怪，也会有守护神来保护我的。靠着这幻想产生的勇气，我才“战胜”了黑暗。
我看电影的时候几次悬崖勒马，成功地没有哭。小时候爱哭，其实这次也可以顺其自然一下。主要是之前在豆瓣看了剧透，知道了一些剧情，有点和导演赌气。我觉得贾玲比我幸运多了，她能拍一部电影，而我最清晰的记忆竟然只是小学放学的时候，在校门口央求一个变形金刚玩具。实在是太委屈了。</description></item><item><title>2021-01-26_缘分</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E7%BC%98%E5%88%86/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E7%BC%98%E5%88%86/</guid><description>走到 A/B 区域连廊，我见到了那位大姐。我们相视一笑，好久不见。
我刚来公司的时候在 4 楼，不知何时认识了这个保洁大姐。总之经常见到就聊了起来，大多是一些有的没的，工作时间放假安排啥的。大姐挺爱笑，我也爱，气氛很祥和。
有段时间共享单车促销，于是我早上就老想摸一辆共享单车去上班。我住的地方貌似人都很勤奋，我早上起来经常抢不到。于是我另辟蹊径，从小区后门出发，来到西兴古镇。这里是一片徽式建筑老区，偶尔能看到被私藏在胡同里的车。我一般都趁着人家没起床，搜罗来骑走。
有一次周末我在胡同穿行，看到了保洁阿姨。原来她住在这个居民区，聊了几句。后来搬了座位，大约每个人都是负责一个楼层的卫生，我们就不咋见到了。后来又经常见到了，她也调整了打扫的楼层。
我去了英国，后来回来了。见到大姐，她说半年没见了吧。我说一年半啦，我去年外派到英国不在国内。她说原来一年半了。我说时间好快，她说时间好快。
过去的一年，时间好快啊。</description></item><item><title>2020-10-25_没有心动</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%BF%83%E5%8A%A8/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%BF%83%E5%8A%A8/</guid><description>最近一直在家隔离办公，只有同事室友。没有见到过新的人，只和朋友远程联系。是多久没有心动的感觉了?感觉是最近想得太多，特别是工作。以前对生活还有一些期待，比如找伴侣、代孕生娃。
现在感觉一是发现自己越来越陌生，对于自己想要得东西越来越摸不准，很困惑。以前都是由心而动，现在发现貌似都不太靠谱。小朋友的话，是很喜欢，但是否要代孕，这里面的道德问题做不到内心自洽。也许真的不需要这样做，领养更好。为啥没有大家一起养娃的模式，几个人养一个 ……
时间带走了一些东西，但是由于以前就长得老，现在朋友都说没有变化 …… 不过也带来了一些好东西，最大的可能就是金钱了。发现钱这件事情还是蛮重要的，我的一些自在的感觉都是得益于金钱。比如说可以随便在亚马逊上买原版书看，以前在国内肯定要等个啥购物节用券的，现在买了 Prime 直接就买了。不过基本开销还是吃的东西和电子产品就是了。不过有这种自由还是让整个人舒展了不少。
此外就是朋友会找我倾诉一些感情或者工作问题，也许是我嘴严不 judge，总之我也觉得他们挺不容易，大家都不容易。我挺少找别人倾诉的，有一天我半夜两点师兄打电话过来问我工作的事情咋样，我给他扯了半天。最后他说反正还有时间。根据他对我的了解，现在选了也没啥用，因为我太善变了 …… 不过他也相信我可以选到适合自己的。
在疫情期间活着最好，在疫情之后也活着就好。
最近开始留胡子，到不是为了啥原因，就是试试。发现我胡子还真是多 ……</description></item><item><title>2020-09-27_我想多赚点钱，可赚钱是为了什么?</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%88%91%E6%83%B3%E5%A4%9A%E8%B5%9A%E7%82%B9%E9%92%B1%E5%8F%AF%E8%B5%9A%E9%92%B1%E6%98%AF%E4%B8%BA%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%88%91%E6%83%B3%E5%A4%9A%E8%B5%9A%E7%82%B9%E9%92%B1%E5%8F%AF%E8%B5%9A%E9%92%B1%E6%98%AF%E4%B8%BA%E4%BA%86%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid><description>我的好朋友说，读书、看定影都有赏味期。不到特定的时刻，对于某项事物可能完全欣赏不来，感觉来了，又痴迷得要命。如果我误读了她得理论，那现在这个理论就有我得原创性质了😀。
最近有点想多赚点钱。 不是以前不想多赚点，也不是现在赚得不多。就是最近突然想，有啥办法可以多赚一点呢?这个念头一起来可就不得了了，感觉自己对自己更加坦诚了。就像中学、大学时候对同学有好感，但是只是会做一些拉近距离的事情，也没想过其中根由。等后来顿悟了，原来是因为自己取向导致的啊，才明白过来。
以前做的诸多选择，总是忽略了“钱”的因素，现在看来，这个因素在每次的选择中还是起到了一定作用的。现在貌似又到了选择的时刻，就有些想知道到底哪个选择更好。不是说个人兴趣不重要，只是我还没顿悟到自己的“兴趣”是啥。
由于从来没跳过槽，所以内心还有些动荡。因为不知道到一家更有挑战的公司，自己能否冲出重围。我不喜欢尝试自己不喜欢的挑战。还有更“互联网”的工作时间，让人炸裂。
羡慕那些有自己专精的技术方向的人，可以一直在一个领域耕耘。可这样的岗位在“拥抱变化”的氛围里太少了，也许我可以遇到，但现在还没有。不过这也没什么，只要多给点钱我也可以考虑不断变化。
各种面试的过程也让我很疑惑，真的可以通过几次面试就确定是否是一个合适的员工吗?不过我们也只是 HR 的绩效数字，完成一个招聘指标，HR 的绩效就会更上一层。想到这里，作为大机器中的齿轮感就更强了。
想到这里，已然忘记为啥要赚钱了。十二点了，现在我就想睡觉。</description></item><item><title>2020-05-28_愤怒</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%84%A4%E6%80%92/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%84%A4%E6%80%92/</guid><description>Dancing Dragon配图是《降世神通》里的火舞 Dancing Dragon 。在这部系列一开始，火族的御火术是用愤怒驱动的，最极致的状态是愤怒驱动的闪电攻击。Zuko 在心态逐渐平和后，愤怒减弱，因而御火的力量也大大减弱。 Zuko 和 Aang 通过学习太阳武士的 Dancing Dragon，领悟了另一种驾驭火的能力，这种能力不依靠愤怒，而是根植于生命的蓬勃力量。而这种力量正是最初的御火者，龙族的力量。
Last move of Dancing Dragon
When performed by two people at the same time, the final move of the Dancing Dragon creates an arch between them.
当由两个人同时表演时，龙舞的最后一步是两个人之间形成一个弧形。
愤怒这种情绪的来源肯定有其生物学基础。不过平衡这种情绪，在其出现时不对自己和他人造成困扰，对我来说还是需要挺多修行。我领悟这种平衡最重要的一点是“看见”。
看见自身的局限、他人的局限、时空的局限。一种观点认为愤怒是自身无能带来的痛苦。很有可能就是这样，毕竟无能为力的时刻还挺多的。无能就不好吗？真的无能为力的时候怎么办呢？
前两天去散步，看到一个人在河边的两棵树中间走扁带，类似下面的这种运动。他是初学者，几乎站不到扁带上，摇摇晃晃踩上去就掉下来。根据我的经验，踩上去的那只腿会控制不住地抖，频率还不低。不过一旦能站上扁带，那只腿想抖也抖不起来了，至少不能抖地那样自然了。
是否对情绪的掌控也存在这样的一个阶段，一旦认识到某些事实，就不会那么容易愤怒。看到各种局限性，看到不存在一种掌控一切的可能性，不再抗拒无能为力的现实。人的局限性在于盲目之时看到的都是假象。
也可以接受自己对愤怒情绪的无能为力，看见自己的愤怒，接受它存在的事实。只是时刻记得，愤怒有其力量，可以作为武器，武器可以伤人。</description></item><item><title>2020 生活规划</title><link>https://blog.formalscience.com/2020/01/01/2020-01-01_2020-guidelines/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2020/01/01/2020-01-01_2020-guidelines/</guid><description>指导原则 适当精简，包括日常生活用品，生活中从事的事情，工作中要处理的事情，自己阅读、观影等时间话费，感情方面也是重要一环，把精力放在有价值的关系上。
身体健康 读书、读论文 多游览各方 创作（文学、摄影）</description></item><item><title>2020-01-01_新的一年不会更好，但我想试试</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E4%BD%86%E6%88%91%E6%83%B3%E8%AF%95%E8%AF%95/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E4%BD%86%E6%88%91%E6%83%B3%E8%AF%95%E8%AF%95/</guid><description>想不到话可讲
一道道波浪涌来
所有言语都被冲回岸旁
妈妈
为何别人都起帆远航
我还在寻找人生方向？
太多的迷惑
本该消失在过去
是否未来也总会这样？
不知不觉
也跃过千重浪
最近一年做了好多选择，每一个都放不到天平两端。但时间一到，又要面临落子无悔。思前想后的时候，躺在床上、地铺上，手脚变得麻木。一年过去了，也不知道选择好不好。
今年估计还有选择在前面。想到这点，就觉得不妙 …… 当然有得选比没得选要好。但说实话，自己最大的问题恐怕是不知道自己想要什么。对自己了解还不够，所以在选择时候怕选错。
还是不要怂，多试试，过去的苦逼时刻已经让自己意识到什么生活是自己不想要的。未来还有时间可以扑腾。
跃过千重浪后，在大海中选择方向，和在岸边时候还是不太一样。
不过有些东西，作为一个浮夸的人、生活态度流于表面的人，还是想拥有的。
新年的一年不会更好。但我还想再试试以下事情：
练出点肉眼可见的肌肉
多读点书
精进一个爱好，比如视频制作，或者摄影，或者写作，或者攀岩；说实话，这几个我都不知道自己是不是只是叶公好龙 ……
技术上多实践和思考
学会在英国开车
多去玩一点地方，以自己喜欢的方式
可能还有很多，不过也别整太多了，因为去年差不多也是这个想法。鉴于没有达到预定目标，今年再继续试试。</description></item><item><title>爱丁堡租房</title><link>https://blog.formalscience.com/2019/09/24/2019-09-24-rent-in-edinburgh/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2019/09/24/2019-09-24-rent-in-edinburgh/</guid><description>生活就是一场旅行，这算是一个重大决定。到爱丁堡工作已经一周，时差基本倒过来了。 第一周住在酒店，最紧迫的事情就是租房，因为后续用来发工资的银行卡、办理警察局的手续都需要一个租房地址。
出国前了解过这边的租房市场，主要通过 Zoopla 或者 Rightmove 等软件。不过都是隔岸观火，还是要实地考察才靠谱。 这边看房不像国内有一个看房小哥，一下午能带你看十几套房子。 我在软件上看到想去瞧一下的房子，都是要打电话去预约、APP 内发消息等。 等收到电话回访或者邮件回复后，约定一个看房时间（viewing arrangement），然后去看房。 一般会有很多人一起看房，热门的房型可能会有十几人。不过中介机构也不会无限量地拉人看房，有时就告诉你没有看房名额了。 等看房满意后就可以邮件或者网站填写申请，如果房主（landlord）同意，那么就可以交定金成交了。
房租一般根据地理位置、装修等价格会有一些差别。 本来最初的目标是租一个一人间，比较难租到。后来和同事商量后，租了一个两人间。
听同事讲爱丁堡房产的租售比不错，也许可以考虑在这边投资一下房子。</description></item><item><title>To Bangkok</title><link>https://blog.formalscience.com/2019/02/17/2019-02-17_to_bangkok/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2019/02/17/2019-02-17_to_bangkok/</guid><description>普通落地签证/Visa on Arrival (VOA) 落地签需要的条件 签证有效期 电子落地签证/E-Visa on Arrival(E-VOA) 实际操作 换汇 实际操作 实用信息 普通落地签证/Visa on Arrival (VOA) 中国公民适用普通落地签政策，相关政策链接：
http://www.thaiembassy.com/thailand/visa-on-arrival.php
《申请表》(Application forVisa on Arrival)、1张白/蓝底4*6cm照片、15天内往返机票、有效期超过6个月的护照。(注：表格可下载并事先用英文填好;在泰如无联系人，可填写拟住酒店地址、电话)。 签证申请费每人1000铢。现场拍照另交费。申请落地签时，需备1万铢、每个家庭2万铢或等值外币以证明旅游期间有经济能力。泰移民官将抽查。 落地签需要的条件 持有泰国政府批准国家的护照者。 护照必须是真实的，不低于 30 天有效期。 泰国旅游的期限不超过 15 天。 有到达泰国时，不超过 15 天的回程机票。 报实际和能查询的泰国地址。 非佛历 2522 年的入境黑名单者 签证费仅收泰铢（现金）/不可退款 入境时个人必须随身携有外币不低于 10,000 泰铢， 家庭不低于 20,000 泰铢 参考：https://ask.qyer.com/question/788823.html
另外，2019/01/14 到 2020/04/30 落地签时免费的。
签证有效期 落地签有效期15天(包括入境当天)，如为以旅游为目的则不可延期。离境时签证过期需向移民局缴纳罚款，1天500铢，最高不超2万铢。
电子落地签证/E-Visa on Arrival(E-VOA) 根据实际经验，落地泰国后如果走普通落地签的通道，队伍比较长，特别是航班密集落地的时候。 还有一种可以在网上预先申请的电子落地签，较为方便。
优点：
仅需要护照信息 不需要提供实体照片 费用：普通落地签费用 + 提供服务的公司的服务费用
参考：
不排队，1分钟快速入境！泰国电子落地签证（EVOA）申请攻略 不要办e-visa落地签，没有任何意义- 泰国- 论坛- 穷游网 有两家公司可以提供这项服务：</description></item><item><title>2019-02-12_“该是时候了”</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%AF%A5%E6%98%AF%E6%97%B6%E5%80%99%E4%BA%86/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%AF%A5%E6%98%AF%E6%97%B6%E5%80%99%E4%BA%86/</guid><description>过年期间这句话听到很多次，从外婆那里、老家亲戚们那里、初中同学那里、爸爸的老同事那里。而且每个人貌似都有能力在杭州给我介绍个姑娘 …… 在不说假话的前提下，发挥出了奥斯卡级别的演技。
爸爸没有催，我也没问他的想法，不知道今年还有没有一通“劝进”的电话过来。
It&amp;rsquo;s time to ……
但并不是时候，还是单身呢。</description></item><item><title>2019-01-16_在阿勒泰生活的一年（幻想文学）</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%9C%A8%E9%98%BF%E5%8B%92%E6%B3%B0%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%B9%BB%E6%83%B3%E6%96%87%E5%AD%A6/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%9C%A8%E9%98%BF%E5%8B%92%E6%B3%B0%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%B9%BB%E6%83%B3%E6%96%87%E5%AD%A6/</guid><description>http://www.tuniu.com/flight/timetable/s3102-a3104/
首页&amp;gt; 机票&amp;gt; 航班查询&amp;gt; 乌鲁木齐航班&amp;gt; 乌鲁木齐到阿勒泰航班
http://flight.tuniu.com/domestic/list/URC_AAT_ST_1_0_0/?start=2019-01-18&amp;amp;type=1
「高清组图」阿勒泰市将军山滑雪场吸引八方来客
https://baijiahao.baidu.com/s?id=1617733761669136475&amp;amp;wfr=spider&amp;amp;for=pc
http://wemedia.ifeng.com/83927126/wemedia.shtml
依然全国最低价，阿勒泰市将军山滑雪场2018~2019雪季价格表新鲜出炉~
http://www.sohu.com/a/197871321_529119
新疆阿勒泰地区引进高层次和急需紧缺人才工资10000元、安家费30万元！还赠送100㎡房子一套！面向全国招聘！</description></item><item><title>2019-01-13_信仰之跃 Leap of faith</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E4%B9%8B%E8%B7%83-leap-of-faith/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E4%B9%8B%E8%B7%83-leap-of-faith/</guid><description>最近在看 《强风吹拂》，是日本大学生参加箱根驿传跑步接力赛的新番。一个是动漫很热血，另一个是跑步的人身材真是很好看，而且他们还经常去泡温泉 …… 主人公将一群杂牌集中起来，最后要达到箱根山，需要很强的信念。当然最后他们到了箱根山，我没买 B 站会员，还没看到这一集，可以买本书看。
此外还看了 《蜘蛛侠 平行宇宙》，快下线了。里面反复提到 leap of faith，但没有翻译好。只有相信自己能够做到，不是盲目相信，是选择让自己去相信，也是相信自己的选择。可是这一点和做了错误选择之后仍然盲目相信有何区别？
但有一个观点，并不是想法让我们与众不同，而是选择让我们变成不同的人，变得好或者坏。有时候有很多选择，有的时候只有一个选择。
真的是要迈出一步试试，旋转跳跃，好好睁着眼 …… 在生活没有新鲜感的时候，更要多看看吧。</description></item><item><title>2019-01-01_厨房与远方</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%8E%A8%E6%88%BF%E4%B8%8E%E8%BF%9C%E6%96%B9/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%8E%A8%E6%88%BF%E4%B8%8E%E8%BF%9C%E6%96%B9/</guid><description>地球人喜欢庆祝某些特定的时刻，这一点很好。即使离开了银河系，他们仍然庆祝自己母星地球绕恒星公转的周期，只是这时间随着他们飞船跃迁次数的增加已经不太准了，不过没人在乎。
油炸小排很常见，西红柿鸡蛋面也常见，但油炸小排西红柿面没有那么常见。作为宇宙中的神圣食物之一，手擀挂面可与一切食材配合，也让这种不常见变得理所应当。
在时间都开始不想前行的宇宙边缘有这么一家厨房，炉灶上的锅中煮着油炸小排西红柿面。
“Merry New Year！” ，做饭的人说。
某鸟“应该是 Happy New Year！” ，某只忍不住的鸟说。
“也许是吧，但煮不在乎，RAmen！”
“Merry New Year！RAmen！”
“Merry New Year！RAmen！”
😆，新年快乐！ 一年要过去啦！
回顾一年
体重秤可见的体重下降 365 天吃了 364 次早餐，今天除外 在各种情感波澜中能更好的平衡，就如滑雪⛷一样，不要尝试平衡，只要引导自己前进 新的一年
换一种管理自己的方式，不如采用 OKR（已经在用了） 给体重秤换上电池，让它继续见证我的改变 试试冲浪🏄吧，不要试图与浪搏斗 新加坡东海岸沙巴某岛</description></item><item><title>2018-12-27_（一）不要在雨中跳跃</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%B8%80%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%9C%A8%E9%9B%A8%E4%B8%AD%E8%B7%B3%E8%B7%83/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%B8%80%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%9C%A8%E9%9B%A8%E4%B8%AD%E8%B7%B3%E8%B7%83/</guid><description>雨中灯光闪亮，路面湿滑，跳进水坑溅起水花。打湿鞋子，没什么好的，除非这样做能穿越到另一个世界。这是真的！
这个世界挺有趣，只是回去后时而被责骂。在这个世界里我是精灵，雨水都随着我旋转腾挪，就是不肯落在我身上。倘若我愿意，他们也会变成透明的动物在我面前徘徊，也会变成浪花，我踩上去向前冲啊。冲浪板？我愿意的话就会有。还有飞鱼从水面涌现，直直地飞向天空。把雨水收集起来捏成一个水球，向远方掷去，展开成一张薄膜挡住敌人射来的箭矢。
我能在这个世界待多久，有时长点，有时短点。这里有很多敌人，他们不让我走。原本世界的人发现我，就会把我拖回去。以前很容易我就来到这里，也很容易被带走。现在没那么容易到达，来到后也待不了多久自己就得离开。但我还知道这个秘密，只要下雨的时候在雨中跳跃，就能穿越到另一个世界。</description></item><item><title>Go to Rust （一）</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/12/26/2018-12-26-go-to-rust/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/12/26/2018-12-26-go-to-rust/</guid><description>这几天看了 Rust 文档，把一些概念整理一下。
通过 cargo 新建一个项目，然后去管理其生命流程，这种现代做法很方便。 对于 statement 和 expression 的使用方式和 scheme 有些类似，可以返回最后一个 expression 的值。 可能返回错误的地方使用 Result 类型，很类似 Haskell 的处理流程。 模式匹配的方式很像 Ocaml 。 ownership 机制很新颖，限制能够带来巨大的力量。让我想到了《全职猎人》中对某项能力增加限制条件可以增加这个能力的威力的设定。 Option 类型就是 Haskell 的 Maybe 。 generics 的设计不知道有没有参考 C++ 的 template 概念。 目前只看到文档的第 11 章，Rust 语言的很多概念都能够在其他语言找到对应，只有 ownership 机制是我第一次见到，觉得新颖有趣。</description></item><item><title>pip 离线安装包</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/12/13/2018-12-13-pip-install-package-offline/</link><pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/12/13/2018-12-13-pip-install-package-offline/</guid><description>1. 使用场景 在没有网络的设备上使用 pip 安装包。下面以 sklearn 包为例展示如何在没有网络的环境下安装包。
2. 下载包到本地缓存 首先进入一个目录，在这个例子里是 /Users/bef0rewind/Downloads/pip-tmp 目录。
pip download sklearn 我这里下载到了一个缓存目录 /Users/bef0rewind/Downloads/pip-tmp，随便选一个就好。pip download 只会下载对应的包，不会进行安装。
此时使用，pip freeze 可以看到已经安装的包，如果之前没有安装过 sklearn，显示的列表里是没有这个包的。
3. 断网安装 为了展示没有网络的情况下如何安装，我断开网络进行了验证。
pip install --no-index --find-links=/Users/bef0rewind/Downloads/pip-tmp sklearn 其中 --find-links 要 pip 从指定的目录里寻找安装包。
4. 其他 如果要用 Python3，而系统默认的版本是 Python 2，则可以将 pip 命令换成 pip3。</description></item><item><title>还在下雨</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/12/06/2018-12-06-%E8%BF%98%E5%9C%A8%E4%B8%8B%E9%9B%A8/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/12/06/2018-12-06-%E8%BF%98%E5%9C%A8%E4%B8%8B%E9%9B%A8/</guid><description>早上闹钟还没响，就收到学弟从美东发来的微信消息，高管在加拿大被扣留，感觉刚释放的贸易战缓和信号瞬间消失无影。接着看到同学发送的新闻，张首晟教授去世，又给学弟把这则消息转了过去。
到了公司也没获得更多信息。一天工作下来，解决了几个问题，心情是近来最平静的一天。雨一直下个不停，沿着玻璃幕墙下来，汇成一条条水线流下。
各类信息媒介上也是消息攒动，同样没获得更多有效信息。前段时间看到一个问题：为什么感觉今年逝去的名人特别多？我想，也许是他们的时代逝去了，也许是我们的时代逝去了。
小学、初中、高中的时候喜欢数学和诗歌。现在对一些人向往的“诗意的栖居”这种描述不怎么向往了。在这个世界，不可能所有人都能到达那种美好的彼岸。现实还是要战斗，在枪炮中让玫瑰绽放。
有观点说外面的世界再乱，只要自己的小环境能保持美好就够了。我也不知道要怎么选择，一是我不知道什么叫好的小环境，而是我可能也没能力隔绝外界的干扰，也就无所谓选择。
晚上从公司回来，雨还是在下，风吹在手上冻得不行。
寒冷 / 困顿 / 饥饿
树影 / 摇曳 / 零落
混乱 / 猜测 / 迷惑
启程 / 归来 / 此刻</description></item><item><title>Escape from escape analysis</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/11/30/2018-11-30-escape-from-escape-analysis/</link><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/11/30/2018-11-30-escape-from-escape-analysis/</guid><description>1. 逃逸分析背景 Go 语言采用了并发的（Concurrent）、非移动的（Non-Movable）、非分代的（Non-Generational）、基于三色（Tri-color）标记的垃圾回收（Garbage Collection）算法，只在 特定阶段开启写屏障（write barrier）。 特点是全局停顿时间比较少，在一些场景下是十微秒级别的。
垃圾回收算法针对的是堆（heap）中的内存。 为了减少垃圾回收的时间消耗，Go 语言在编译阶段通过静态分析算法对程序的结构进行分析，尽可能讲对象分配在栈上（如果这个对象的生命周期在它定义的函数返回时就结束的话）。 这一算法也利用了 Go 语言在函数传递参数时总是传递参数的值这一个语言特性。
而静态分析不总是完备的，会有一些本来可以分配在栈上的对象被 Go 的编译器分配在了堆上。 如这篇文章《Golang escape analysis》所描述的一些例子一样，有些对象本来可以避免逃逸（Escape，指的是对象被分配在堆上）。
对于某些场景，我们确定一个对象肯定可以（也应当）被分配在栈上，但是它却逃逸了。 这样在某些关键路径上的逃逸的对象会造成大量的分配和垃圾回收。
2. Go 版本 使用的 Go 版本为今晚刚从 master 分支上 pull 下的源码直接构建。
ThinkPad-X1-Carbon:bin bef0rewind$ ./go version go version devel +42e8b9c3a4 Fri Nov 30 15:17:34 2018 +0000 darwin/amd64 3. 示例 // file: escape.go package main import &amp;#34;fmt&amp;#34; type BigTempObject struct { /// ... field1 int } func causeEscape(i interface{}) { switch i.</description></item><item><title>Golang Receiver Type 探索</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/11/21/2018-11-21-golang-receiver-type/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/11/21/2018-11-21-golang-receiver-type/</guid><description>1. 参考 在 Go 的官方 spec 中有以下涉及到类型和方法的章节，如果需要了解具体的细节，可以参考阅读。
https://golang.google.cn/ref/spec#Method_sets https://golang.google.cn/ref/spec#Types https://golang.google.cn/ref/spec#Struct_types https://golang.google.cn/ref/spec#Composite_literals 核心的概念是 method sets：
A type may have a method set associated with it. The method set of an interface type is its interface. The method set of any other type T consists of all methods declared with receiver type T. The method set of the corresponding pointer type *T is the set of all methods declared with receiver *T or T (that is, it also contains the method set of T).</description></item><item><title>亚庇游记</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/10/17/2018-10-17-%E4%BA%9A%E5%BA%87%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</link><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/10/17/2018-10-17-%E4%BA%9A%E5%BA%87%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</guid><description>计划很早就定下了，中秋节请了节后一天调休假，去沙巴亚庇玩。航程为：杭州-新加坡-亚庇-杭州，之所以在新加坡转机，是为了和新加坡的同学汇合，一起去马拉西亚。
由于是第一次出国去玩，所以本着自己遇事就慌的态度，还是好好做了一下攻略。主要有以下几部分内容：
1. 玩的内容 2. 出行方式 3. 签证 4. 装备 沙巴州（Negeri Sabah）旧称北婆罗洲，在 1963 年加入马拉西亚，之前一直在英国的统治之下，有风下之乡（Land Below The Wind）的美誉。其首府为亚庇，旧称哥打京那巴鲁（Kota Kinabalu），杭州机场仍然使用这个称呼。主要旅游城市除了首府亚庇外还有仙本那（Semporna），是著名的潜水目的地。由于去往仙本那需要在斗湖（Tawau）转机，而且这次去玩也不是为了 OW 潜水证，因此等以后有机会再造访。
亚庇的景点主要有马来西亚第一高峰（东南亚第五）京那巴鲁山（Mount Kinabalu Gunung Kinabalu）、周围的一些离岛、本地的湿地保护区、清真寺以及一些博物馆。这次计划去京那巴鲁山体验滑翔伞和去美人鱼岛（Mantanani Island）潜水（Discovery Scuba），各自需要耗费一天行程。其他的时间就在市区内逛一下，看看亚庇的物价以及号称可以看到最美落日之一的丹绒亚路海滩。
去新加坡的航班需要新加坡签证，淘宝找旅行社代办即可。去往马来西亚的的航班可以使用 eENTRI 或者 eVisa。我用的 eENTRI，按照规定填写完资料，使用支付宝付款后返回页面就生成了 eENTRI 的文件页。需要注意的是申请资料中提到的往返航班行程单需要事先打印好，过关需要用到。至于酒店预订单，我也打印了，但是没有用到。
机票全部都是在飞猪买的，酷航-亚航-亚航。当然可以去官网买，但是我图省事，以后可以尝试其他购买渠道。酷航的飞机是波音 789，一排九个座位，不拥挤也不宽敞，不舒服也不难受。亚航的是空客 320，座位是皮革材质，稍微舒服一点。由于是廉价航空，机上都没有免费的水和食物，在回杭州的航班上我用 37 元人民币购买了马来椰浆饭，不是很好吃。机上的乘务人员比较专业，在展示安全带和救生衣使用的时候都有动作示范，这是我在乘坐国内航班的时候没有见过的。
杭州萧山机场 T2 异常简陋，出关后只有一些（简陋的）免税店。此时出发的航班大都是廉航的红眼航班。到达新加坡樟宜机场 T2 后在机场换了手机卡，联系了新加坡的同学，简单逛了一下，然后打 Grab 去了东海岸公园。车上师傅跟我聊天，不知道为什么我隐约感觉他可以说中文，但是我俩还是用英语聊了一路。到东海岸公园才六点多吧，看到很多人跑步、骑行。海岸不远处停着许多船。已经有一个大哥拿着单反拍照，似乎是在拍摄日出延时。过了一会儿还有一个女孩子坐到堤坝上和她的狗狗不停自拍。她离开的时候还让我给她和她的狗狗拍了一张照片。我也支起三脚架用手机自拍了一些照片，用单反拍了一些日出（主要是云）和沙滩上呆呆的鸟的照片。
同学赶来后一起吃了点东西（我已经很饿了），很甜的咖啡和已经忘记名字的马来酸甜汤粉。然后就是走路逛了逛，坐公交回了机场 T4。机场高架桥上都是鲜花，路旁都是高大的树，让只见过国内机场的我赞叹不已。需要先到亚航的柜台上盖一个章才能出关，我只带了一个背包，不用受 7kg 的行李额度限制。出关后两个人逛优衣库差点忘了登记时间，结果一件都没买。
亚庇的机场在海边，飞机降落的时候一边是居民房，一边是海，颇为有趣。下了飞机记得走境外旅客的通道，否则离开的时候出关就有麻烦。出了机场打 Grab 到青年旅舍旁边的商场，后来在附近的一个小店吃了海鲜面和酸柑水。这个酸柑水下面是温水，上面是冰块，有种诡异的酸甜。道理上讲这么流行的饮品应该有其独到之处，我确实感觉到有奇妙的味道，只是欣赏不来。海鲜面可能炒糊了。
青年旅舍的老板不会中文，不过同学经验很多，交流完后就办理了入住。稍事休整后去了沙巴州博物馆，花费 15 RM 买票之后，就溜了进去。门厅是个大鲸鱼的骨架，里面比较好玩的是一些原住民乐器还有动物标本模型。动物模型看上去都很生动，布置得也很有趣，还原了一些自然场景。至于其他的展品，会介绍一些沙巴的历史以及与外界的互动交流之类的内容。博物馆外面有个车展，列出了一些老车。除了博物馆本身，附近还有一些其他可逛的地方，比如包含不同族群的本地传统民居还原，其中也有华族的屋子，很有南方传统民居的风味。
离开博物馆后，打 Grab 去了丹绒亚路海滩，时间刚刚好，看了落日。从 First Beach 走到 Second Beach，然后打车去了大茄来海鲜餐厅吃饭，没有点奶油老虎虾。去逛了几个本地市场，说实话感觉比较乡土化，里面各种卖水果、烤串（主要是鸡翅膀之类的）还有旧衣服的商贩。后来离开的时候，同学买了几个莲雾，接下来的几天吃的时候发现味道还不错。
第二天的行程是美人鱼岛深潜、红树林看长鼻猿和萤火虫。同学磨磨唧唧起床后我们坐着小巴车上路了，一路风光接近我老家鲁西北农村。中途停车买东西和吃饭，我们买了一瓶防蚊喷雾，吃了一份面。没吃饱，去买第二份面的时候就没了…… 吃了一个忘记了什么馅儿的包子。到了码头就是等更多的人来，齐了之后坐船。附近有猴子过来讨吃的，导游把它们赶走，否则游客的包有可能被顺走了。上船后，现在河上航行，行驶比较缓慢。因为快艇会在河中掀起浪，冲击到岸边停靠的船，导致船翻倒的话会被投诉。出海后由于我坐在船头，基本上就是船头扬起在落下的循环，每次都是硬着陆的感觉，脊椎受到极大冲击。</description></item><item><title>2018-09-14_桂花季</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%A1%82%E8%8A%B1%E5%AD%A3/</link><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%A1%82%E8%8A%B1%E5%AD%A3/</guid><description>这是有预谋的恐怖袭击
九月的杭州即将接受洗礼
我已经嗅到了它的一丝痕迹
铁石心肠的人也无法逃避
柔软的心灵更是缴械伏地
投降/沉醉/痴迷
这是击败夏日的武器
这是秋日加冕的典礼
这是一场盛大的桂花祭</description></item><item><title>defer, panic and recover in Golang</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/08/21/2018-08-21_golang_exception_handling/</link><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/08/21/2018-08-21_golang_exception_handling/</guid><description>1. 什么是异常处理 程序在执行过程中有可能出现异常状态，比如获取一个不再有效指针指向的内容、除零等。 一般语言都提供了异常处理机制来应对这些情形，例如 Java 的 try/catch/finally 机制（https://docs.oracle.com/javase/tutorial/essential/exceptions/catch.html）、 Python 的 try/raise/except/finally 机制（https://docs.python.org/3/tutorial/errors.html）等。
2. Go 语言中的异常处理机制 Go 语言中使用的是 defer/panic/recover 机制来处理异常。Go 语言官方博客的《Defer, Panic, and Recover》讲述了这个机制的具体应用方式。
还有一些其他教程对这个机制的使用方法、适用场景进行了进一步阐述：
The Right Places To Call The recover Function：https://go101.org/article/panic-and-recover-more.html ，几种使用 recover 恢复 Go 语言中 panic 的适用场景 7.异常处理：https://www.kancloud.cn/liupengjie/go/578555 ，看云发布的 Go 语言教程中涉及到异常处理的章节，里面涉及到很多使用示例细节 如果搜索 “golang 异常处理”，类似的教程有很多。里面的核心思想大体就是：用 defer + recover 处理一个 panic，defer 结构要在 panic 触发之前被定义而且 recover 要直接在在 defer 结构定义的函数中被调用（而不是被直接调用或者在函数内部的其他函数中被调用）。
3. defer 语法糖的部分原理 在讲述 defer 机制的文章中，都会提到一个函数中多个 defer 结构执行的顺序和定义顺序是相反的，即后定义的 defer 结构总是先被执行。为什么会出现这样的情况？例如下面的代码：
func g(n int) { println(n) } func h(str string) { println(str) } func f() { defer g(0) defer h(&amp;#34;h&amp;#34;) } 调用 f 输出为：</description></item><item><title>2018-07-26_开不开心的事情</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%BC%80%E4%B8%8D%E5%BC%80%E5%BF%83%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85/</link><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%BC%80%E4%B8%8D%E5%BC%80%E5%BF%83%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85/</guid><description>开心的事
有
不开心的事
也有
为什么是“开心的事和不开心的事”
而不是“不开心的事和开心的事”
“开心的事”有四个字
个子小的在前面
有朋将自远方来杭
两个
算两件开心的事
不开心的事情
每回想一次
都将自身复制一遍
今日收获了好几件不开心的事
还能遇见几次开心的事？
还能躲开几次不开心的事？
推荐一部漫画吧</description></item><item><title>2018-07-25_恰不恰当的比喻</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%81%B0%E4%B8%8D%E6%81%B0%E5%BD%93%E7%9A%84%E6%AF%94%E5%96%BB/</link><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%81%B0%E4%B8%8D%E6%81%B0%E5%BD%93%E7%9A%84%E6%AF%94%E5%96%BB/</guid><description>燕子飞得快
似箭一般冲入晚霞
停在树梢上像一只麻雀
原来真是一只麻雀
爱情来得突然
如刚迈出脚就变色的交通灯
伸手搅动水中的月
碎成一团仍复当初模样</description></item><item><title>2018-07-23_我想</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%88%91%E6%83%B3/</link><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%88%91%E6%83%B3/</guid><description>很多人喧嚣
我想一起喧嚣
很多人奔跑
我想一起奔跑
很多人放弃
我想一起放弃
很多人等待
我想一起等待
我想他们同我一起
他们想我同他们一起
我和他们不在一起</description></item><item><title>Useful Commands</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/07/22/2018-07-22_commands/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/07/22/2018-07-22_commands/</guid><description>Convert images to a video ffmpeg -r 30 -start_number 3455 -i _IMG%d.jpg -s 960X600 -pix_fmt yuv420p 30fps-960.mov -r 30: 30 frames per second -s 960X600: resolution -pix_fmt yuv420p: for OsX youtube-dl video and extract audio file youtube-dl --proxy socks5://127.0.0.1:1080 -x --audio-format mp3 youtube-url
virtualenvwrapper WORKON_HOME: which directory your environments are created in /usr/local/bin/virtualenvwrapper.sh: default location for its configuration file mkvirtualenv test --python=python3: make a virtual environment &amp;rsquo;test&amp;rsquo; with python3 rmvirtualenv test: remove a virtual environment &amp;rsquo;test' workon test3 or lsvirtualenv -b test3: activate a virtual environment &amp;rsquo;test' deactivate: exit current environment more details: search engine how to avoid globa packages how to copy an environment node &amp;amp;&amp;amp; npm npm complains: Error: Cannot find module 'process-nextick-args'</description></item><item><title>2018-07-09_电池人生</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E7%94%B5%E6%B1%A0%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E7%94%B5%E6%B1%A0%E4%BA%BA%E7%94%9F/</guid><description>电池，一般狭义上的定义是将本身储存的化学能转成电能的装置，广义的定义为将预先储存起的能量转化为可供外用电能的装置。因此，像太阳能电池只有转化而无储存功能的装置不算是电池。其他名称有电瓶、电芯，而中文池及瓶也有储存作用之意。
《维基百科》
5 月份上海校友会来杭州参观，我带队去云栖景区玩，后来大家一起去了阿里西溪园区。园区很漂亮，中间有一块地被高墙围起，据说马云在那里开董事会。后面有个讨论环节，那时我已经昏昏欲睡了，只记得那个阿里 P11 说今后公司要拓展的方向是娱乐和健康。
娱乐和健康都是人生活的必需品。
最近认识一些朋友去今日头条工作了。这个公司的应用通过算法构建消息流推送到人们的移动终端。在信息泛滥的今天，可以永远向下滑动手指，看到无尽的“新”闻。可算法知道，这些新闻的类型是你喜欢的，同样的主题是你的老朋友了。
当然这样的应用通常不需要你付费，因为你就是它们的商品。一次次的滑动中除了那些通过视网膜输入的新闻还有各式各样的广告，都是基于你的“兴趣”进行筛选后的结果。它们攫取你的时间卖给了肯花钱展示商品的人，赚到了差价。
以前看黑客帝国的时候，总是不明白 Matrix 那么发达，却还是需要将人关在营养仓里当做电池使用。人是消耗能量的啊！最近才逐渐有所领悟，人体不一定可以拿来产生能量。人作为进化的产物，智能依赖生物结构，Matrix 可以将一个个的人作为基础的计算组件，用来支撑虚拟世界中的各种计算。现在我们使用人工智能也是如此，用来识别人脸、用来预测天气 ……
《海伯利安》中有一个设定，机器智能帮助人类构建了可以在宇宙各处穿梭的跃迁节点，而这种技术远远超出了人类的理解范围。人们以为这是机器智能回馈给它们的“造物主”的礼物，但实际上这是一个陷阱。人穿梭过跃迁节点从另一侧出来并不是瞬间完成的。在节点中度过的无法感知到的时间中，人的大脑的计算能力被机器智能利用，完成了自身的不断进化，来追求它们的终极目标。
在阿西莫夫的经典作品《我，机器人》改编的电影中，威尔•史密斯扮演的黑人警探戴尔•斯普纳不相信人类能和机器人和平共处，故事的各种冲突也从此展开。这部作品的底线是机器人还遵守“机器人三定律”，虽然是被以某种人类意想不到的方式施行的。现实中，我们能对机器人有所期待吗？我们能对创造机器人的人有所期待吗？
总是有人对新的技术保持怀疑 —— 有些人因为未知而恐惧，有些人因为远见而忧虑，只有中间的人享受着生活。
有时候想人的一生好短暂，也就一百年。昨天看到淡豹的一篇文章《近日新闻有感》，中间有一大段对日常种种琐事的描述，读的过程中仿佛头被浸在水中。究竟是什么（强大的）力量在驱使我们生活？
在我看来这种力量里又加入了一方势力，有些人在尽最大努力使用着智能算法来侵占人的生命。以前他们也这样做，通过编辑人们喜欢的花边新闻和轶事来吸引人们注意，不过那种方式毕竟低效。现在算法可以让人们通过滑动手指，自己戴上镣铐，出卖生命。
小的时候，有段时间我很喜欢四驱车，当然是在看了《四驱小子》之后。终于有了一辆（无影剑）后，我发现了一个现实的问题：这车跑起来很费电池，于是又攒钱买充电电池。最终电池的能量变成了车在赛道上前进的动力以及我的回忆。
我对四驱车的欲望肯定是来自动画片，后来我弟弟那时候买的就是悠悠球了。人的大脑是可以被外界信息影响的，现代科技也会以某种方式对人的大脑进行编程。现在人脑运行的机制还不清楚，如果可行的话，那些广告商肯定想通过某种方式对你的大脑进行编程，让你看一遍广告就下单购物。
我前段时间在想：如果总是接受这样被算法（你的手指）选择过的信息，会变傻吗？至少我体会过那种无效信息过载的时刻，就是大脑没什么感觉了。
在这个过程中我们到底付出了什么呢？我们的时间，我们的未来。
随着时间的推移，人的未来就逐渐坍缩，直到生命终点，也就没有未来了。每一秒过去，我们的未来就少了几分可能性。
如果明天不值得期待，就继续燃烧自己吧。</description></item><item><title>电池人生</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/07/06/2018-07-06-battery-life/</link><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/07/06/2018-07-06-battery-life/</guid><description>电池，一般狭义上的定义是将本身储存的化学能转成电能的装置，广义的定义为将预先储存起的能量转化为可供外用电能的装置。因此，像太阳能电池只有转化而无储存功能的装置不算是电池。其他名称有电瓶、电芯，而中文池及瓶也有储存作用之意。
《维基百科》
5 月份上海校友会来杭州参观，我带队去云栖景区玩，后来大家一起去了阿里西溪园区。园区很漂亮，中间有一块地被高墙围起，据说马云在那里开董事会。后面有个讨论环节，那时我已经昏昏欲睡了，只记得那个阿里 P11 说今后公司要拓展的方向是娱乐和健康。
娱乐和健康都是人生活的必需品。
最近认识一些朋友去今日头条工作了。这个公司的应用通过算法构建消息流推送到人们的移动终端。在信息泛滥的今天，可以永远向下滑动手指，看到无尽的“新”闻。可算法知道，这些新闻的类型是你喜欢的，同样的主题是你的老朋友了。
当然这样的应用通常不需要你付费，因为你就是它们的商品。一次次的滑动中除了那些通过视网膜输入的新闻还有各式各样的广告，都是基于你的“兴趣”进行筛选后的结果。它们攫取你的时间卖给了肯花钱展示商品的人，赚到了差价。
以前看黑客帝国的时候，总是不明白 Matrix 那么发达，却还是需要将人关在营养仓里当做电池使用。人是消耗能量的啊！最近才逐渐有所领悟，人体不一定可以拿来产生能量。人作为进化的产物，智能依赖生物结构，Matrix 可以将一个个的人作为基础的计算组件，用来支撑虚拟世界中的各种计算。现在我们使用人工智能也是如此，用来识别人脸、用来预测天气 ……
《海伯利安》中有一个设定，机器智能帮助人类构建了可以在宇宙各处穿梭的跃迁节点，而这种技术远远超出了人类的理解范围。人们以为这是机器智能回馈给它们的“造物主”的礼物，但实际上这是一个陷阱。人穿梭过跃迁节点从另一侧出来并不是瞬间完成的。在节点中度过的无法感知到的时间中，人的大脑的计算能力被机器智能利用，完成了自身的不断进化，来追求它们的终极目标。
在阿西莫夫的经典作品《我，机器人》改编的电影中，威尔•史密斯扮演的黑人警探戴尔•斯普纳不相信人类能和机器人和平共处，故事的各种冲突也从此展开。这部作品的底线是机器人还遵守“机器人三定律”，虽然是被以某种人类意想不到的方式施行的。现实中，我们能对机器人有所期待吗？我们能对创造机器人的人有所期待吗？
总是有人对新的技术保持怀疑 —— 有些人因为未知而恐惧，有些人因为远见而忧虑，只有中间的人享受着生活。
有时候想人的一生好短暂，也就一百年。昨天看到淡豹的一篇文章《近日新闻有感》，中间有一大段对日常种种琐事的描述，读的过程中仿佛头被浸在水中。究竟是什么（强大的）力量在驱使我们生活？
在我看来这种力量里又加入了一方势力，有些人在尽最大努力使用着智能算法来侵占人的生命。以前他们也这样做，通过编辑人们喜欢的花边新闻和轶事来吸引人们注意，不过那种方式毕竟低效。现在算法可以让人们通过滑动手指，自己戴上镣铐，出卖生命。
小的时候，有段时间我很喜欢四驱车，当然是在看了《四驱小子》之后。终于有了一辆（无影剑）后，我发现了一个现实的问题：这车跑起来很费电池，于是又攒钱买充电电池。最终电池的能量变成了车在赛道上前进的动力以及我的回忆。
我对四驱车的欲望肯定是来自动画片，后来我弟弟那时候买的就是悠悠球了。人的大脑是可以被外界信息影响的，现代科技也会以某种方式对人的大脑进行编程。现在人脑运行的机制还不清楚，如果可行的话，那些广告商肯定想通过某种方式对你的大脑进行编程，让你看一遍广告就下单购物。
我前段时间在想：如果总是接受这样被算法（你的手指）选择过的信息，会变傻吗？至少我体会过那种无效信息过载的时刻，就是大脑没什么感觉了。
在这个过程中我们到底付出了什么呢？我们的时间，我们的未来。
随着时间的推移，人的未来就逐渐坍缩，直到生命终点，也就没有未来了。每一秒过去，我们的未来就少了几分可能性。
如果明天不值得期待，就继续燃烧自己吧。</description></item><item><title>Upgrade DigitalOcean's Ubuntu 17.04 to LTS version in 2018-06</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/06/23/2018-06-23_update_vps_ubuntu_version/</link><pubDate>Sat, 23 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/06/23/2018-06-23_update_vps_ubuntu_version/</guid><description>What happened? I found my proxy for accessing some websites stopped working today, so I had to change my VPS&amp;rsquo;s IP address. After some trials, everything seemed OK and I started watching a skiing video made by NorthFace on Youtube.
Emmmm, I noticed 12 packages needed to be updated. Well, I typed sudo apt-get update and got messages like this (I didn&amp;rsquo;t save the error messages then):
404 Not Found [IP: 91.</description></item><item><title>2018-06-02_2016 塞罕坝行动</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/2016-%E5%A1%9E%E7%BD%95%E5%9D%9D%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/2016-%E5%A1%9E%E7%BD%95%E5%9D%9D%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</guid><description>这是很久之前应该出现的一篇日志，当时忙于处理照片、毕业论文之类的事情，加上强烈的携带情绪，一直没写。
2016 年暑假过后开学不久，政委喊大家出去骑车，这注定会很有趣。目的地是承德的塞罕坝，不是张家口的坝上草原。 主题是骑行、赏秋景。大家确认好时间后，大家定了火车票，提前去西直门北京北站托运了自行车。剩下的就是等待出行了。
塞罕坝国家森林公园位于承德北部，毗邻内蒙古（上面），是清代皇家猎苑一部分，集满蒙汉三民族文化。 景区内有七星湖、太阳湖、泰丰湖、白桦林、月亮湖等较大的景点和多个小景点，自然风光和人文遗迹于一体。 （注：这些湖我们一个也没去，人文遗迹也没看到） 另外，还珠格格就是在这个地方被他皇阿玛一箭射中的。
整体路线规划为：
北京北 - 四合永镇 （火车） 四合永镇 - 围场县 （骑车、住宿） 围场县 - 机械林场 （骑车、住宿） 机械林场 - 半截塔镇 （骑车、住宿） 半截塔镇 - 隆化县 （骑车） 隆化县 - 北京北 （火车） Day 0 火车上的旅行总是欢快的，小帅哥 YL 拿了很多桌游，大家玩啊玩。 在玩阿瓦隆的时候，某个女博士一脸愁容，明显就是脑细胞不够用的表现。 路上路过了很多听过但是没去过的地方，比如古北口。
到了四合永镇，取车合影。
到围场县很近，我们很快就骑到了，安顿好了住宿。肚子饿的呱呱叫，出去觅食，集体决定吃火锅（作为吃饭不挑剔的我当然也给不出什么建设性意见）。 一行人吃得热火朝天，风生水起，生龙活虎。最后算账，人均三十。
然后去附近的超市准备接下来几天的食粮。水果、面包、零食、饮料，各种东西都来点。 逛超市比较有意思的是看到各种东西分门别类堆在一起，那么多，又都很光鲜。虽然不能都买了，但总有种莫名的愉悦感。
晚上还是玩玩玩，时刻压制住情绪，以免吵到其他人。
Day 1 第二天按时起床，旁边小店吃了早饭，准备出发。 说到这个出发，还是有些字面意义上的周折。小城在修路，大家凭着感觉和导航终于骑了出去。
骑车嘛，还是为了拍照。一路上大家各种互拍、自拍，对着天空、河流、群山拍。
骑车嘛，总会爆胎，尤其是漂亮的那种车，比如鲜红的挑战者 300。一路上补过胎的，没经验的，也基本都学会了。
这样的景色大家拍来拍去，怎么也拍不厌。骑在这样的路上，也感觉不累（假的，毕竟在爬大坡）。
接近傍晚，天空的颜色变得多彩，而眼前原野的景色淡下去了。
剩下的就是赶路了，还要走一段公路到机械林场。虽然路上的景色也很美，但是看不到，只能通过黑黢黢的树影摇曳想象了。路上发生了一起意外，美女 GY 摔车了。 简单处理了一下，也只能继续骑车。到了机械林场后买了创可贴和碘酒暂时顶一下。
晚上十点多大家吃了羊腿饭，景区物价高，不过仍不及五道口。住宿的话，还停暖和的，三个大男生挤一挤了，另外的妹子们怎么睡都随意了，虽然大家都是在一间屋子里吧。
Day 2 第二天早上在店家吃了早餐，馒头、稀饭、饼、鸡蛋、炒小菜，典型的住店组合套餐（甚至在西藏也是这种组合……）。 出去后，开始下小雪，然后是小雨。大家都披上了雨衣。不过这注定是狼狈的、凄惨的、励志的一天 …… 我不说别人了，就说我自己吧。首先我的鞋子是登山鞋，防水的那种，可以避免水从外面进来，也可以防止水从里面出去。于是我就相当于穿着一个便携泡脚盆在骑车。 总之就是一种说不清道不明的酸楚与傻乐呵在心中交织。
最大的收获是，雨中的山林颜色更加润了。眼前的雨虽然冷，但是远处的雾气很没啊，我们是不畏风雨的骑车人。
scene8
遇到一个便利店，大家进去买了各种包裹隔离物品（塑料袋），试图把自己的脚和腿保护起来。 中午在一个小饭馆吃了面，面对有点凶狠的狗去上了厕所。 吃完饭接着骑车，然后大家的车纷纷爆了胎，前面爆完后面爆胎。 忘记提的一点是，我带的补胎片失效了。 而备胎也用光了，于是各种打气筒接力打气艰难前行。 直到政委看到了一个给汽车补胎的地方，我们借用先进装备磨胎，强力胶水补胎，颇有种鸟枪换炮的感觉。</description></item><item><title>2016 十一塞罕坝行动</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/05/27/2018-05-27_2016_%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%A1%9E%E7%BD%95%E5%9D%9D%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link><pubDate>Sun, 27 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/05/27/2018-05-27_2016_%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%A1%9E%E7%BD%95%E5%9D%9D%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</guid><description>这是很久之前应该出现的一篇日志，当时忙于处理照片、毕业论文之类的事情，加上强烈的懈怠情绪，一直没写。
2016 年暑假过后开学不久，政委喊大家出去骑车，这注定会很有趣。目的地是承德的塞罕坝，不是张家口的坝上草原。 主题是骑行、赏秋景。大家确认好时间后，大家定了火车票，提前去西直门北京北站托运了自行车。剩下的就是等待出行了。
塞罕坝国家森林公园位于承德北部，毗邻内蒙古（上面），是清代皇家猎苑一部分，集满蒙汉三民族文化。 景区内有七星湖、太阳湖、泰丰湖、白桦林、月亮湖等较大的景点和多个小景点，自然风光和人文遗迹于一体。 （注：这些湖我们一个也没去，人文遗迹也没看到） 另外，还珠格格就是在这个地方被他皇阿玛一箭射中的。
整体路线规划为：
北京北 - 四合永镇 （火车） 四合永镇 - 围场县 （骑车、住宿） 围场县 - 机械林场 （骑车、住宿） 机械林场 - 半截塔镇 （骑车、住宿） 半截塔镇 - 隆化县 （骑车） 隆化县 - 北京北 （火车） Day 0 火车上的旅行总是欢快的，小帅哥 YL 拿了很多桌游，大家玩啊玩。 在玩阿瓦隆的时候，某个女博士一脸愁容，明显就是脑细胞不够用的表现。 路上路过了很多听过但是没去过的地方，比如古北口。
到了四合永镇，取车合影。
到围场县很近，我们很快就骑到了，安顿好了住宿。肚子饿的呱呱叫，出去觅食，集体决定吃火锅（作为吃饭不挑剔的我当然也给不出什么建设性意见）。 一行人吃得热火朝天，风生水起，生龙活虎。最后算账，人均三十。
然后去附近的超市准备接下来几天的食粮。水果、面包、零食、饮料，各种东西都来点。 逛超市比较有意思的是看到各种东西分门别类堆在一起，那么多，又都很光鲜。虽然不能都买了，但总有种莫名的愉悦感。
晚上还是玩玩玩，时刻压制住情绪，以免吵到其他人。
Day 1 第二天按时起床，旁边小店吃了早饭，准备出发。 说到这个出发，还是有些字面意义上的周折。小城在修路，大家凭着感觉和导航终于骑了出去。
骑车嘛，还是为了拍照。一路上大家各种互拍、自拍，对着天空、河流、群山拍。
骑车嘛，总会爆胎，尤其是漂亮的那种车，比如鲜红的挑战者 300。一路上补过胎的，没经验的，也基本都学会了。
这样的景色大家拍来拍去，怎么也拍不厌。骑在这样的路上，也感觉不累（假的，毕竟在爬大坡）。
接近傍晚，天空的颜色变得多彩，而眼前原野的景色淡下去了。
剩下的就是赶路了，还要走一段公路到机械林场。虽然路上的景色也很美，但是看不到，只能通过黑黢黢的树影摇曳想象了。路上发生了一起意外，美女 GY 摔车了。 简单处理了一下，也只能继续骑车。到了机械林场后买了创可贴和碘酒暂时顶一下。
晚上十点多大家吃了羊腿饭，景区物价高，不过仍不及五道口。住宿的话，还停暖和的，三个大男生挤一挤了，另外的妹子们怎么睡都随意了，虽然大家都是在一间屋子里吧。
Day 2 第二天早上在店家吃了早餐，馒头、稀饭、饼、鸡蛋、炒小菜，典型的住店组合套餐（甚至在西藏也是这种组合……）。 出去后，开始下小雪，然后是小雨。大家都披上了雨衣。不过这注定是狼狈的、凄惨的、励志的一天 …… 我不说别人了，就说我自己吧。首先我的鞋子是登山鞋，防水的那种，可以避免水从外面进来，也可以防止水从里面出去。于是我就相当于穿着一个便携泡脚盆在骑车。 总之就是一种说不清道不明的酸楚与傻乐呵在心中交织。
最大的收获是，雨中的山林颜色更加润了。眼前的雨虽然冷，但是远处的雾气很没啊，我们是不畏风雨的骑车人。
遇到一个便利店，大家进去买了各种包裹隔离物品（塑料袋），试图把自己的脚和腿保护起来。 中午在一个小饭馆吃了面，面对有点凶狠的狗去上了厕所。 吃完饭接着骑车，然后大家的车纷纷爆了胎，前面爆完后面爆胎。 忘记提的一点是，我带的补胎片失效了。 而备胎也用光了，于是各种打气筒接力打气艰难前行。 直到政委看到了一个给汽车补胎的地方，我们借用先进装备磨胎，强力胶水补胎，颇有种鸟枪换炮的感觉。</description></item><item><title>2018-05-13_能改变的事情和不能改变的事情</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%83%BD%E6%94%B9%E5%8F%98%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85%E5%92%8C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%94%B9%E5%8F%98%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85/</link><pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%83%BD%E6%94%B9%E5%8F%98%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85%E5%92%8C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%94%B9%E5%8F%98%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85/</guid><description>不知道是不是专业的原因，我觉得写入系统的数字就没有特别的感觉。比如年终奖，最近这两个月就要发了。在这之前主管会和每个人沟通一下，看是否有所期待与抱怨。大家一起回顾过去一段时间的成就与不足，展望未来团队的愿景和个人规划。在我看来这就是一个数字，而且自己也无法控制它。所以心情上也没什么波动。
控制不了历史，唯有未来行动可以指引自己走向其他方向。就如训练神经网络，当前的损失（loss）要依赖梯度下降优化，在下个周期才能体现效果。
和好友聊天，他提到一个观点：
职业是有一个一个的项目来构成的，每个项目都有特定的养分可以吸收。
诚然如此，我总觉得如果在一个项目中没有学到什么东西，那时间就完全被浪费掉了。无论是和人打交道的能力，对特定技术问题的了解还是对项目进度的把控，总是要成长一点的。有时候完全没有工作状态，哪怕此时也可以想想如何接纳这种情绪。
这些都是可以逐渐改变的事情。
最近在看 Ray Dalio 的 《Principles》。里面提到大多数人都有一定的情绪障碍，不愿坦率面对自身的问题和缺点。 ……
我觉得自己有很多潜意识中的反应暴露自己的一些问题。一个好友直接指出了我在特定场合喜欢迎合别人的心理状态。我稍微反抗后还是承认了。这种保持和谐的心理倾向不太真诚，长远来看会伤害别人和自己。意识到可能是改变的开始。不过我也觉得这种行为方式的另一面：我对自己和他人的温柔，特别是在困难的时候。希望自己能够保持这种特质的同时，更多的面对和展现真实。
很多事情是可以改变的，即便是发生在过去。因为过去的人在现在还存在，也就有了再次开始的可能性，即使很多事情都不一样了。说是改变，更多的是带着过去的记忆进行新的创造。如何创造呢？需要配合。但很多时候并没有这种再次配合的机会。
怎么说呢？这个周末买了很多牛肉，炖了一锅牛肉，吃了三顿。希望有些事情也像炖牛肉一样顺利。
买 —— 炖 —— 吃
可惜并不会，有些事情就是很难。不过饿了的时候就稍微有些动力了吧。</description></item><item><title>理解 C++ Traits</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/05/12/2018-05-12_%E7%90%86%E8%A7%A3_c-_traits/</link><pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/05/12/2018-05-12_%E7%90%86%E8%A7%A3_c-_traits/</guid><description>C++ 是我学习的第一种编程语言，当时是 2007 年。现在 C++ 标准委员会已经在讨论 2020 年要发布的特性了，我连 2011 年发布的 Traits 都还不知道是啥。今天下定决心了解总结一下。
C++ 之父 Bjarne Stroustrup 说：
Think of a trait as a small object whose main purpose is to carry information used by another object or algorithm to determine “policy” or “implementation details”.
嗯，这段描述也比较抽象。我的理解是，trait 把不同类型的特定信息进行打包，用在算法或者其他对象中。这样算法或者其他对象的设计可以做到更加通用，通过 trait 打包的信息进行策略选择或者实现细节。
这段代码判断两个类型的关系。第 4 行的模板以两个类型作为参数，通过结构体 type_relation 的成员 relation 获取比较结果。当前代码输出：
type_relation&amp;lt;bool, int&amp;gt;: different type_relation&amp;lt;int, int&amp;gt;: different 这段代码并未实现预期功能，因为比较 bool 和 int，以及 int 和 int 时，都输出 &amp;quot;different&amp;quot; 。下面继续完善这个 trait 实现。</description></item><item><title>2018-05-04_未来的路</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E8%B7%AF/</link><pubDate>Fri, 04 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E8%B7%AF/</guid><description>可能的状态转换1 是目前所在的状态，在杭州这个比较适宜生存的地方（在买了防水跑鞋后，我开始习惯下雨了），住在离公司不到三公里的地方。有地铁，有公交，有电影院，就是没有朋友（特别是恋人）。
2 是 3 的中间步骤，因为觉得自己还是弱，对直接找个美国的工作还是没有信心。这个过程的收获就是可以体验一下美帝生活，看看是不是喜欢。可能会喜欢人少安静的地方。此外，J1 签证转 H1B 签证还是需要一些操作的，而且要抽签，并不是 100% 有效。
4 的话是自己正在学的东西，希望可以跟进业界热门和自己过去学的东西结合起来。现在有同学在的创业公司在招人，发展势头还不错，招人的门槛也比较高。但努力一下，应该可以进去的。
当然从 2 跳回 4 也是可以的。
这些的主要问题根源在于：
我拥有作为程序员的能力，而且干得不错；但我没有那种一写程序就兴奋的特质，我是写出好的程序来才幸福，写得烂的时候就焦躁不安。
其次，我比较多愁善感，工作状态受心情影响大。最近则是受感情状态影响比较大，对不确定性的未来也时而乐观时而悲观。
工作只是生活的一部分。
去国外生活，在我看来就是选择了过日子，拿着不错的薪水。如果能有伴侣，就能接受。否则我这脆弱的灵魂肯定没法扎在那里。
在国内的话，北京朋友多，机会貌似也多，而且工资也还可以。如果能有伴侣，那还是有一定的社会压力的，不过对我来说倒是没啥。
现在缺少的就是信心，对未来感情的信心。对即使对方不出现，自己也能保持良好心理状态的信心。之前看过不少鸡汤，但是貌似都没啥用了。石头学弟说我是情种，自己表示认同。
现在的当务之急是什么呢？学好转换方向的知识。其他的也急，但没啥用。我也发现了，我经常在一定时间后才喜欢上别人，经常错过了别人向我示好的高峰时刻，这是啥毛病啊。可能是因为我喜欢的聪明、正直、幽默要一段时间之后才能体现出来吧 ……
之所以犹豫这么多，还是说明我内心挺浪的。只要把过去地上的鸡毛收拾干净，应该还可以飞起来。
喝了这碗鸡汤！
我最近还在想之前错过的是不是还可以重新尝试一下 …… 无语了。</description></item><item><title>2018-05-02_C++ Traits 特性以及一篇小作文</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/c++-traits-%E7%89%B9%E6%80%A7%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%B0%8F%E4%BD%9C%E6%96%87/</link><pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/c++-traits-%E7%89%B9%E6%80%A7%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%B0%8F%E4%BD%9C%E6%96%87/</guid><description>C++ 是我学习的第一种编程语言，当时是 2007 年。现在 C++ 标准委员会已经在讨论 2020 年要发布的特性了，我连 2011 年发布的 Traits 都还不知道是啥。今天下定决心了解总结一下。
C++ 之父 Bjarne Stroustrup 说：
Think of a trait as a small object whose main purpose is to carry information used by another object or algorithm to determine “policy” or “implementation details”.
嗯，这段描述也比较抽象。我的理解是，trait 把不同类型的特定信息进行打包，用在算法或者其他对象中。这样算法或者其他对象的设计可以做到更加通用，通过 trait 打包的信息进行策略选择或者实现细节。
这段代码判断两个类型的关系。第 4 行的模板以两个类型作为参数，通过结构体type_relation的成员relation获取比较结果。当前代码输出：
type_relation&amp;lt;bool, int&amp;gt;: different type_relation&amp;lt;int, int&amp;gt;: different 这段代码并未实现预期功能，因为比较bool和int，以及int和int时，都输出&amp;quot;different&amp;quot;。下面继续完善这个 trait 实现。
第 11 行的类型参数种使用&amp;lt;T, T&amp;gt;（即两个相同的类型）进行模式匹配。这段代码输出：
type_relation&amp;lt;bool, int&amp;gt;: different type_relation&amp;lt;int, int&amp;gt;: equal 输出结果正确完成了类型比较的功能。</description></item><item><title>2018-04-01_知乎回答：如果过几年AI就业形势不好了，吴恩达等人及知乎劝入AI党会不会被批判?</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E5%9B%9E%E7%AD%94%E5%A6%82%E6%9E%9C%E8%BF%87%E5%87%A0%E5%B9%B4ai%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E5%BD%A2%E5%8A%BF%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E4%BA%86%E5%90%B4%E6%81%A9%E8%BE%BE%E7%AD%89%E4%BA%BA%E5%8F%8A%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E5%8A%9D%E5%85%A5ai%E5%85%9A%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E6%89%B9%E5%88%A4/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E5%9B%9E%E7%AD%94%E5%A6%82%E6%9E%9C%E8%BF%87%E5%87%A0%E5%B9%B4ai%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E5%BD%A2%E5%8A%BF%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E4%BA%86%E5%90%B4%E6%81%A9%E8%BE%BE%E7%AD%89%E4%BA%BA%E5%8F%8A%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E5%8A%9D%E5%85%A5ai%E5%85%9A%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E6%89%B9%E5%88%A4/</guid><description>整个上午除了在纠结中午是不是要自己做饭，还写了一个知乎答案。
https://www.zhihu.com/question/270611566/answer/355650586
我觉得 “被劝入 AI“ 的大部分人应该都是成年人（至少本科入学），因为 “进入” 一个领域也是需要门槛的。
我接触过的做形式化方法方向的教授们，很多都是欧洲人。不知道是不是这个领域中天天要和各种逻辑系统、形式语言接触，很多人都很从容、不紧不慢（当然可能仅仅因为他们是法国人:-D）。
他们也会在各种场合（例如 Inria 和国内机构举办的暑期学校和各种讲座）鼓舞大家进入这个领域。这个领域也不容易，我感觉不比调试神经网络参数简单，至少我每次在各种 talk 里听各种类如 π-演算之类的也会很困。很多相关的逻辑理论目前没有找到大规模应用的场景，但也有些是影响深远的，成为了当今的分布式系统还有各种现代语言中特性的基石。
有次我和一个法国教授 Jean-François Monin 吃饭（感谢南京大学提供的大闸蟹），我就问他在法国形式化方向好找工作吗？他说不好找，很多都去当 Java 程序员了。这个领域即使在法国这种大家认为学生数学基础很好的地方也不好招学生。是这个领域不重要吗？这个领域的一个目标就是通过形式化理论保证高安全相关系统的正确性，比如当今火热的无人驾驶系统都发生了很多起事故了。
可即使重要又能怎么样？难道生命科学不重要吗？材料科学不重要吗？人文、社会学研究不重要吗？只是当前更多人进入一个领域，也无法大规模推进领域发展从而撬动人类社会前进的阶梯了。不过等世界进入一个新的形态，需求改变，情形也许就不同了。
每个领域中有影响力的人都希望自己的学科能够进一步发展，就如同知乎上天天强调的中国人口危机一样，发展还是需要人的啊。像 Andrew Ng 呼吁大家进入 AI 领域我觉得挺正常的，就算 AI 的泡沫破了，我觉得他也会继续呼吁的。
至于 “AI is the new electricity” 这个口号，可能也是 Andrew Ng 的一个愿景，电气革命推动人类社会前进了一大步，AI 也许真的是另一个机会。
作为每个个体都要为自己的选择负责人的。说到就业前景，我觉得就如同华尔街的绝大部分人都无法预测金融危机的到来，这个领域这这一波浪潮中会发展到什么程度谁也无法在当前的时间节点给出完美预测。毕竟可控核聚变在不久以前还被认为马上就能实现呢。
至于我自己，工作中做着 Golang 编译器的优化，也同时在学 Self-driving Car 的 MOOC。 我觉得这是我天性的一部分，毕竟我走在大马路上看到围观的人群，还真的想凑过去看看发生了什么……</description></item><item><title>2018-03-22_对植物的喜爱</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%AF%B9%E6%A4%8D%E7%89%A9%E7%9A%84%E5%96%9C%E7%88%B1/</link><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%AF%B9%E6%A4%8D%E7%89%A9%E7%9A%84%E5%96%9C%E7%88%B1/</guid><description>社交网络上随处可见猫猫狗狗的照片，大都是可爱、傲娇、萌傻的类型。虽然感受到这些身躯中旺盛的生命力，但我确实怕被猫挠或者被狗咬。这种内心深处的条件反射太根深蒂固，恐怕要等我亲自养大一只猫或者狗才能缓解。
小时候家里是平房，有一个小院子，北面屋子有厦子（屋檐延伸出的一块板子，可以参考阳台顶）。妈妈在家里养了很多花，春、夏、秋的时候花盆就放在厦子下面，正午的时候不会被阳光直射到。养了什么花我就不记得了，只记得院子里有很多月季和夜来香。夏天傍晚来临，夜来香香气逼人。花开过去，夜来香结的种子是黑色的小球，很有意思。后来，家里发生变故，院子用来做别的事情，花园也就没有了。
我以前一直跟朋友说，我想想去种地，过田园牧歌的生活。后来发现也许我只是想要一个带院子的大房子，搞一个自己的小花园，只是不知道何年何月才能买得起。虽然经常去户外玩能看到很多植物（山野里的植物比家养的要灵动很多），不过我貌似对 “我的” 这个概念特别执着，我想要我亲手浇灌的花、亲手种的菜。
或许我真正怀念的是夏天傍晚坐着小板凳，在厦子下面赤膊吃瓜的自己。水泥地面上带着白日的余温，水缸里的水被晒了一天，可以直接拿来洗澡。当然也会担心暑假最后两天才能写完的暑假作业。
那时的我会对现在的我说些什么吗？什么也不会，因为我那时是无忧无虑的小小少年啊。</description></item><item><title>2018-03-15_我和爱因斯坦</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%88%91%E5%92%8C%E7%88%B1%E5%9B%A0%E6%96%AF%E5%9D%A6/</link><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%88%91%E5%92%8C%E7%88%B1%E5%9B%A0%E6%96%AF%E5%9D%A6/</guid><description>这是我初中一篇作文的题目。当时读过《时间简史》，以为自己了解了很多厉害的知识，学物理的热情也烧成一把小火。
一次作文课，忘记要求是什么了，我反正写了这篇，对比了我的物理学家梦想。老师看了之后，可能觉得路子太野，让我在班里读了这篇作文。我当然是充满自信读了。
后来去了省实验，我是压分数线 3 分进去的，靠的是我的数学成绩高。省实验嘛，很多人搞竞赛，因为那时还可以保送。我果然还是更擅长数学，因为当时物理竞赛选拔遇到这么一个题目：
A、B、C 三个芭蕾舞演员同时从边长为 d 的正三角形顶点出发，以相同的速率 v 运动，运动过程中始终保持着 A 朝着 B，B 朝着 C，C 朝着 A。 问 经过多少时间 3 人相聚？
嗯，我现在还是不会。
后来数学竞赛也没有保送，就学了计算机。</description></item><item><title>2018-03-05_《喜宴》解读的弹幕</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%96%9C%E5%AE%B4%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E7%9A%84%E5%BC%B9%E5%B9%95/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%96%9C%E5%AE%B4%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E7%9A%84%E5%BC%B9%E5%B9%95/</guid><description>【木鱼微剧场】《喜宴》李安作品_影视杂谈_影视_bilibili_哔哩哔哩《喜宴》这部电影我至少完整看过两遍，这次又在木鱼大神的解读中看了一遍。具体的情节我都知道了，有趣的的是弹幕。让我感到了思考并不是每个人都有的能力。
我不期待这个世界变好，也不期待它变坏，我只是有点好奇未来的它会是什么样子。</description></item><item><title>2018-03-03_夜来忽梦少年事（二）</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%A4%9C%E6%9D%A5%E5%BF%BD%E6%A2%A6%E5%B0%91%E5%B9%B4%E4%BA%8B%E4%BA%8C/</link><pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%A4%9C%E6%9D%A5%E5%BF%BD%E6%A2%A6%E5%B0%91%E5%B9%B4%E4%BA%8B%E4%BA%8C/</guid><description>人的成长过程中经历一些事、一些人，性格可能发生改变。
自己刚进入大学时是什么样子，都已经是一团朦胧的影子。我的记忆不靠谱之处，就连影响了我的一段友情从什么时候开始，也完全没有头绪了。
我的一个室友，就叫他 S 吧。
一年级的时候我和 S 还不是室友。他在军训期间还是挺积极的，后来选班长被 PK 下去了，也许就消沉了（不知道是不是这个原因）。待我发觉经常和 S 腻歪在一起的时候，已经是期末帮他复习线性代数了，因为他极有可能挂科。还有另一个原因，可能是我喜欢看别人打游戏，而 S 在大一上学期就买了笔记本，我就经常过去看他玩。后来不知道挂没挂，反正这也不重要了，因为后面还会出现很多次类似（挂科的）场景。
期间发生的一件逸事：
汶川大地震的时候，我们班要去上体育课，比学业课晚二十分钟。地震发生的时候很多人还在床上午休，S 从床上坐起来，处于懵逼状态。后来说课取消了，他还在找明天要交的作业，磨叽了半天才下楼。
当然我也好不了哪里去，当天晚上就作为勇士回宿舍了。半夜被震醒，几乎是从床上跳下来，震得脚底板极疼。发现衣服还在床上，又爬上去穿衣服。
后来学校搞书院制改革（模仿欧美大学吧），搬宿舍的时候我和 S 就搬到一个宿舍了。
大学嘛，我其实过得挺无聊的。上课、写作业、考试、参加科技社团，就是这些事情。当时每天早上要跑操，一开始是每个班级集体跑，后来是大家拿个小本子每天早上到东操场遛弯盖章。当然了有些人早上根本起不来，这当然不包括我，这当然包括 S 。如果章盖不够，那学期的体育课就会挂掉。当然宿舍的人不想让他挂，大家只好冒名顶替。我一开始会喊 S 起床，后来也放弃了。
一开始打 DotA，S 建议我玩骷髅王，说两条命不容易死。也许吧，反正我的水平十年来长进水平虽然有限，得到的乐趣却不少。主要是在初始阶段，打得再烂也不会被他喷。这是我玩游戏最安心的地方。
后来就到了毕业年，S 考研没坚持几天就去找到工作了，后来就是玩。大四上学期我在一个创业公司做 WebGL 的东西，有时候不回宿舍。回去的时候当然大家都在打游戏就是了。下学期我去北京做毕设，回来后还以为 S 毕不了业。当然是我自己虚惊一场，S 心态平稳得很。
说了 S 这么多糗事，难道他就没有什么闪光的地方吗？也有的。
毕业那年 S 是班里班长。说实话，大一之后大家大约也看出来班长是个吃力不讨好的差事，大家都不太愿当了。他大四当了班长后，各项活动组织得都还挺好的。喝完毕业聚餐的酒，我把 S 架回宿舍，他絮絮叨叨对我说了好多话。我才想起有些事情就这样发生了，就这样过去了。
我以前对朋友还是有一些执念的，总希望朋友变“好” 。当然我觉得如何好，也只是我主观的愿望，也总是想要推朋友一把。直到碰到 S，我经过漫长的努力、被打磨之后才认识到，每个人的生活方式都不一样，我的很多尝试都把彼此推到了不舒服的位置上。当然 S 为了通过考试的一些龌龊想法，我还是无情拒绝了。
庆幸的是，S 的心态远没有我这么敏感，对我的一些拧巴的行为也从未发过火（也许在憋着）。直到我毕业旅行结束后回西安，路过 S 家去住了一晚，见到了他经常提到的小表弟们，和他家人吃了一顿饭，才大约体会到他温和的性格是怎么来的。第二天他就出发去工作了，在车站不舍拥抱告别，我也坐着大巴车回了西安。
后来我去北京读博，有次出差去 S 的城市。没有跟导师一起回去，留下来浪了一天半，约了 S 出来吃饭。经过漫长的城铁后，我到了一个大城市的城乡结合部，逛了一个植物园。等见到他时，发现彼此都还没怎么变（也许都变胖了）。吃的啥忘记了，只记得到一个公园外边，里面有小羊沿着河沟吃草。我想去喂小羊，又觉得这种行为有些幼稚。他大约看出来了，便怂恿我去喂，然后给我拍了照片。
年前 S 结婚了，很为他开心。
我有过很后悔的时候，也想过重来一次如何？欢乐和痛苦是相伴的吧，重新选择一次也许可以避免痛苦，欢乐也会躲开的吧。后来我就逐渐放弃了任何重来的念头。
16 年暑假，大学同学毕业的五年之约，大家回西安团聚。我当时正在改毕业关键论文的第一篇 Camera Ready 版和写第二篇，没能过去。S 告诉我，看到了我当时毕业时给自己写的寄语，很有我的风格。是，这是我自己写的啊。我问他内容是什么，他没告诉我。
我也由 18 岁的小愤青变得渐渐温和起来。</description></item><item><title>2018-03-03_阳光少年</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E9%98%B3%E5%85%89%E5%B0%91%E5%B9%B4/</link><pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E9%98%B3%E5%85%89%E5%B0%91%E5%B9%B4/</guid><description>读了本科后的一次高中聚会我才知道班里的女生给我起了外号，我竟然不知道。这个外号和我倒是很相符，至今一直在使用。
还有妹子觉得我像兵马俑，有时候太严肃。
我高中同桌回国时送我一个玩偶，说当时在商店看到这个玩偶就觉得特别适合我。拿出来后大家都点头称赞，笑成一团。这个玩偶就是《星球大战》里的丘巴卡（chewbacca）。她送我的那个按肚子还能发出声音，特别好玩。
自己在别人眼中的形象也还是阳光的吧，想不明白。不过大部分时候我确实有种莫名其妙的乐观，很无语。当然碰到难办的问题也会头疼，会想象到很极端的场景来吓自己。
最近一段时间发生的事情，让我反思自己的乐观是否过头了。有时觉得未来很美好，总会发生，做事不紧不慢，错过了机会，导致自己痛苦不已。反思了好久，也没想到以后要怎么做才行。不过我确信了一件事，我还是过去的我，喜欢的依旧会喜欢下去。我想之所以会痛，是我对未来还有憧憬吧。写了一段话鼓励自己：
我需要庆幸的是，自己还有能够痛苦的能力，还会为错过某些事情感到难以呼吸。珍惜这段时光吧，跳跳，并且希望你一直、一直、一直有勇气去爱去感受，哪怕再次跌倒。这就是生命有趣的地方啊啊。
谢谢帮助我的好朋友们，真是很幸运遇见你们。
白鸽-唱于太白山文公庙来自知晓一点00:0002:34
四年前去太白山的时候，在 3500m 的海拔上唱了会歌《白鸽》，断了好几次气。
飞翔吧 飞在天空 用力吹吧 无情的风 我不会害怕 也无须懦弱 流浪的路 我自己走
那是种骄傲 阳光的洒脱 白云从我脚下掠过 干枯的身影 憔悴的面容 挥着翅膀 不再回头
想起自己在野外被晒黑晒爆皮的样子，我真是很喜欢啊。</description></item><item><title>2018-02-23_自我介绍</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%87%AA%E6%88%91%E4%BB%8B%E7%BB%8D/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%87%AA%E6%88%91%E4%BB%8B%E7%BB%8D/</guid><description>看《三体》的时候，里面有“黑暗森林”的概念。一个文明被其他文明发现了，不免有被毁灭的风险。因为低层文明可能没有探测高层文明的技术，而高层文明总有被低层文明赶超毁灭的担忧。
我不知道在科幻小说之外，在人与人的交往中，有多少人有这样的想法。不过有句话：「当你在凝视深渊的时候，深渊也正在凝视着你」。我想如果我不让别人知道我的存在，知道关于我零零碎碎的一些片段（因为我自己也没能力完全认识自己），那么我所追寻的一些东西终究会是幻影。站在光明处让别人看到，也是一种选择。
我还挺怕疼的，小时候每次打针都必哭。直到有次误打误撞（选了足球课第一节脚就崴了）选了跳水课，老师的一番话让我开始思考自己如何面对自己内心的畏惧。老师说恐惧是不可避免的，是生物基因里的本能，我们要学习的是如何控制恐惧，在恐惧存在的情况下做好自己的动作。虽然我最后十米台的时候动作依然扭曲了，像一块石头一样砸入水中，但也开始在生活中惶恐的时候学会审视自己的内心，期待变得更从容一些。
现在工作比较稳定（其实并不是）、生活上也把自己照顾的可以，感情上没什么起色。以前在本科的时候，懵懵懂懂追过一个女生，虽然表白前放弃了，至今仍然后悔，觉得对方投入了远比自己多的情感，而且在某种程度上耽误了对方。直到博士读了两年后，学校安排去社会实践（玩），每天在实践公司无所事事，刷刷知乎，当时比较火爆的大 V 在知乎上写了他自己各种故事。我才突然意识到，我是弯的啊。这个开窍的过程就像发现了一个科学上的事实一样，仿佛麦克斯韦方程组一样，把过往的各种事实（主要是喜欢过的男生）联系起来，终于没有矛盾了。
既然这是事实，后来就开始在各种地方晃荡。一方面是看看这个领域的形势，一方面是要脱单。苦苦追过别人，也被人追过，不知道是不是辜负了别人的真心，我对自己的付出没有后悔过。
经过一段苦逼时光，愈发觉得自己要主动一些，包括规划自己未来的生活道路以及在感情上的积极。这个事件对我也是一个契机，让我把之前想过的计划梳理取舍一下。
一、我对未来的打算
现在在杭州一家 IT 公司工作，对收入还比较满意。如果按照常见模式，应该两三年就买房子，期间找女朋友，结婚生子之类，因为年龄也不小了（89 年生人）。不过现在这条道路不可行，主要是不能结婚生子。说实话，面对过于热情的同事也比较为难，面对家人的催婚更是勉强应对。虽然我几年前已经向老爸说了以后不会结婚以及自己喜欢男生的事情，但是现在仍然处于对抗阶段，逐渐改善吧。这个主要是我大意了，以为老爸几年间不问就是默认我的选择了，没想到今年春节后又爆发了。
我考虑过移民，但是否适合自己这点上没有发言权，因为未曾在国外生活过。移民带来的显而易见的好处是可以和喜欢的人结婚，有法律保障。缺点是可能会影响事业（赚钱），不过这点我觉得钱够用就好，我觉得自己持家能力还是很强的。
另外就是在国内继续生活。经过最近的一些事件，甚至包括某个事件当天，我用来自由访问网络的服务器 IP 挂掉的事实都提醒我，这是否是你想要的生活。我当然有能力在现状下生活，可总是反反复复体验到敌意。我以前也思考过很多次，但是不知道是我思维太受限还是事实太复杂，也想不清楚未来会发生什么。说不上悲观吧，但是总是有点心慌。
当然好友说我行动力强，我也是承认的。目前已经申请了美国一所玉米地学校的博后，暑假应该就能成行。这个有几个目标吧，一是继续看看自己在学术方面有没有发展的可能性；二是体验一下美国（玉米地）的生活，为将来进一步决策做准备；三是如果要留在美帝或者加拿大当码农，方便找工作吧。
整体思路就是希望在一个自己觉得没有那么多束缚的环境里生活。如果回国的话，应该会是北上广杭深这些城市吧。
二、我对感情的期待
我觉得我的感情观念还是比较传统，大体就是找个男朋友结婚过日子，将来代孕个宝宝。我看过一些说 21 世纪婚姻制度就要瓦解的文章，觉得里面描述的大趋势还是很有道理的。不过我还是想结婚，就是这么俗。（好吧，也可以高雅起来）
我必须要承认自己有些一见钟情，一般是初见惊艳，然后再根据交流调整好感。不过不止一个人吐槽过我的审美。不过我还是反复应用自己“精气神”三合一的审美眼光，在茫茫人海中扫来扫去。好友吐槽归吐槽，在我给他们讲了自己喜欢过的人后，大家还是认同我的总结的，那就是淳朴阳光聪明的小伙子。不是说要比我年龄小（我觉得自己也还是小伙子），更多的是心态上的活力吧。
我觉得自己还算有耐性的，感情的增加需要长久的付出，无论是时间还是精神。
三、我是啥样的人
不知道大家对于程序员有什么标签化的理解，至少我现在头发还挺多的。感觉研究一个学科时间长了后还是会不自觉用特定的思维理解这个世界，将问题抽象到自己熟悉的领域进行解决。
生活中就比较随性了，我以前自诩为“阳光少年”。后来被朋友纠正为“冬日里的阳光少年”，没有那么炽烈，只是暖暖的。好吧，我确实大部分时候没什么拼搏精神。
至于爱好，可以说没什么爱好。虽然我也跑步、游泳、攀岩、徒步、做做手工艺品啥的，但是感觉和那种自我驱动在特定领域提升的爱好相差较远。唯一比较喜欢干的事情是摄影和写文章吧，做这两件事的时候内心比较舒适平和，有时也会激动。我那些运动习惯称不上为爱好，但是还是为我带来了挺多欢乐的。当年因为憧憬喜欢的人，练习跑步，最后竟然完成了两次马拉松。事后回想起来，也有点感慨那时动力真足。
当然运动的另一个目标就是保持身材，毕竟不比二十岁，新陈代谢旺盛。现在腹肌还比较遥远，其他还觉得凑合，比较壮实吧。今年南方雾霾厉害，大部分运动都是在公司健身房完成的。照片的话，相册里各个时期都有，感兴趣可以看一下。
我看书的话主要是科普、文学、科幻类的，可以去我的豆瓣阅读标记过的书里看看。电影的话也可以去看看，我最近大部分电影都是在电影院看的。
此外，我在 steam 上买过一些没玩过的游戏……
当然也有人说我有时比较闷，可能有心事的时候就是如此吧，朋友一般形容我的这种状态为“兵马俑”。不过大部分人觉得我在闷的时候也很呆萌的，可能是经常会说出一些逻辑之中
上面没有写到缺点啊，人总是有缺点的，但是不说了吧。不身临其境，体会不到一个人有多讨厌，也体会不到一个人有多可爱。我就想把自己有点闪光的地方展现出来。就像面试时候，面试官问你：你觉得你有什么缺点。我说：我觉得自己有时做事很想快速完成，不能全面考虑。嗯，也许忏悔录可以等到老了再写。
四、 自我认同
周围的好友都知晓我的情况，给了我很多帮助和支持。家里的话依然在磨合。不过我觉得自己已经相当独立，家人的态度也影响不了我的人生大决策。只是觉得如果家人想不通，在家乡那样传统的舆论氛围中也很痛苦。
上面也提到，我还是希望和喜欢的男生结婚，就是不知道找不找得到。朋友说一定可以。我要是安慰朋友，也一定会这样说。找不找得到也许是个时间问题，至少我在尝试推进这个过程了。
五、写这篇文章的目标
崔健在《假行僧》的歌词里写到：我要人们都看到我，但不知道我是谁。我想我不但想被人看到，还是想让人们知道我是谁的。虽然看到这篇文章的人反应可能不同，但凡有那么一丝可能性呢，还是要保留点希望的。
其实之前看过很多人写的如何面对感情的文章，很受用。里面提到，不要期待伴侣未来可能成长为的样子，要你们在当下就要合拍，然后谋求一起成长。我不知道自己准备好了没有，我的看法是永远没有准备好的那一天。我只能展现出当下的自己，看看能不能接受当下的另一个人。
另外，晚上煎了饺子，貌似没有煎熟。希望可以等到这篇日志有回复的那天，不要在之前食物中毒挂掉。</description></item><item><title>‘How Does Monero Work?' 笔记</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/01/21/2018-01-21_how-does-monero-work-%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/01/21/2018-01-21_how-does-monero-work-%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>Monero 门罗币的一个介绍视频
我刚买到 1070Ti 显卡时曾经想要挖过这个币，后来放弃了，觉得没有意义。不过了解这个技术的一些原理还是有价值的。
Siraj Raval 的免责声明： 
Monero 是一种不可追踪的加密货币，网络上很多非法买卖东西的人会使用它。他介绍这个技术的原因是：你应当对你的数据有控制权，而很多数据是交易数据（transactional data）。目前很多公司可以从中免费挖掘信息，用来预测你的购买行为，以便向你展示广告。理想情况下他们应当为你的数据付费，而他们付费的唯一可能是你控制着数据，而唯一控制数据的方式为数据是匿名的。为了查阅你的交易历史，</description></item><item><title>两个玻璃球（网上流传的面试题）</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/01/17/2018-01-17_%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E7%8E%BB%E7%92%83%E7%90%83%E7%BD%91%E4%B8%8A%E6%B5%81%E4%BC%A0%E7%9A%84%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98/</link><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/01/17/2018-01-17_%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E7%8E%BB%E7%92%83%E7%90%83%E7%BD%91%E4%B8%8A%E6%B5%81%E4%BC%A0%E7%9A%84%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98/</guid><description>据说这是 Google 的一个面试题：
有一栋 100 层高的大楼，有两个完全相同的玻璃球。假设从某一层开始丢下玻璃球会摔碎，利用手中的两个玻璃球确定是第几层。最少扔几次玻璃球可以确定这个临界楼层（玻璃球在这一层以及更高的楼层扔下会摔碎）？
就如孔子说过的那句名言 &amp;ldquo;I Never Said All That Shit&amp;rdquo; 一样，这个题目出自哪里我也没有去考证。下面把我的思路整理一下。
如果只有一个玻璃球，能做的就是从 1 层开始尝试扔下玻璃球，然后尝试 2 层、3 层 ……，直到某一层扔下玻璃球后摔碎。而现在有两个玻璃球，我们可以用一个玻璃球从 1 层、11 层、21 层 …… 扔下去，确定一个较小的破碎范围，然后使用第二个玻璃球确定具体的楼层。
假如总共 N 层，我们从第 X 层扔下第一个玻璃球，有两种可能性：玻璃球摔碎或者没碎。如果玻璃球摔碎，说明临界楼层在 1~X 中；如果没摔碎，则临界楼层在 X+1~N 中。
如果临界楼层在 1~N 中是均匀分布的，那么 $N &amp;gt; 2$ 时确定临界楼层需要扔玻璃球的最少次数可以由以下公式表示：
$$ f(N)= \min_{X \in [1, N]} {1 + f(N-X)\frac{N-X}{N} + g(X)\frac{X}{N}} $$
$f(N)$ 为使用两个玻璃球确定区间长度为 N 时的临界楼层所用次数，$g(X)$ 为使用一个玻璃球确定区间长度为 N 时的临界楼层所用次数。这个公式的三部分分别对应：
一次扔玻璃球的尝试 玻璃球未摔碎概率$\times$此时继续尝试需要的次数 $f(N-X)$（两个玻璃球） 玻璃球摔碎概率$\times$此时继续尝试需要的次数 $g(X)$（一个玻璃球）。 显然有 $f(1)=0$，$g(N)=N-1$。可以用动态规划求解 $N=100$ 时需要的最少次数。</description></item><item><title>Golang 系统调用/Syscall</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/01/15/2018-01-15_golang-%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8-syscall/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/01/15/2018-01-15_golang-%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%94%A8-syscall/</guid><description>概述 很多和系统相关的函数都需要调用系统 API，例如读写文件的函数。Golang 对一些系统调用接口进行了封装，提供了 Golang 函数让用户调用，例如：
func Read(fd int, p []byte) (n int, err error) func Write(fd int, p []byte) (n int, err error) 同时，Golang 也提供了对 Syscall 的直接调用支持：
func Syscall(trap, a1, a2, a3 uintptr) (r1, r2 uintptr, err Errno) func Syscall6(trap, a1, a2, a3, a4, a5, a6 uintptr) (r1, r2 uintptr, err Errno) func RawSyscall(trap, a1, a2, a3 uintptr) (r1, r2 uintptr, err Errno) func RawSyscall6(trap, a1, a2, a3, a4, a5, a6 uintptr) (r1, r2 uintptr, err Errno) RawSyscall 和 RawSyscall6 是对操作系统 Syscall 的直接调用；Syscall 和 Syscall6 会在调用操作系统 Syscall 前调用 runtime·entersyscall ，在操作系统 Syscall 返回后调用 runtime·exitsyscall 。</description></item><item><title>Golang 中学到的新东西</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/01/14/2018-01-14_golang-%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E5%88%B0%E7%9A%84%E6%96%B0%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/01/14/2018-01-14_golang-%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E5%88%B0%E7%9A%84%E6%96%B0%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid><description>数据类型 string 类型 string 类型使用 2 个 word（64 bit 系统为 8 byte * 2）表示：一个 word 是指针，指向字符串存储区域；一个 word 表示长度数据。
slice $\leftrightarrow$ unsafe.Pointer s := make([]byte, 200) ptr := unsafe.Pointer(&amp;amp;s[0]) var ptr unsafe.Pointer s := ((*[1&amp;lt;&amp;lt;10]byte)(ptr))[:200] or
var ptr unsafe.Pointer var s1 = struct { addr uintptr len int cap int }{ptr, length, length} s := *(*[]byte)(unsafe.Pointer(&amp;amp;s1)) or
var o []byte sliceHeader := (*reflect.SliceHeader)((unsafe.Pointer(&amp;amp;o))) sliceHeader.Cap = length sliceHeader.Len = length sliceHeader.Data = uintptr(ptr) map 实现 整个页面的内容对我来说都是新的：https://tiancaiamao.</description></item><item><title>使用 Nvidia 显卡加速机器学习算法的一些资料</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/01/13/2018-01-13_%E4%BD%BF%E7%94%A8-nvidia-%E6%98%BE%E5%8D%A1%E5%8A%A0%E9%80%9F%E6%9C%BA%E5%99%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AE%97%E6%B3%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%B5%84%E6%96%99/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/01/13/2018-01-13_%E4%BD%BF%E7%94%A8-nvidia-%E6%98%BE%E5%8D%A1%E5%8A%A0%E9%80%9F%E6%9C%BA%E5%99%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AE%97%E6%B3%95%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%B5%84%E6%96%99/</guid><description>Nnidia 显卡可以用来加速机器学习算法（特别是深度学习），但安装驱动过程中总会碰到这样或者那样的问题。 一个难点是安装库的时候没有下载链接，比如 Nvidia 的 Cuda/cuDNN 主页经常会出现这样的提示：
NVIDIA Developer Site is under going maintenance. The site will be back by shortly. We apologize for any inconvenience. 虽然不能按照官方路径进行下载，但经过搜索总能找到一些入口。下面是我收集的一些链接：
cuDNN 下载页面：https://developer.nvidia.com/rdp/cudnn-download 这个页面需要注册 Nvidia 开发者账号并登录，当前包含从 cuDNN v5.1 到 cuDNN 7.0.5 的版本 CUDA 下载页面：https://developer.nvidia.com/cuda-toolkit-archive 这个页面需要注册 Nvidia 开发者账号并登录，当前包含从 CUDA Toolkit 1.0 到 CUDA Toolkit 9.0 的版本，最新的 CUDA Toolkit 9.1 的链接仍然指向正在维护的提示页面 Ubuntu 16.04 CUDA Toolkit 9.1 下载链接：http://developer.download.nvidia.com/compute/cuda/repos/ubuntu1604/x86_64/cuda-repo-ubuntu1604_9.1.85-1_amd64.deb 此外可以在这个页面找到其他 Linux 发行版的安装包：http://developer.download.nvidia.com/compute/cuda/repos/ Windows 10 版本的 CUDA Toolkit 9.1 我成功下载过一次，但是和当前的 TensorFlow 1.</description></item><item><title>一些有趣的项目 Protocol Labs</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/01/12/2018-01-12_%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E9%A1%B9%E7%9B%AE_protocol_labs/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/01/12/2018-01-12_%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E9%A1%B9%E7%9B%AE_protocol_labs/</guid><description>最初在 3Blue1Brown 发布的一个介绍区块链原理的视频中看到了这个组织的连接。发现比较有意思，给大家分享一下~
项目的使命：
We believe the internet has become humanity&amp;rsquo;s most important technology. We build protocols, systems, and tools to improve how it works. Today, we are focused on how we store, locate, and move information.
我们相信互联网已成为人类最重要的技术。我们构建提升互联网工作能力的协议、系统和工具。当前我们集中在如何存储、定位和移动信息的工作上。
这段文字翻译得有点机器翻译风格。
项目地址：https://protocol.ai/projects/ ，目前上面有 5 个项目：
Filecoin 加密货币，Miners 通过向网络提供存储空间来获取 Filecoin ，使用者通过消耗 Filecoin 来在去中心化的网络中存储加密后的文件。 IPFS (InterPlanetary File System) 一种新型协议，用来使网络去中心化。IPFS 通过内容寻址和数字签名来创建完全去中心化和分布式的应用。IPFS 使得网络更快、更安全以及更加开放。 这是一段 YouTube 上的介绍视频：https://www.youtube.com/watch?v=8CMxDNuuAiQ ，介绍了 IPFS 的一些基本使用方法。根据我的理解，这是通过 content-address（immutable hash） 访问的分布式加密文件系统，可以通过命令行、网页界面等多种方式进行访问，有点类似 Samba，不过是分布式的。Siraj Raval 制作的一个视频：https://www.youtube.com/watch?v=BA2rHlbB5i0 ，也对 IPFS 进行了介绍，主要对 Why 的部分进行阐述。 带宽，多个客户端对中心节点访问 延迟 弹性 Resiliency，中心节点失效（网络断开或者数据删除）后无法进行数据访问 中心化 Centralization，主流网站掌控所有数据，用户无从得知数据的使用方式，此外会受到政府或者其他势力的干扰。 使用的技术：Chord、DHT、bit swap(bittorrent mechanism)、MerkleDAG Libp2p 一个模块化的网络栈，把一系列传输协议和 peer-to-peer 协议整合在一起，方便开发者构建大型、健壮的 p2p 网络 IPLD 去中心化网络（content-addressable web）的数据模型，它通过加密哈希值的方式连接了所有数据，使得数据的遍历和彼此链接更加容易。网站的示意图中连接了 bitcoin、以太坊、IPFS、Git Repo 等。 Multiformats 这个项目是面向未来验证系统（future-proof systems）的协议集合， 自描述的格式可以让你的系统可以互操作和具有可升级性。</description></item><item><title>Bar</title><link>https://blog.formalscience.com/2017/11/11/2017-11-11-bar/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2017/11/11/2017-11-11-bar/</guid><description>import &amp;#34;blog.formalscience.com/nothing&amp;#34; func main() { nothing.bar() } I dreamed about death this morning.
I dreamed about false dreams this morning.
I woke up tired.
I made some coffee with milk or without milk.
I saw some videos on Youtube and Bilibili.
I wrote this blog.</description></item><item><title>2017-08-19_两江到双流</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%B8%A4%E6%B1%9F%E5%88%B0%E5%8F%8C%E6%B5%81/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%B8%A4%E6%B1%9F%E5%88%B0%E5%8F%8C%E6%B5%81/</guid><description>俯瞰大地
仰望天空
青春期的梦里
总是在飞翔
前方没有方向
也许要折断翅膀
我想我还拥有自由</description></item><item><title>2017-06-06_生活的一个节点</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%8A%82%E7%82%B9/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%8A%82%E7%82%B9/</guid><description>前天答辩结束了，学业告一段落。师兄弟几个好多年，吃过的馆子，喝过的酒。眼见东门外巴西烤肉下的店铺换了又换，如今巴西烤肉也黄了，我们吃饭的地方也早已不止五道口。
昨天参加最后一次吃瓜大赛，被发了一个奖状。协会如今强人辈出，一定会越来越好。
有时想要时光慢些走，无奈转身后人影已匆匆。
说再见还能否再见，有些感情常留心中。</description></item><item><title>2017-03-22_小学生日记一则</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%B0%8F%E5%AD%A6%E7%94%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%B8%80%E5%88%99/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%B0%8F%E5%AD%A6%E7%94%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%B8%80%E5%88%99/</guid><description>今天中午我在紫二与同学吃完午饭，骑车回实验室，同学去上体育课。听闻为了校庆，今年大一体育课男生都练习清华长拳，女生都练习健美操。
待我从综体与东操之间的廊道穿过，刚好望见他迷迷糊糊地晃进东操的门。
这个廊道本来是禁止机动车行驶，但我经常看到小汽车穿行而过。我总是反反复复构思这样一个场景：
“我把一辆车逼停在这条它不应该出现的道路上，义正言辞地教育车主不要为了抄近道乱开车。”
事实是我总出现不在正确的位置上：要么我还没进廊道，车就迎面开出来了；要么我从廊道里出来，车从我屁股后面跟出来。只有一次时机刚刚好，我还怂到了路的一边。
廊道出来是维学馆南面的一片空地，经常有车停在这里。我瞄了一眼，不意发现了地砖格子中长出的二月兰，分布规律，颜色鲜艳。蹲下去拍了一张照片，又用修图软件拾掇了一下，美滋滋的。
生活中总是有这样或者那样的不悦，比如说两会后如期而至的雾霾，也有偶然遇到的欣喜。
我只喜欢好的，不喜欢坏的。</description></item><item><title>我一生的故事</title><link>https://blog.formalscience.com/2017/01/24/2017-01-24_%E6%88%91%E4%B8%80%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2017/01/24/2017-01-24_%E6%88%91%E4%B8%80%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid><description>我一生的故事 我终于去看了《降临》。最初知道 特德·姜／Ted Chiang 的《你一生的故事 ／Story of Your Life》要被搬上银幕的时候，我内心很激动，因为这是我非常喜欢的一篇科幻小说。不过担忧也是有的，很多科幻小说以电影的形式展现时，感觉上总是有些残缺，或囿于电影技术，或囿于艺术表现形式，或者就是书的读者有不切实际的期望。
再次听说相关消息时，已经是在美国上映的消息了，影片名称是《降临》，相比原书的标题这个名称显得更加科幻一些。然后听说到的就是各种好评，我本来期待着北邮人上什么时候会有下载资源，因为感觉国内没可能上映了。后来知道的就是上映的消息，直到今天观影结束。
我相信关注一些电影公众号的人肯定已经被剧透了，在此我就不再描述剧情了。对于我来说，看过中文版的小说，又看了英文版的小说，然后看了电影。在已经知道了剧情的前提下看电影，和已经知道了未来的人生的前提下继续生活有些相似之处。不过我头脑仍然只能处理从过去向未来流动的线形时间，而不是书中／电影中的 没有方向的文字。
语言真的可以影响人的思考方式吗？
作为《你一生的故事》理论基石的是语言相对性原理（萨丕尔-沃夫假说）。这是一个关于人类语言的假说：
认为不同语言裡所包含的文化概念和分类会影响语言使用者对于现实世界的认知，也就是说不同的语言的使用者会因语言差异而产生思考方式，行为方式的不同。
七肢桶（书中外星人因其外形得到的称呼）的文字是非线形的文字，复杂的文字在简单的文字之上通过改变结构得到，它们在表达一个思想之前就获得了这个思想对应文字的全部形状。同样对于它们来说，复杂的物理学定律，特别是人类目前没有掌握的关于时间空间的部分，比基础的牛顿定律来说更容易理解。光为什么沿着时间最短路径行进？我们可能需要量子理论来计算光行进所有可能路径然后对每一条路径进行积分算出其概率。对于七肢桶来说，光沿着最短路径行进就是其目的。
每个文明的科技进展路线和其环境有很大关系，一个内陆国家是发展出强大航海科技的可能性是很小的。对于七肢桶来说谈论过去和未来是没有意义的，它们只是向着目的前进。（即使这个“目的”在“未来”发生）也许这是看待世界的两种方式，就像在在时域和频域对一个信号进行不同的观察。
女主角在和七肢桶接触以及学习了其文字 —— “七文” 后，逐渐领悟了自己的未来。电影或书中出现未来的地方就容易出现矛盾。特别集中在人知道了未来之后能否改变未来这一问题上。有一种观点认为预知未来和自由意志之间只能二择其一。女主角在学习文字语言的过程中，到底是获取了预知未来的能力，还是放弃了自由意志？
预知未来的人不会奢谈未来，读过岁月之书的人不会承认自己读过它。 —— 《你一生的故事 ／Story of Your Life》 特德·姜／Ted Chiang
人们讴歌自由意志，然而又同时梦想可以预知未来。 —— 《我一生的故事》 乱说话的跳跳 ／ Bef0rewind
女主角在知道自己女儿将来会因为罕见病去世之后，依然（此处用选择或者决定都不合适）生下了她。后来她把自己对未来的预知告诉丈夫后，丈夫对她的行为感到愤怒，他们的婚姻也结束了。
对于电影中出现的一个小高潮，商将军告诉女主角自己的私人号码。有人质疑，女主角既然能够看见未来，为什么需要在未来的商将军告诉她这一信息。也许语言对她的影响是逐步产生的，未来的画面满满展开在了她面前，而在此刻她注定不知道这一信息。未来的商将军也受到了 “七文” 的影响，对女主角说：你应该（should）给我打电话。
书中最后没有提到七肢桶来到地球的目的，电影中给出了一个目的：三千年后七肢桶需要人类的帮助（它们在未来里看不到自己的目的了吗？）。电影中女主角对七肢桶的文字出版了教科书，讲授相关知识，也许会对地球人的思维产生影响吧。我也想过，七文会主导世界吗，地球人也会出现某种进化吧。好多语言会消失啊，对应的文明也消失了吧。
我讲过的两段话：
时间旅行故事中最美妙的因素就是时间。我在过去种下一颗种子，现在收获了一棵大树。
一个能够沿着时间轴前进后退的生命和一个只能单向前进的生命，哪个更有趣？前者已知所有，后者并不知道未来。如果前者眼中时间是一条线段（端点可能在无穷处），线段两端是其诞生和终结，可能还是对前面是否有尽头的未知有意思一点。
在英剧《奇异博士》五十周年特别篇 The Day Of The Doctor 中，三代博士使用的是同一个计算终端。当最老的博士在他的终端启动了计算，到了第三代博士手中的终端就处于计算了几百年之后的状态，得到了计算结果。
时间，只有时间。
我如果在书中，会是一个什么角色呢？我会有什么样的行为？作为一个希望与外星智慧生命接触的人，如果真有外星飞船降临，我得不到与它们见面的机会，毕竟我不是有特殊技能的人士。除非我是男主角，那外星生命可能出于某种目的同我接触。
有一点特别感动，父母会走到生命的尽头，孩子也会。我想到自己未来的孩子，我与你的故事，我会成为一个怎样的父亲，也许很久之前我就知道了呀。
一些相关的科幻小说
《与拉玛相会／Rendezvous with Rama》 阿瑟·克拉克／Arthur C. Clarke
一艘外星飞船从地球附近飞过，人类登陆上去后除了发现了高级自动机器人外，对于是否有智慧生命控制飞船以及其目的仍旧一无所知。最后随着飞船离地球远去，留给人类的只是一个谜。人是多么渴望自己有邻居，然而这个邻居确毫无回应地走了。
《海伯利安／Hyperion》丹·西蒙斯／Dan Simmons
这是一个背景宏大的故事，我们未来是否能够与人类的创造物（AI）和平共处？爆发战争的话，双方都要穿越时空传送回战力进行决斗。如果有更高级的生命，人类被其接纳的条件是什么？需要超越肉体形态，或者和 AI 进行合体产生新的生命吗？是否要保持人类的纯粹，还是对自身进行改造，适应地球之外的环境，在未来更广阔的世界中进化？
《永恒的终结／The End of Eternity》艾萨克·阿西莫夫 ／Isaac Asimov</description></item><item><title>Ingress_Passcode_自动提交</title><link>https://blog.formalscience.com/2017/01/18/2017-01-18_ingress-passcode-%E8%87%AA%E5%8A%A8%E6%8F%90%E4%BA%A4/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2017/01/18/2017-01-18_ingress-passcode-%E8%87%AA%E5%8A%A8%E6%8F%90%E4%BA%A4/</guid><description>什么是 Passcode？ 根据 Ingress 中文游戏指南 的讲解，Passcode 是 Ingress 提供的一种奖励。
使用 Investigation Board 来了解 Ingress 的最新剧情并寻求对 Niantic Project, NIA, XM, Shapers 以及各阵营不同问题的答案。 可以使用隐藏在这些报告之中的 Passcode 来兑换道具（Resonator，XMP 等），XM 或者 AP。
另外，一些官方活动会向到场者赠送包含 Passcode 的卡片，特定的官方周边也会赠送此类卡片。卡片上的 Passcode 一般能够兑换活动徽章。
注：在很多社交网站上可以找到有效的 Passcode
在 iOS 平台的 Ingress 客户端上 Passcode 兑换功能不可用，因此只能使用 Intel Map 来兑换。
在 Intel Map 上兑换 在右上方点击 Passcode 输入你的 passcode，然后点击 SUBMIT 兑换 自动化 Intel Map 兑换过程 可以通过浏览器的调试页面，自动将搜寻到的 passcode 提交，进行物品兑换。
表单提交 document.getElementById(&amp;#34;redeem_reward_form&amp;#34;).submit(); 不能正确提交表单失败的原因是这个表单的 input 元素名称就是 submit，需要重命名。
var field = document.</description></item><item><title>如何构建一个 Java Agent</title><link>https://blog.formalscience.com/2017/01/16/2017-01-16_%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%9E%84%E5%BB%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA_java_agent/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2017/01/16/2017-01-16_%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%9E%84%E5%BB%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA_java_agent/</guid><description>First. Implement a static premain (as an analogy to main) method, like this:
import java.lang.instrument.Instrumentation; class Example { public static void premain(String args, Instrumentation inst) { ... } } Second. Create a manifest file (say, manifest.txt) marking this class for pre-main execution. Its contents are:
Premain-Class: Example
Third. Compile the class and package this class into a JAR archive:
javac Example.java jar cmf manifest.txt yourAwesomeAgent.jar *.class
Fourth. Execute your JVM whith -javaagent parameter, like this:</description></item><item><title>2017-01-10_相思 - 头按入水里</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E7%9B%B8%E6%80%9D-%E5%A4%B4%E6%8C%89%E5%85%A5%E6%B0%B4%E9%87%8C/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E7%9B%B8%E6%80%9D-%E5%A4%B4%E6%8C%89%E5%85%A5%E6%B0%B4%E9%87%8C/</guid><description>佛教公案：“师父将弟子头按入水中良久，泛沫渐少；师父将弟子拽起，复其元气，曰：汝求真谛如空气时，便知何为真谛矣。”
不见对方，就像我的头被按入水里一样滋味；我快要溺死了，呼吸不济了，经过这种窒息，我才重新认识我要寻求的“真谛”并练就了爱情中必不可缺的执着。
《恋人絮语·相思》
相思是纯粹的痛苦，一个人在一个人不在，对方并不知晓留下人的感受，守望之人陷入煎熬不能自已。
这是一场不知道何时终止的对抗，与时间同命运的战争，游戏已经开始。
我尝试我嘲笑过的行为
一只，两只，三只
绵羊都是乖乖的吗？
就如你摇头晃脑的样子
夜晚并不宁静
至少在我的城市里不是
晚上的月光可真耀眼
我没有想到地上的霜
我的相思要温暖一点点
或早或晚
不知何时
我捡回了我的睡眠
或早或晚
不知何时
我想我永远失去了你</description></item><item><title>相思 - 头被按入水里</title><link>https://blog.formalscience.com/2017/01/10/2017-01-10_%E7%9B%B8%E6%80%9D_-_%E5%A4%B4%E8%A2%AB%E6%8C%89%E5%85%A5%E6%B0%B4%E9%87%8C/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2017/01/10/2017-01-10_%E7%9B%B8%E6%80%9D_-_%E5%A4%B4%E8%A2%AB%E6%8C%89%E5%85%A5%E6%B0%B4%E9%87%8C/</guid><description>佛教公案：“师父将弟子头按入水中良久，泛沫渐少；师父将弟子拽起，复其元气，曰：汝求真谛如空气时，便知何为真谛矣。”
不见对方，就像我的头被按入水里一样滋味；我快要溺死了，呼吸不济了，经过这种窒息，我才重新认识我要寻求的“真谛”并练就了爱情中必不可缺的执着。
《恋人絮语·相思》
​ 相思是纯粹的痛苦，一个人在一个人不在，对方并不知晓留下人的感受，守望之人陷入煎熬不能自已。
这是一场不知道何时终止的对抗，与时间同命运的战争，游戏已经开始。
我尝试我嘲笑过的行为
一只，两只，三只
绵羊都是乖乖的吗？
就如你摇头晃脑的样子
//
夜晚并不宁静
至少在我的城市里不是
晚上的月光可真耀眼
我没有想到地上的霜
我的相思要温暖一点点
//
或早或晚
不知何时
我捡回了我的睡眠
//
或早或晚
不知何时
我想我永远失去了你</description></item><item><title>Windows 推荐软件</title><link>https://blog.formalscience.com/2016/09/16/2016-09-16_windows_%E6%8E%A8%E8%8D%90%E8%BD%AF%E4%BB%B6/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016/09/16/2016-09-16_windows_%E6%8E%A8%E8%8D%90%E8%BD%AF%E4%BB%B6/</guid><description>在知乎上看了一些推荐
Total Commander Listary AutoHotKey Internet Download Manager paint.net pot player Tickeys 7-zip Beyond Compare PowerTab (Powershell auto complete) Fiddler ZoomIt Postman - Chrome 里的 HTTP/REST 客户端，Web 服务专用神器 Pixie - 简单，可爱，便携的取色器 快捷键
Windows+Tab调出虚拟桌面 Alt+Tab 切换不同的窗口 Windows+Ctrl+D 创建新的虚拟桌面 Windows+Ｃtrl+F4 关闭当前虚拟桌面 Ctrl＋Windows＋左右箭头　虚拟桌面切换</description></item><item><title>欲辩已忘言</title><link>https://blog.formalscience.com/2016/08/25/2016-08-25_%E6%AC%B2%E8%BE%A9%E5%B7%B2%E5%BF%98%E8%A8%80/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016/08/25/2016-08-25_%E6%AC%B2%E8%BE%A9%E5%B7%B2%E5%BF%98%E8%A8%80/</guid><description>前段时间，收获了两篇论文的接收通知。
目前正在学习 Verilog 语言，应对老板提出的 FPGA 项目减少功耗 10% 的任务。据说这是毕业前提之一，我暂且先接下来，学习一门新的语言还是比较有趣的，而且复习一下 FPGA 相关的开发还是有意思的。未来硬件会有更大的发挥空间，软件硬件化和硬件软件化应该是两个趋势。不过可能未来的 FPGA 硬件应该使用更抽象的语言来开发的。
最近开始面试工作了
网易在线机试后要去杭州面试，放弃了，而且听说只报销 600￥ 路费，就不去凑 G20 的热闹了 微软亚研，报的研发岗位，在线机试后，由于水平太差被刷，不能去提前招人的夏令营 Google 的机试轮现在我自己的算法水平通过不了 华为的话，我去 FIT 签出国开会的请假条时，听胡杰说了给的钱不少，而且有很多方向可以选，于是联系了四个部门，都在接触中 整体而言，华为的面试倾向于沟通彼此研究开发的背景。面试官会问一些读博期间的研究方向和参与的项目，也会介绍公司的一些研究开发方向和项目应用场景。整体而言不像互联网公司涉及太多算法题目和语言细节（这一点我是听闻的，毕竟我只在六年前电面过一次腾讯）。几个方向都有匹配的地方，我觉得都可以去做一些事情。不过对于华为在工作环境和氛围方面的口碑，评价分化很严重。不过我搜索了一下知乎上相关的问题和华为的内部论坛“心声”。发现评价并没有分化太严重。
累是大家一致认同的。部门合作不畅，企业加班严重，考评不合理，PPT 和会议都很多等问题都是员工身心劳累。分歧在于，是否觉得这样的付出是否有价值吧。有些人认为提供了还不错的收入，让穷苦的人能够有所收获；有些人认为，为了这点钱牺牲掉自己的生活并不值得。另外有些人认为自己成长很快；有些人认为里面更多的是学习华为的业务，其中使用的很多技术是极其落后的。此外不同部门之间的评价也是有很多差别。
这些都在预期范围内。不过具体到部门的工作环境还是要具体沟通一下。对于钱，希望多一些；对于工作内容，希望有挑战性有趣一些；对于工作氛围，希望（在可能情况下），高效一些。不过降低预期是幸福之源，也要有心理准备。我懒得很，估计也不符合人家对“奋斗者”的期望，如果要去的话可能只是为了钱和钱。
华为在松山湖搞的仿 Google 的欧洲小镇风园区效果图还不错，而且也许我可以去松山湖划皮划艇。这样光想着玩可不好。
其他的工作慢慢搞吧，还有其他计划，比如去读个博后，继续思考下人生什么的。别人问题你未来有什么规划呢？对不同的人有不同的回答。在老家，就说找个赚钱多的工作；对一些人说想去公司看看；对一些人说希望可以出国工作。这么多的回答可能是我内心矛盾和虚伪的体现吧。目前的主要问题其实是对找工作没有激情。
有些人还是听我提过有种我向往的生活的，不过目前来看很遥远。在其境，谋其事吧。
题目要继续刷，就算暂时去不了相关公司，也算培养一个乐趣吧。
注：现在微软默认的输入法真是差劲，“机试”这个词我已经用输入法手工合成了多遍，仍然不能在输入全拼时前排显示，每个字都要翻好几页才能选中；“通过不了”中的“了”在非常后面的选字页。</description></item><item><title>对江苏高考减少招生名额的一点看法</title><link>https://blog.formalscience.com/2016/05/17/2016-05-17_%E5%AF%B9%E6%B1%9F%E8%8B%8F%E9%AB%98%E8%80%83%E5%87%8F%E5%B0%91%E6%8B%9B%E7%94%9F%E5%90%8D%E9%A2%9D%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E7%9C%8B%E6%B3%95/</link><pubDate>Tue, 17 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016/05/17/2016-05-17_%E5%AF%B9%E6%B1%9F%E8%8B%8F%E9%AB%98%E8%80%83%E5%87%8F%E5%B0%91%E6%8B%9B%E7%94%9F%E5%90%8D%E9%A2%9D%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E7%9C%8B%E6%B3%95/</guid><description>关注了一下高考名额调配事件。分别看了一本录取率、985/211 录取率、本科录取率等统计数据和一些解读。
** 一本线 **
网上有一张各省一本录取率的图，其中几乎所有帖子都把山东拿出来吊打一番。你看，这厮还老说高考难，看那一本上线率！
山东一本录取率排全国第五，还是有点反直觉的。看解读的过程知道了一本线是各省自己定的，不同省份对一本线覆盖学校的定义也不一样。以前我以为山东只有两所一本…… 后来发现有许多学校竟然也是或者近些年进入了一本线。包括老家的德州大学都想改名“鲁北大学进入一本。我也是很无语。
说实话，把江苏的录取计划和山东对调一下，估计山东考生还是很开心的…… 我觉得这是山东考生被虐惯了，有些受虐综合症了。隔壁两个省的德性也都差不多，也许是因为本省没什么民营经济，都是官僚治下的国有大企业吧，人民没有发声的底气。
** 抗议 **
被施舍的心态
无论如何，家长的愤怒并不一定完全是针对这次事件，也是对某些特权省份的控诉。这种控诉，敝省人民最擅长了，不过也招致了高分低能的评价。而江苏的口碑明显好很多，卷子确实难啊。
而且教育相关部门发布政策的方式也不好，不过我也怀疑沟通的可能性。毕竟很容易进入“我不听，就是你冷酷无情”的情形。
前两年山东高考要把体育成绩也算到高考里，学生都开始练了，后来管教育的副省长被纪委搞进去了，也就没后文了。
我觉得就算抗议的人，也会有一部人觉得教育资源是“青天老爷”们施舍过来的。因此就请求老爷们公正一点。不过把政府视为老爷，人家就会视你为屁民。
** 思考 **
这个世界肯定不是平的，充斥着各种阶级、财富差距、种族、地域的鸿沟。挺支持江苏家长抗议的，每个人都发出自己的声音，大家才可以协商，构建稳定的底线。不过中国现今这种制度下，恐怕没有抗议的空间。即便如此，有声音也是好的，而且也没有更好的办法了，权利不是可以通过和平手段取得的。第一次出手也许无效，可以为以后的行动积累经验。
其实知道事情真相如何与觉得事情应该如何是两件事。公平、正义、利益、权利，怎么理解和处理都依赖于一个个具体的人。即使自己很渣，我也总时刻提醒自己《了不起的盖茨比》开卷的话：“每当你想批评人的时候，要记得，世上不是所有人都像你一样拥有许多优势。”
一些事情，我觉得是正确的，其中有些也涉及到我自身，我“希望”别人也认同，然而社会中很多人恐怕不会认可。我也接受每个人的观点都有其局限性，我的肯定也是。我想，在不强迫不使用暴力的情况下进行说服，也是可以的吧。
自己以后也要加强数据收集、分析和解读的能力，形成客观的观点。</description></item><item><title>一点小的感悟</title><link>https://blog.formalscience.com/2016/05/15/2016-05-15_%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%B0%8F%E7%9A%84%E6%84%9F%E6%82%9F/</link><pubDate>Sun, 15 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016/05/15/2016-05-15_%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%B0%8F%E7%9A%84%E6%84%9F%E6%82%9F/</guid><description>前段时间碰到二老板，被“教育”了一番。让我放下自己的“爱好”（虽然她不知道我在干啥）；她在实验室总看不到我人（实际上没人能在实验室的楼上经常看到她，所以反向来看，这句话也不错，她谁也看不着）。
在 Quora 上看到一个问题：Do Ph.D students get time to pursue their hobbies? 里面有个回答的一句话：
&amp;ldquo;You make time for hobbies,&amp;rdquo; she told me. &amp;ldquo;This isn&amp;rsquo;t undergrad anymore. This is the rest of your life.&amp;rdquo;
诚然如此。我兴趣很多，也做过很多尝试，疆场半途而废，逐渐不再为自己的不能坚持而自责（对自己的愤怒不能解决什么问题）。
最近在参加协会的攀岩集训，体会到力量不够、体重过大、技术太烂的苦闷，不过依旧兴趣盎然。攀岩技术里注重平衡，要通过核心力量在岩壁上进行重心的转换，我做得不好。生活中把各种事情平衡也是挺难的一件事情，一是要学会一些技巧，另外也要有支撑这些技巧的力量。
同样的一条路，不同的人有不同的走法，生活不是比赛，可以看看风景。
配个图吧，我很喜欢的电影 《Meru》
电影海报
The North Face Meru Expedition, 2011
Exhausted, Renan Ozturk contemplates the long descent after making the summit. The top is only half way.</description></item><item><title>为什么 Haskell 中 函数类型 不是 “Show” 类型类的实例</title><link>https://blog.formalscience.com/2016/02/03/2016-02-03_%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88_haskell_%E4%B8%AD_%E5%87%BD%E6%95%B0%E7%B1%BB%E5%9E%8B_%E4%B8%8D%E6%98%AF_show_%E7%B1%BB%E5%9E%8B%E7%B1%BB%E7%9A%84%E5%AE%9E%E4%BE%8B/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016/02/03/2016-02-03_%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88_haskell_%E4%B8%AD_%E5%87%BD%E6%95%B0%E7%B1%BB%E5%9E%8B_%E4%B8%8D%E6%98%AF_show_%E7%B1%BB%E5%9E%8B%E7%B1%BB%E7%9A%84%E5%AE%9E%E4%BE%8B/</guid><description>问题 为什么函数类型不是 show 类型类的实例以显示参数和值的类型？
为什么我不能在 GHCi 或者 Hugs 中输入 \x -&amp;amp;gt; x + x ，在结果中看到同样的表达式形式作为输出。
为什么存在一个 Show 实例，却只打印函数的类型？
Prelude&amp;amp;gt; :m + Text.Show.Functions Prelude Text.Show.Functions&amp;amp;gt; show Char.ord &amp;quot;&amp;amp;lt;function&amp;amp;gt;&amp;quot; `&amp;lt;/pre&amp;gt; 如何让 lambdabot 有如下显示： &amp;lt;pre&amp;gt;`dons &amp;amp;gt; ord lambdabot&amp;amp;gt; &amp;amp;lt;Char -&amp;amp;gt; Int&amp;amp;gt; `&amp;lt;/pre&amp;gt; # 答案 ## 实践中的答案 Haskell 编译器并不保持表达式原本的形式，而是将它们转成机器代码或者其他的底层表示。 函数 `\x -&amp;amp;gt; x - x + x :: Int -&amp;amp;gt; Int` 也许被优化成 `\x -&amp;amp;gt; x :: Int -&amp;amp;gt; Int` 。没有那个地方l存储了变量名 `x` 。 你也许会想，Haskell 是一门脚本语言，在运行时环境中维护着表达式的内容。情况并非如此，[Lambda 表达式](https://wiki.</description></item><item><title>函数式语言课程期末考试判卷中遇到的一个问题</title><link>https://blog.formalscience.com/2016/02/03/2016-02-03_%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%BC%8F%E8%AF%AD%E8%A8%80%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E8%80%83%E8%AF%95%E5%88%A4%E5%8D%B7%E4%B8%AD%E9%81%87%E5%88%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016/02/03/2016-02-03_%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%BC%8F%E8%AF%AD%E8%A8%80%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E8%80%83%E8%AF%95%E5%88%A4%E5%8D%B7%E4%B8%AD%E9%81%87%E5%88%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid><description>在使用半自动化 Judge 系统对同学的答题进行评测的时候，遇到了一个奇怪的问题，总是会提示: Test_1: output.txt: openFile: resource busy (file is locked)
起初以为是 haskell 惰性求值导致的 IO 问题，因为搜索引擎也把猜测引导向这个原因，但是始终解决不了。
后来改变了思路，“现在看来好像是模块引入带来的 main 函数重名问题”，这是后面的猜疑。
继而发现将函数改名字也解决不了问题，实际也不是，就是 IO 的问题。因为如果先移除 output.txt， 那么使用 ghc 执行就不会出现之前的错误提示，不过在 ghci 中执行总是不会出错。
使用如下代码测试一下：
dir = &amp;quot;/home/user-name/Downloads/auto_check/work/2015final/ref/tests/words&amp;quot; main :: IO () main = do print &amp;quot;hehe&amp;quot; solution = runTest (map (\f -&amp;amp;gt; combine dir f) [&amp;quot;input1-1.txt&amp;quot;, &amp;quot;input1-2.txt&amp;quot;, &amp;quot;input1-3.txt&amp;quot;]) (combine dir &amp;quot;output1.txt&amp;quot;) `&amp;lt;/pre&amp;gt; 执行得到如下结果： &amp;lt;pre&amp;gt;`➜ test ghci Test_1.hs GHCi, version 7.8.4: http://www.haskell.org/ghc/ :? for help Loading package ghc-prim .</description></item><item><title>倚着石头晒太阳</title><link>https://blog.formalscience.com/2016/01/12/2016-01-12_%E5%80%9A%E7%9D%80%E7%9F%B3%E5%A4%B4%E6%99%92%E5%A4%AA%E9%98%B3/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016/01/12/2016-01-12_%E5%80%9A%E7%9D%80%E7%9F%B3%E5%A4%B4%E6%99%92%E5%A4%AA%E9%98%B3/</guid><description>我想倚着石头 晒晒太阳 山风吹着面庞 除了草木莎莎 没个其他声响 一会儿驱赶下飞虫 一会儿挠挠裤裆 就这么晕晕忽忽 睡他个一天半晌</description></item><item><title>關於 LLVM Pass 的一些基本操作</title><link>https://blog.formalscience.com/2016/01/09/2016-01-09_%E9%97%9C%E6%96%BC_llvm_pass_%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%93%8D%E4%BD%9C/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016/01/09/2016-01-09_%E9%97%9C%E6%96%BC_llvm_pass_%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%93%8D%E4%BD%9C/</guid><description>關於 LLVM Pass 的一些基本操作 記錄一下關於 LLVM Pass 的一些操作，主要是一些配置工作。雖然目前的工作流程不是很優雅，但是可以自定義 LLVM Pass 的處理過程，通過進一步學習可以作出更有意思的東西。
本文的 GitHub 地址： https://github.com/ronhuafeng/HandleLLVMPassBasic ，有這篇文章和一些粗糙的源代碼。
網絡上已經有一下教程了，我也參考了這些教程。
使用 clang 加載 LLVM 的 Pass LLVM - Run Own Pass automatically with clang stack overflow 上的回答，試圖使用 clang 加載 LLVM 的 Pass。 Polly 库加載 LLVM Pass 的方法也是一个解决思路，我參考了這裏面的很多：Load Polly into clang and automatically run it at -O3 具体的加載過程參考了 Adrian Sampson 博客 Run an LLVM Pass Automatically with Clang 中提到的操作。 工作流程 準備工作 將系統中自帶的 llvm 和 clang 都卸載掉，保證 llvm 和 clang 版本的一致性（非常重要），即保證使用的 clang 和 編譯出的 Pass 的動態鏈接庫文件 .</description></item><item><title>2015-12-31 山野冬季野营（灵山）</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/31/2015-12-31_%E5%B1%B1%E9%87%8E%E5%86%AC%E5%AD%A3%E9%87%8E%E8%90%A5%E7%81%B5%E5%B1%B1/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/31/2015-12-31_%E5%B1%B1%E9%87%8E%E5%86%AC%E5%AD%A3%E9%87%8E%E8%90%A5%E7%81%B5%E5%B1%B1/</guid><description>动机 参加了冬季集训，临近结束得知今年协会冬季野营目的地是灵山，时间是元旦假期。作为由于时间原因（实验室周日组会，雷打不动）从未参加过正式野营的人，我就报名了。另外灵山我也没去过，可以去拍拍照片。不过由于冬季野营不让带单反，我只好携带 LX5 了，轻一点也好，能够挂在脖子上。
路线 这次路线是从柏峪村进入，下马威出。具体路线图： 职务分配 这次我报了 押后。一路上大部分时间都在押我的好基友 zc，也没啥特别的感觉。好处是可以拍一些照片，不用担心卡住后面的队员。对于这个职务我还是比较喜欢，因为有种保护别人的感觉。后来发现走在队伍最后的确很适合拍摄全队照片。 体力分配 作为押后，要跟在最后一名队员后面，虽然速度不快，但是感觉也没那么轻松的。之前当路线的时候虽然要比别人走得快，但是反而很欢脱。可能是有心态的问题，不过整体而言还是很平和的，因为知道这样的行进强度自己还是没问题的。 雪地走得很有趣，硬雪壳穿着冰爪走得咔咔的，粉雪则不断向下滑需要用大冰镐或者登山杖撑着，湿的雪会沾到鞋子上就不好玩了，鞋子会湿。下坡如果是石头面就能踩着石头一层层下，如果是草甸就踩着草根下，如果是烂泥地或者粉土冰混合地形，就会滑，有人会摔跤。灵山还有其特殊之处，就是路上好多马粪，导致烂泥的成分比较复杂。
心态 这次的队员大部分走得快，我上坡的时候觉得自己速度慢，后来发现也不是，而是有状态好坏之分，由于一个决定性的事件，第三天状态就特别好（自我感觉）。以后还是要调整好心态。淡定淡定～ 技术训练 技术训练是沿路绳行军和滑坠制动，我对于上升转横切和横切转下降的操作都比较熟悉，还指导了别人。对于上升前的各项准备步骤，则是向 zc 和 sz 学了很多。滑坠制动，山上雪坡角度并不大，我强行滑下，制动，摆拍。 野营的学习 虽然之前协会腐败野营我还是名义上的帐篷长，但并没有学到如何当一名帐篷长。这次正式野营中，帐篷长 sz 把各项工作都安排得很好，大家配合很紧密，对于各种注意事项也和大家一一讲解。以后自己成为正式野营帐篷长得时候也要做到才好。
不足 主要是押后工作做得不是很好，第三天冲顶东灵山得时候，sqq 脚底有伤，走得慢，我只是一旁鼓励，没有给她分包。
趣事 星空很漂亮，可是第一天扎营后很快就到了熄灯时间，没时间拍。第二天晚上感觉星星没那么亮了，可能是旁边有个工地上大灯照射的原因。早上出发很早，看着头顶的北斗七星，特别平和。* 随着行走，看着天空由黑蓝变成灰蓝再到间杂着鱼肚白和黑红的过度，然后就迎来了日出。作为连清华园也不怎么出的我来说，只在东操拍过一次日出延时摄影，其他时间都没欣赏过。不过这次我第二天凌晨行军时还是不是看看东方的天空的，直到走到缆车上站的时候，太阳开始出来，大家拍照。效果肯定比不上专业的摄影者，不过这样的景色只有自己亲眼看过才算数。不得不说山里能看到的星星真是多真是亮啊！日出也是更纯净多彩！ 山的景色到没有特别感受，拍了一些照片回来合成了全景。 不经意一瞥，发现了蓝色天空和北京的雾霾之间有条明显的界限，心疼日常生活在雾霾中的人（包括我）。 - 不时看到鹰在头顶飞，很漂亮的身姿。 第二天扎营的时候我找到一个特别避风的地方放大，而且还有 3G 信号，简直是天王坑。在这之后感觉一身轻松，后一天状态极好。 尾声 总之也回来了，冬训的餐也聚了。而我在餐后骑车回来的路上和 zc 比赛抬自行车前轮和后轮，再次把手腕挫伤，也是逗逼了。现在写这篇总结也是属于身残志坚的行为了。
满意的照片</description></item><item><title>2015-12-19 第一次滑雪</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/19/2015-12-19_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%BB%91%E9%9B%AA/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/19/2015-12-19_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%BB%91%E9%9B%AA/</guid><description>在知乎上看到一个问题，说人年龄大了就会感觉时间啊过得飞快。高票答案分析，这种感觉大体原理就是存在一个度量指标：当前的一年／你的人生已经度过的时间，这个值是越来越低的。当然怎样阐释这种感觉因人而异，我还是想在回望时候记得点什么的，于是写写自己的第一次系列以后看看也是挺好的。
滑雪很早就想去了，之前也看到同学分享的活动照片啥的，想去，但是没去。以后要注意，这种拖拖拖的态度会在各种角落蔓延，让生活没那么嗨。不过这次去滑雪是提前把实验室的啥基金申请书、年度报告之类的东西刷完才安心去的，想到滑雪回来后在人人上看到的一条新鲜事：
这个同学是周五何添楼爆照事故中去世的博士后的人人状态。自己没个周末的心态差不多也是类似的，不过我比较懒，没有要死要活地工作。事故当天表妹打了一个电话过来，问我事故的事情，看看她哥是不是受到了惊吓。周五一天都在写本子，还没什么感觉，现在感觉有些沉重。要把时间花在什么事情上？有时候以为自己清楚了，过后又会犹豫。
这次滑雪是沾了山野协会的光，雪协副会长也在山野，于是我们可以免费入会参加滑雪活动。到了雪场，兰姐教我们基本技能。我对自己的灵活敏捷指数认识很清楚，这种平衡类的我应该要多练一些才能掌握，后来练习动作的时候果然如此。上午两个多小时，下午两个多小时，中午吃了一个小包装的面包，味道还不错。上午的教学内容是装备知识、基本姿势动作、正确摔倒姿势、犁式滑雪、刹车、转弯，当然还有其他的进阶动作，我错过了，这些就够我练习一天了。下午动作讲解结束后，我还是没太掌握要领，一度不敢在坡度大的雪道上滑，怕撞到别人（其实也就是个初级道吧）。在下面缓坡墨迹了一会儿，还是做魔毯上去了，后来发现自己能够找到点自如刹车感觉后胆子就大了，也开始练习转向了。不过我的雪板可能确实有点大，总感觉速度太快，特别是和别人动作类似的情形下，还存在很大可能性是动作不到位。
摔是摔了的，包括零速度卡摔、速度太快脚撇太开导致失去平衡前滚翻、转向后无法再次回转又没及时刹车只能主动摔。当然还出现过有人站在雪道中间，我绕不过去，只能摔倒避免碰撞的。不过还算皮糙肉厚，没啥事儿。
回来和去时路上都在听歌睡觉吧，很快就到了。今天雾霾，不好，都红色警报了。
特别特别感谢兰姐，让我在第一次滑雪就接触了正确的姿势动作理念，避免练偏。
上面这张照片正中间的就是兰姐啦，正红色的冲锋衣，雪盔外面的毛线套是她自己织的哦。
另外，也没啥精彩照片了，我也算在专注练习吧，不过也可能是身为小弱鸟没心情。
2015-12-19</description></item><item><title>偷偷</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/18/2015-12-18_%E5%81%B7%E5%81%B7/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/18/2015-12-18_%E5%81%B7%E5%81%B7/</guid><description>风在潜行去通知欢乐的消息
树呀花呀
都在咯咯笑
2015-06-13</description></item><item><title>过去与未来</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/18/2015-12-18_%E8%BF%87%E5%8E%BB%E4%B8%8E%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/18/2015-12-18_%E8%BF%87%E5%8E%BB%E4%B8%8E%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</guid><description>不知道自己对于未来是什么样的感觉，悲观还是乐观还是无所谓。自己喜欢看的描述未来的电影中无论是机械朋克的末日世界还是科技高度发达的现代化社会，还是人类已经虚拟化的假设，当然还有星际航行和外星文明，都让我内心觉得很愉悦。或许某天地球真的像《银河系漫游指南》中描述的一样，被一炮轰了呢。意义这个词让人平生烦恼，不过一想到自己也不过是一架基因复制机器，也就释然了呢。要超出这种桎梏，恐怕只有永生，无论是肉体永生还是人格虚拟化，甚至与周围的宇宙融合，恐怕就像佛教中每个部分都置换过的战鼓，还能否称为人类。
两面之神倒下
过去遗忘
未来停驻
废墟上开出花朵
无主的风吞噬一切
落下猩红的雨
利枪穿过胸膛
乌鸦在树梢环绕
消失在云雾迷绕的山岭
祈祷之声隐藏了恐慌
逝者不死
为上帝点燃灯烛
大雪之日无法留下印迹
凡间之人无需等待救赎
那是堕落天使曾经抛弃的荣光 2015－11－30</description></item><item><title>2015-12-17 一点杂思</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/17/2015-12-17_%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%9D%82%E6%80%9D/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/17/2015-12-17_%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%9D%82%E6%80%9D/</guid><description>今天一位同学下午听了周源源教授的一个讲座，在朋友圈发了周源源教授的一些感悟，我看了感觉很受教。
其中提到用 50％ 时间做自己不喜欢的事情，如果可以换来 50％ 的时间可以做感兴趣的事，这个代价已经很值得了。这个道理我以前不明白，也经常抱怨实验室做的东西不喜欢。最近一两年多感觉到生活中还是有很多出彩之处的，也经常在朋友圈分享自己经历的好玩的事情。看到周源源教授的这番话，会更坚定一些了吧。
想了一下，自己以前包括现在仅仅是不喜欢实验室不自由的氛围（尤其是周日下午开组会），并非不喜欢自己做的东西。前面几年接触了很多建模语言，有严格形式化语义的以及那些只有解释语义的，觉得很有趣。虽然说实验室不自由，可是节奏并不快，自己平日时间还比较充足（也许是我本人确实没有一心学术或者半心也难算得上），能够看看自己喜欢的各种信技术，跟着山野训练和去山里游荡，跟着小伙伴去健身房玩（腹肌等着我），看自己喜欢的书，写写这种胡乱的感想。
前段时间在日记中提到自己突然有了面向未来的勇气，那种站在船头面对惊涛骇浪不动于色的坚定。（从未坐过船，我就是这么能想象。）而最近做事却依然拖沓，不过能够开始有计划地写自己以前想写的项目了。我自己看得比较轻松，人生要七八十年呢（响应国家推延退休年龄），多花些时间做自己喜欢的事情也是不错的。当然了我觉得自己选择的未来的路并不容易，且不论周围人的声音，人自己脑子里就有好多小人嚷嚷着要认怂是吧。不过只有接受自己软弱的一面才能更好地做出决策，在自己精神和身体痛苦的时候更要照顾自己的感受。
另外就是每次看到大牛的时候，就会反思一下自己是否不够努力。我觉得这是人对 *我是谁 *这个终极问题的一种自然反应，通过他人的形象来对自身进行确认的一种信号反馈。如果认同这种心理机制，就能更好地按照自己的节奏来前进了，毕竟一个稳定的内心对外界这种频发（毕竟猛人到处是）冲击响应不能太大。
写东西的时候总是假象有个读者，其实也不过是我脑子中的一部分神经回路的幻想，想想也是好玩。</description></item><item><title>时光如歌，你我来和</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/17/2015-12-17_%E6%97%B6%E5%85%89%E5%A6%82%E6%AD%8C%E4%BD%A0%E6%88%91%E6%9D%A5%E5%92%8C/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/17/2015-12-17_%E6%97%B6%E5%85%89%E5%A6%82%E6%AD%8C%E4%BD%A0%E6%88%91%E6%9D%A5%E5%92%8C/</guid><description>顾城写到，“一个彻底诚实的人是从不面对选择的，那条路永远会清楚无二地呈现在你面前，这和你憧憬无关，就像你是一颗苹果树，你憧憬橘子，但是你还是诚实地结出苹果一样。” 人是怎样走到一起的呢？世间会有一些机缘巧合，让彼此相遇。就像我不是甲醛助教的话，估计加入协会要晚很多。然而就像爱情一样，一瞬的四目相对，电光火石四射。加入的理由并不是山，我的动力一开始就很单纯，就是觉得和这样的一群人在一起一定会很开心，只是后来才渐渐发现了山野之间的快乐。有时我总是反思自己做事情没有什么目的性，也不追求什么回报结果。不过现在看来，由着自己的内心的偏好去选择，也许是最具有目的性的行为。 由于实验室的原因，只去过一次腐败野营。每次听到大家野营回来讲那些好玩的故事，总是很羡慕，也想自己参与其中。拉练倒是参加了一些，在路上总是拍好多植物的照片，回来发一发。拉练过程中认识了好多人，有很多人只参加过一次活动就不再来了，有些还有联系，有些就没有联系了。去翻那时的拉练合照，虽然也就是一两年，还是能够感觉出一些人确实年轻过呀。 最近版上一大堆毕业纪念册涌现。分别就是令人伤感的事情，很多时候就是很难再见面了。还好现在交通发达了，山山水水并不能成为阻隔。之前雪山报告会，zhengnan 远程接入，我想到的就是“海上生明月，天涯共此时”，虽然并不在一个时区，高原上的月亮尚未升起。（不过我仔细想了一下，可能说的也不对，毕竟很多时候月亮一出现，就悬在半空了。）然而，我们都踏着自由的脚步向前行，即使远离，连接不断。 我一直很喜欢听许巍的歌，前天去海坨归来路上科考队还讨论今年选什么队歌来着，提到了之前用过的《礼物》。有时我想，重新历经这段时光，我还是会选择这样的生活。我也希望自己，能够成为别人生命中的礼物。 http://newsmth.net/nForum/#!article/BraveHeart/1667489171
2015－06－14</description></item><item><title>游云</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/17/2015-12-17_%E6%B8%B8%E4%BA%91/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/17/2015-12-17_%E6%B8%B8%E4%BA%91/</guid><description>湛蓝的天空 游过一朵朵云相互追逐
拖着影子
忽暗 忽明 沉寂的思绪
闯进了一个人
举手投足
扰动心弦
时忧 时喜 云朵累了
四仰躺在天上
叠成茫茫一片
轻轻挪离 地上看的人也倦了
阳光和树影下的梦里
斑驳跳跃的音符
奏起乐曲
2015－06－14</description></item><item><title>攀岩视频教程收集</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/15/2015-12-15_%E6%94%80%E5%B2%A9%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%95%99%E7%A8%8B%E6%94%B6%E9%9B%86/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/15/2015-12-15_%E6%94%80%E5%B2%A9%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%95%99%E7%A8%8B%E6%94%B6%E9%9B%86/</guid><description>[embed]https://www.youtube.com/watch?v=gLfvk2SSj1c[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=tXwV0YD222g[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=QfTIUKyqCWc[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=m-FbtppVC7w[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=jbIDnMmSLsc[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=gkMngYYadjE[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=ddSTXPZuff8[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=q4rVY3sLQqA[/embed]
百度盘链接：http://pan.baidu.com/s/1bnioG2　n7tp</description></item><item><title>Thinkpad T430 Windows&amp;Ubuntu Dual Boot</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/11/2015-12-11_thinkpad_t430_windowsubuntu_dual_boot/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/11/2015-12-11_thinkpad_t430_windowsubuntu_dual_boot/</guid><description>在 Thinkpad T430 带有原装操作系统（其实是原声的 EFI 分区）的情形下，UEFI 模式下安装 Ubuntu 并成功启动进入 Ubuntu 系统。主要难度是原装电脑启动时会首先加载一个 “LenovoBT.efi” 的文件，然后 Lenovo 直接会去找 Windows 系统相关的 efi 文件，然后忽略其他的系统。T440s 预装win8.1 GPT+EFI ubuntu 双系统 图文过程中提到这样的启动处理：
加载 /EFI/Boot/LenovoBT.EFI /EFI/Boot/bootx64.efi，加载windows的boot loader /boot/efi/EFI/Microsoft/Boot/bootmgfw.efi，启动windows 因此这个文档记录了如何把这个流程给截断，使得 Ubuntu 的启动引导文件可以被看到。
首先说明没有起作用的教程：
Windows 10 Pro + Ubuntu 14.04.3 LTS 雙系統安裝 中提到最后在 Windows 的命令行中使用如下命令 bcdedit /set {bootmgr} path \EFI\ubuntu\grubx64.efi 并没有生效 百度贴吧一个教程 - T440s 预装win8.1 GPT+EFI ubuntu 双系统 图文过程 中提到使用 Ubuntu 的引导文件 “grubx64.efi” 替换 “EFI/Boot” 里面的 “bootx64.efi”，没有效果，可能是 “LenovoBT.efi” 没有走前文提到的处理流程。 有效的教程 Windows 8 removes Grub as default boot manager：</description></item><item><title>2015-11-28 户外技能大赛个人感想</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/11/28/2015-11-28_%E6%88%B7%E5%A4%96%E6%8A%80%E8%83%BD%E5%A4%A7%E8%B5%9B%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F%E6%83%B3/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/11/28/2015-11-28_%E6%88%B7%E5%A4%96%E6%8A%80%E8%83%BD%E5%A4%A7%E8%B5%9B%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid><description>参加户外技能大赛也有偶然的成份在其中，毕竟我本来是摄影辅助，后来由于好友赵超约我去参加拿奖品，于是我就无声无息报了名，同时还拉上了另一好友的女朋友，小丫头宋梦迪。然后大雪如期而至，赛事推延。待到比赛之前，我们队伍的发起者觉得太冷于是退出了比赛，替换队员是王阳阳。王大爷，也算一员悍将，至少比退出的人跑得快，虽然同样是攀岩队现役，不能参与攀岩单项。
不过比赛之日，赵超竟然出现了，他竟然是摄影辅助，不得不说生命真是一种循环。 比赛前是填写队名环节，由于之前听说有队伍叫 老妖怪 队，于是我们定了 捉妖师 作为队名。后来现场 老妖怪 队临时改名叫 有妖 队，以及再次被 小坏 更名为 有妖气 队。不过仍然逃不出我们的手掌心，哪里有妖气，哪里就有 捉妖师 队。对了，现场还有大叔带来了小萝莉一枚，很是可爱。
比赛第一项：定向越野。我深知这个项目的核心要义就是要跑得快，跟上前面的队伍；如果你是第一支队伍的话，基本就无缘这个项目的冠军了。所以我们从第三个点开始就紧随其后，从此就再没分开。定向越野找点的过程比较顺利，只有在综合体育馆处有个点在二层平台上，耗费了一点时间。其后就是工作五十年标语前的女神像是最后一个标志点，顺利被拍照（因为手机没电了）后紧随 有妖气队到达终点，顺利夺冠。看看我们的照片吧：
比赛第二项：答题环节。果然有直觉的小丫头能够找到所有不确定的题目的正确答案，然而我没有听她的，于是错了两个。果然要学习一下队史呀。
比赛第三项：有备而来，哦不，岩壁芭蕾。我是带了攀岩鞋而来的，主要是竞争对手太强。有妖气队三名选手都和攀岩队有千丝万缕的关系，有现役队员，有前任队员，有曾经队员的女友。当然我们队也是有千丝万缕的关系，就不说了。我和小丫头参加比赛，小丫头爬第一段，我爬第二段。由于有妖气队的廖凌云选手在第二段两次从岩壁脱落，而我靠着大力出奇迹的攀爬方式一气呵成，最后险胜，😄。看不那么英俊的姿势：
比赛第四项：野营技能。搭帐篷，我其实没有太多野营经验，不过搭帐篷的方式还是牢记在心的。不过在烧水环节我们经历了换炉头，换气罐后还是成为了最后一个 烧开水的组。最后还把内外帐收容顺序弄反了。结果是第三名。
颁奖环节，我们是综合第二，因为野营占的比重比较大。不过能拿两个单项奖也很开心啦。其实这次技能大赛因为下雪推延了一周，其实来参加比赛的人并不多，工作人员很多。不过大家一起完成了这个活动很开心啦。我的奖品是雪镜，很满足。每个人还领到了严冬冬翻译的一本书《黄金罗盘》，由于我已经有黄色封面的了，于是就选了白色封面的。
就这样结束吧，其实还有些话想说。记得第一次参加户外技能大赛的时候，我、沈治以及来自台湾的交换生肖紫柔在攀岩环节折腾了半天始终不能完成路线。这次就感觉进步多了。
两年前的我和某现任部长的果珍黑马队：
时间就是这么一点点过去，我也在两年间感觉到心态不断变化。这是真正的结束了，然而生活还是要继续。</description></item><item><title>那些关于函数式编程和函数式编程语言的神话（译）</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/10/22/2015-10-22_%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%BC%8F%E7%BC%96%E7%A8%8B%E5%92%8C%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%BC%8F%E7%BC%96%E7%A8%8B%E8%AF%AD%E8%A8%80%E7%9A%84%E7%A5%9E%E8%AF%9D%E8%AF%91/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/10/22/2015-10-22_%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%BC%8F%E7%BC%96%E7%A8%8B%E5%92%8C%E5%87%BD%E6%95%B0%E5%BC%8F%E7%BC%96%E7%A8%8B%E8%AF%AD%E8%A8%80%E7%9A%84%E7%A5%9E%E8%AF%9D%E8%AF%91/</guid><description>这是翻译自 Quora 一个问题 “What are some myths about functional programming and functional programming languages?” 的一个高票答案，我也不记得当初决定翻译它时的心情，不过历经多次组会，最终完工了。
下面是我能想到的，更具体的一些细节会在后面给出：
“函数式编程”是定义明确的概念 函数式编程仅仅是命令式编程的特殊形式 函数式编程本来就很难 函数式编程本来就是复杂的 函数式编程不宜编写图形用户界面 Haskell 仅仅是函数式的 你需要大量的数学知识来进行函数式编程 函数式程序员必须非常聪明而且擅长计算机科学 “函数式编程” 是一个（明确的）概念 它不是。它是计算机科学中定义最糟糕的术语之一 —— 甚至不如“面向对象”，但比“声明式编程”好一点点。弄清楚一种语言是否是“函数式的”是一个人类学（anthropology）上的练习而非计算机科学。
没有任何一种“函数式编程”的技术定义不会引发众人抱怨。有些定义过于宽泛 —— 如果你想要的是 lambda 表达式，那么一切从 C ++ 到 Java 到 Python 的语言突然都变得“函数式”了，只有 C 和汇编不是！如果你要一个数学上的定义，那么只有 Coq、Agda 和它们的朋友们是函数式的，因为就算是 Haskell 都允许部分函数和非终止性。还有异常。哦，上帝，异常！
就我个人来讲，称每一种带有“脉冲”的语言（即任何具有 lambda 表达式的语言，lambda 的符号为 λ，像一个脉冲）为“函数式的”并没什么用。当我说“函数式的”，我通常是指像 Haskell 或至少是 ML 的语言，而不是像 Java、Python、 JavaScript，或者甚至是 Common Lisp 的语言。Scheme 和 Clojure 有点是函数式的，但我不会对它们谈论过多，即便我的确有大量关于前者（Scheme）的经验。
好吧，实话说，我的意思只是“Haskell”，除非我明确提出不是。是啊，这是为了你们的语言学上的定义。（脑补出这个翻译）如果你花更少的时间用命令式语言和更多的时间阅读我的思维，你就会明白3。
当然，有些人倾向于给“函数式编程”一个更杂糅的定义！
函数式编程仅仅是少了某些东西的命令式编程 这也许是最有害的神话，因为它广泛流传，特别具有误导性，通常未被明确说出。人们随意假设进行函数式编程就像一个穿着紧身衣的“正常”编程。并不是！一点也不。相反，函数式编程为编程提供了一个新的基础。你使用不同的方式表达事情。通常是全然不同的。事实上，大多数时间，在你使用命令式方法完成的事情和使用函数式方法完成的事情之间，不存在一个一一映射。
在 Haskell 上这点最明显，因为它是唯一把函数式特性放在第一位的语言 。这实际上让 Haskell 比混合语言明显更有表达能力 —— 从确定性的并行到重写规则（即矢量融合）到 软件事务性内存（STM，Software Transactional Memory）到惰性（计算）到它大量的库，这一切都是因为 Haskell 的函数式核心才成为可能。同时，这也使得 Haskell 与其他语言如此不同。这是一种完全不同的思考方式，一个新的基础 —— 不是同样香肠的不同型号，就如许多其他的语言一样（还有 BMWs5）。</description></item><item><title>2015-09-12 醒狮杯</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/09/12/2015-09-12_%E9%86%92%E7%8B%AE%E6%9D%AF/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/09/12/2015-09-12_%E9%86%92%E7%8B%AE%E6%9D%AF/</guid><description>去年就参加了在卢沟桥举行的 醒狮杯 越野跑比赛，感觉还不错，认识了一群小伙伴，看了卢沟桥的狮子，还免费得了一件 T 恤衫，于是今年又报名了。 早上在东北门集合，然后出发去卢沟桥。到了后，领计时芯片，排队进宛平城，晒太阳，看表演，看放飞鸽子。
期间唯一有趣的事情就是看到一只偷懒的鸽子，被放出来后没有跟随鸽群，而是之间停在旁边楼上歇着了。
跑步嘛，有大神，有重在参与的小菜。配速 5:26 跑了 5 千米，基本预示着我北马的颓势。前面跑得比较稳健（慢），最后一圈冲了一下（其实那时候大神们都跑完了）。
跑完后，喝水、放松、聊天、颁奖。这次男团和女团都是第一，虽然女团一开始由于成绩记录错误没有名次。回来的车上大家都觉得分数可能有问题（男团八十个人得了 2 万多分，之前老师说第一名 300 分，这样人均都快300 分了）。不过，我想应该是今年有 500 人参赛，分数上限调整了（500？），大家平均得分应该是比平均分多一些，但是人多就是有力量，谁让咱是体校呢。
今年由于是反法西斯暨抗日战争胜利七十周年，人比去年要多，然而组织却不好。颁奖之后，也没有游卢沟桥。不过天气还好，心情不错。中午回到学校吃了饭，午睡后明显感觉是感冒了，直接原因是跑完后没有找到来时坐的车，没取到衣服保暖。
今晚好多朋友都去看好妹妹乐队的演唱会了。
《一个人的北京》
你有多久单身一人不再去旅行
喜欢下班回到家里冷冰冰的空气
爱情着东西
你已经不再有勇气
许多人来来去去相聚又别离
也有人喝醉哭泣在一个人的北京
能不能让我留下片刻的回忆
也有人匆匆逃离这一个人的北京
离开了这里在晴朗的天气
（当当当当的钢琴声）
2015-09-12</description></item><item><title>夜来忽梦少年事（一）</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/08/22/2015-08-22_%E5%A4%9C%E6%9D%A5%E5%BF%BD%E6%A2%A6%E5%B0%91%E5%B9%B4%E4%BA%8B%E4%B8%80/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/08/22/2015-08-22_%E5%A4%9C%E6%9D%A5%E5%BF%BD%E6%A2%A6%E5%B0%91%E5%B9%B4%E4%BA%8B%E4%B8%80/</guid><description>今天看到高中同学朋友圈转发的介绍高中的知乎回答，突然想起来印象比较深刻的几件事。这也算是夜深忽梦少年事吧。
孔雀 高中教学楼和操场之间有个小园子，里面有好几个连通的小池塘，里面有好多金鱼。这些金鱼但凡出现，就是密密麻麻一大片，很挤。我认为那些纯情少年少女们经常把吃不完的面包馒头拿来投喂，才使得这些鱼如此肥硕。不过到了冬天，它们大约也是被捞走吃掉了吧。
而我从来没喂过鱼，我喜欢喂孔雀。
孔雀养在笼子里的，比较高大的笼子。它们平日就在里面吃吃逛逛，也算悠闲。当然也养肥了附近的麻雀，因为笼子的网眼很是粗疏。孔雀的邻居有鸽子，还有很多品种的肥鸡（珍珠鸡、芦花鸡啥的），我都不太关心。唯独孔雀，我经常去看。
孔雀在春天会叫春，声音尖锐犀利，安静的自习伴着这样的声音，也算是一种情趣。接下来的日子，孔雀就会经常开屏了。其实四只孔雀有两三只公的，一只母的，不太均衡。也许就是竞争的因素存在，我们得以经常看到孔雀的屁股和美丽的羽毛。
我一般看到四周无人，就会从地上拔一些草，招呼孔雀过来，把草从笼子网眼塞进去，喂给它们吃。大约还是有些心虚的，不敢正大光明地做。现在想来，那孔雀大约是爱吃草的吧，可是它们吃不到（笼子里没有），别人不晓得喂不喂。也许还是做了一件不坏的事情？
踢球 我是喜欢踢球的，特别是和小伙伴一起。高中的室友有四个主要踢球，两个主要打篮球。当时经常在体育课，周六日去踢。班级与班级之间，班级内部，甚至两个人的时候，我和室友 S 都可以玩 1 V 1。因为踢多了，就有了配合，这是很开心的一件事情，毕竟两个人发动的组合技更加炫酷一点。
有一次五一（可能是别的假期）放假，于是课就来回调，体育课都堆到了一起。虽然平时大家上得开心，不过连踢几场，有些人就有点萎了，肌肉酸痛。我当时不晓得从哪里看到，说出现肌肉酸痛之后应该继续运动，消除乳酸堆积。于是我就一个宿舍一个宿舍去说，号召大家在干一场。我室友 D 听了之后很相信，于是再战一场，于是他就从萎变成残了，抱怨了我好长时间。当时的理念应该还是正确的，不过恢复锻炼还是要温和一点才好。
打牌 我很喜欢打牌，特别是够级和刮风。
**够级**是山东特产，风靡省内，六个人四副牌，三人一队，交次而坐。特点是进贡体系复杂，不但要求打牌技巧，而且还要使用言语进行挑逗攻击，很是欢快。
刮风呢，是地方版本的双升（升级、八十分、炒地皮）。特点是二三五十常主，成套的牌（对牌、连牌）如果不能匹配，就要从大往小出，很是刺激。而且套牌都有比较好玩的名字：刮风、下雨、打雷、飘雪，也算是有点意境了。
这两种打得最多，有时会用应急灯打通宵。而老师会查房，会从窗口吼一下，因为有时确实很喧哗（这是为了打牌的乐趣）。训我们最多的就是高大帅气幽默的苗 Sir，而我们一般也会怂一会儿。后来就很少在学校打牌那么欢乐了，去外地后够级很难凑齐人，双升规则和家里也有一些区别了。
之前看到有学长写过一篇《十年上下》来介绍他的高中时光，很精彩。
在人人网的日志草稿里有一些之前写的回忆文章，没有发出来过，也许现在可以发一发。以前在日记里自我反思，总是回往之事，不免伤怀，踌躇不前。现在也坦然接受了自己这样的特点，从前的事，会一日日变得模糊（我的长期记忆烂得一塌糊涂），而偶尔有这样的瞬间闪现在脑海，推着自己动手写下，算一种慰借。做个一只脚踩在过去的人，也还不算糟糕吧？</description></item><item><title>情书</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/08/15/2015-08-15_%E6%83%85%E4%B9%A6/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/08/15/2015-08-15_%E6%83%85%E4%B9%A6/</guid><description>✺◟(∗❛ัᴗ❛ั∗)◞✺ 前段时间从一个学弟那里得了一张电影票，电影的名字是《时空恋旅人》。剧透这事就不干了，只能说这是一个美好的故事。不知道从什么时候开始就不喜欢看悲伤的爱情电影了，看了总觉得不开心。这部电影不是，看了之后很愉快。
此外还读了两本科幻小说，阿西莫夫《永恒的终结》，克拉克的《遥远地球之歌》。这两本书作者本人都很喜欢，自我评价都比较高。
我比较喜欢其中的《永恒的终结》。当人类面临可以改变自己的过去与未来时，到底怎样做才是好的。回到过去去修改历史以避免未来的灾难，是否同时也扼杀了人类未来有希望的发展之路。或许顺其自然才是最好的，否则做得太过分，未来的人类可能会奋起反抗呢。
《遥远地球之歌》里人类送到一个星球上的种子文明，在接受了设计好的政治文化制度后发展出快乐单纯又积极向上的社会，让人有点向往。当然这样的社会里没有宗教存在啦。今天在食堂遇到一个发放基督教问卷的人，蛮有趣的。
这两本书里都有爱情故事，我觉得都很美好。阿西莫夫的《永恒的终结》中男女主人公沿着时空之井回到 20 世纪的美国，然后将时空之井摧毁。作为未来的人这样做也是挺重大的决定，不过能够长厢厮守也是很好的。卡拉克的《遥远地球之歌》就好玩一点。摘其中一段吧： &amp;ldquo;外间有传闻说，库玛尔和萨拉萨星上的所有女孩，外加半数男孩都上过床，这无疑是严重的夸大，但也并非无稽之谈。&amp;rdquo;
另外书中对于宗教也有有趣的讨论。这一点我也比较认同书中的观点，宗教的影响很难完全消除，不同的时代会有不同的宗教理论，与时俱进。
前两天好朋友说看了《模仿游戏》，这部电影之前我也在北邮人上下载看了。影评我就不做了，豆瓣还有各大购票软件下面都有很多。摘一个猫眼电影资料里对图灵的评论吧：
克拉克从英国搬到斯里兰卡的一个原因也是如此吧，从此之后再也没有离开。有记者问他的性取向时，他的那句 &amp;ldquo;No, merely mildly cheerful.&amp;rdquo; 也是很幽默啊，直接变成了一个梗。他的好朋友阿西莫夫则直接说：啊，他就是啊，他很真诚的，别人问他他就说。不懂的可以看下图。 文章总是离题千万里，最后强行也点不上题了。这样也好，不是所有的出发都能到达，不忘初心，方做好梦。</description></item><item><title>2015-06-13 腐败野营总结 黑夜里当高歌</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/06/13/2015-06-13_%E8%85%90%E8%B4%A5%E9%87%8E%E8%90%A5%E6%80%BB%E7%BB%93_%E9%BB%91%E5%A4%9C%E9%87%8C%E5%BD%93%E9%AB%98%E6%AD%8C/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/06/13/2015-06-13_%E8%85%90%E8%B4%A5%E9%87%8E%E8%90%A5%E6%80%BB%E7%BB%93_%E9%BB%91%E5%A4%9C%E9%87%8C%E5%BD%93%E9%AB%98%E6%AD%8C/</guid><description>今天回来不知为何特别累，在组会上睡着了四五次。开完后补了一个小时觉，也没完全缓过来。
和自己喜欢的人，做自己喜欢的事，何时何地都会令我开心。
文章会很长么？也许吧，渐渐我们都有了自己的故事可以讲。
感情建设环节比较温和，作为去年感建的最大输家，我表示今年完全没有感觉。
总结环节，大家更关注于自己内心情感的表述，让人感觉很亲切。
睡帐篷今年很满意，里面有睡袋可以盖，也不像去年被搞到别人帐篷还被嫌弃。这次睡得很踏实，也很开心。
吃饭方面，两顿饭都没怎么吃饱，不知为何不太想吃，但是也没有太饿。
文章终究没有变得很长，很多很多的故事，还没发生，以后再讲。
+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+- 轻灵的脚步
我踏着
化作一阵风
来到你门前
你早已等着
喊我进去休息
我诧异于你的先知先觉
却没有看到
来时路上
一棵棵树正笑得咯咯响</description></item><item><title>为自己的生活微笑（一）</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/05/15/2015-05-15_%E4%B8%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%BE%AE%E7%AC%91%E4%B8%80/</link><pubDate>Fri, 15 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/05/15/2015-05-15_%E4%B8%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%BE%AE%E7%AC%91%E4%B8%80/</guid><description>在看门罗（Alice Munro）的亲爱的生活（Dear Life: Stories）。春夏之交，心浮气躁。
​2010 年的一段时间，喜欢抄诗。日记里摘抄的第一首就是歌德的 Wenn ich dich lieb habe, was geht&amp;rsquo;s dich an （我爱你，与你无关）。这首诗是我进大学的时，看到远方高中同学 QQ 状态才知道的，于是记了下来，还在流行晨读的西花园里读过几次。
“我爱你，与你无关 即使是夜晚无尽的思念 也只属于我自己 不会带到天明 也许它只能存在于黑暗
我爱你，与你无关 就算我此刻站在你的身边 依然背着我的双眼 不想让你看见 就让它只隐藏在风后面
&amp;hellip;&amp;hellip;”
整首诗在当时的我解读出来，很是合心境。曾经一度陷入自己幻想出的忧愁之中，并以此为动力写出了很多字。现在回想起来，还挺有趣的。
“爱情果真是一件奇妙的东西，在它周围的事物都会被它沾染。我不知道是怎样的一种魔力让人们不顾一切去付出行动，我也不知道我会不会被击中，至少我心已为所动。有时会有一种莫名其妙的感觉，觉得生活中少了什么。少年的心果真是那样的。（评：怎样的，怎样的，说清楚啊！）自认为自己对此很能抵抗，可毕竟是男生呵。（评：我就呵呵了）” —— 2008.5.7 风雨
过了几天，就是地震了。
大家在学校草坪上扎帐篷，整个城的通信瘫痪了一下午。可以打电话后，给家里报了平安，问了离震中比较近的同学的情况。是夜我第一次玩了真心话大冒险，还做了很多其他的游戏，完全没有为任何人悲痛的感情产生，地震于我是很遥远的事情。当晚班里同学都睡在活动中心前面，我抢了我好兄弟的被子（打滚卷走了），他去网吧打了一夜游戏，而每每他向我吐槽这件事情，我却不会有半点记忆。
直到几天后，我才写了一篇日记记录自己的感情。现在已经不能判断当时的情感具体怎样，不过从文字看来并不伤感，而是不断提醒自己生活中各种杂念欲望是多么可笑。自然有它的规律。
光阴依旧在大地上移动自己的身形，带来了雷雨，也最终带来了我最爱的夏季。
对了，在夏季到来之前还写了一首打油诗赠予在酥暖风中荡漾的同学：
风乍起，雨纷纷，樱花初含羞示春。 杨柳絮，漫天撒，飘荡凌乱芳草家。 少年郎，思谁人，辗转难眠佳人影。 欲问之，靥如霞，遮遮掩掩不肯答！
又到了一个穿短袖短裤的季节，我可开心了。只是因为到了夏天就心情这么嗨，这也是生活对我的一种优待吧。 这个瓜娃。</description></item><item><title>2015-05-09 后河拉练</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/05/09/2015-05-09_%E5%90%8E%E6%B2%B3%E6%8B%89%E7%BB%83/</link><pubDate>Sat, 09 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/05/09/2015-05-09_%E5%90%8E%E6%B2%B3%E6%8B%89%E7%BB%83/</guid><description>个人总结
这次拉练挺开心的，也许是因为太久没有见过如此舒展的山水花草了。
下车后雨还在下，有些冷，开始行进后就满头汗了，不要停。
刚买了相机，快到集训了，可以多拍拍大家。欢笑也好，疲惫也好，都不会阻拦时间的脚步，现代的科技让我们可以用影像来抵抗这泛黄的流年。选相机用了几天，终究没有随着各种主流的评论指引（这些观点都是很客观的），而是买了一个宾得的单反。一路上看到许多只在图册上看过的植物，由于光线太暗，设备不精，技术太差（主要），并没有拍出很好看的照片，以后还是要多练习。
由于找 HPP 借了一个包，就不用背自己的大包或者书包了。走得并不快，一路大家欢声笑语，顺利走了一天。认识了几个老乡，其中还有一个活泼可爱的小学弟～
回来后，吃饭过程很是平和，我并没有特别调戏几个谈论星座的女生，因为她们实在太不专业了。吃完后做了一个“断指”游戏+真心话大冒险的游戏。仅个人观点，虽然大家比较没节操，但是有些问题在游戏中还是不适合问的。
整理照片花了好长时间。
摄影总结
分别在东门口，S2 线清华园站，小火车上，山中拍了照片，已经上传到协会 360 云盘。
这次拍照片时记录了 GPS 航迹，回校后对照片添加上了 geo-tag ，感觉也许会有用。合成了一个 可用 Google Earth 浏览的 kmz 文件，也在活动照片目录里面，标记了走岔路的的一个地点。
标记位置信息的方法： 1. 先用手机软件实时记录位置，我用的是 GeotagPhotos Pro 。
将照片导入 Lightroom，在地图选项页进行相关操作。还有其他软件也可以搞定，但是感觉对于一般同学来说不太简便。
下载 Lightroom 插件 “Geoencoding Support”，导出 kmz 格式的文件。
用 Google Earth 打开生成的文件。 个人照片，问谁最爱玩手机？
应梦寺 垭口 2 谜底就在谜面上
延庆火车站
最爱这种恣意生长的状态</description></item><item><title>沉入水底</title><link>https://blog.formalscience.com/2014/10/22/2014-10-22_%E6%B2%89%E5%85%A5%E6%B0%B4%E5%BA%95/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2014/10/22/2014-10-22_%E6%B2%89%E5%85%A5%E6%B0%B4%E5%BA%95/</guid><description>昨天下午（2014-10-21）训练的时候和 Jialian 探讨跳水时沉入跳水池的感受，都觉得头顶一片蔚蓝浮向水面就像电影中少女在海里采珍珠一样，当然我们没有摄像机下那种澄澈、灵动的感觉，可能会有一些狼狈吧。
暑假没有回家，一直在跟马协夜间跑，后来不知怎么就报了北京马拉松。训练的话从 5km 到 10km 到 15km 到 20km，都逐渐跑了下来。跳水课上，于芬老师反复说要我们学会控制恐惧。跳过 10 米台后，回到更低的地方改变的不是技巧而是心态，我知道了跳下去并没有什么问题，甚至也没有什么痛苦。
本来还应该有 30km 和 35km 的拉练的，没有进行。而我对 20km 之后的事情是不知道的，别人跟我讲的“撞墙”之类的理论也没有体验过。因此在爬 24km 前的那个桥的时候，体会到了崩的感觉。不过当时的心态是：这就是“撞墙”么？有种 “Got it！”的欢畅感。
后面就是探索感受自己身体状态的过程了，难过是不可避免的，我也并未被周围的加油声鼓动起来。到了 32.5km 饮料站的地方碰到了蔡雄哥，想要跟上他的步伐，但是双腿很有节奏地抽起来，于是放弃。到了 34km 拐弯的地方碰到了 HYJ，也没有跟上。这就是我在出发前的合影后见到的唯二的两个熟人了。一个人也并不孤独。
奥体公园的起伏路是很难跑，最后还是抬不起脚步走了一段路。终点前也没有冲刺。之后的放松踩腿，放松跑，到今天差不多恢复了。
路还要一直走下去。</description></item><item><title>上半年的出行</title><link>https://blog.formalscience.com/2014/07/02/2014-07-02_%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%87%BA%E8%A1%8C/</link><pubDate>Wed, 02 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2014/07/02/2014-07-02_%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%87%BA%E8%A1%8C/</guid><description>转眼之间，一年已经过去了一半。上半年除了开题水过之外，学术上没有什么进展。户外活动倒是参加了一些，不过还是囿于实验室周日下午的组会，颇多机会都错过了。
3月16日，香山健行赛。马协组织的活动，多威赞助，免费得了一件T恤，虽然感觉再也不会穿了，有点丑。认识了好多有趣的朋友，跑步上山果然欢乐，中间走了一会儿，大部分时间都是在跑的，反正也是没有名次了。 4月5日，大觉寺-阳台山-凤凰岭拉练，胡传鹏带队，我临时当了路线。还有一支队伍是从金山寺出发了，结果在到达阳台山前的公路时，发现他们在前面，于是喊住他们，一起分组冲顶。后面主要就一起走了，路线里增加了妙峰山，再次返回阳台山，去往凤凰岭时，发现时间不够了，于是就从聂各庄方向下撤了。这次路线，当得不好，主要是路线不熟。 4月30日~5月2日 太白山穿越。五一的太白穿越是蓄谋已久了，在之前的系列日志也说得很详细了，这次也算是体验了一小下高反吧。 5月10日，登山队和科考队拉练，作为辅助人员参与，并助攻西瓜一个。第一次去海坨，虽然由于重新选择进山口耽误了时间，导致没有时间冲顶大海陀，但一路风光仍然迷人。我拍了好多照片，山峦间的雾气，大片的草甸，山上晚开的花朵，以及可爱的队友们。 5月30日~31日，阳台山腐败野营。作为山野的传统项目，能够参加感觉很开心，开心地在营地吃火锅，做游戏被罚，深夜里各自总结自己的山野生活（长达4个多小时）。 第二天由于老板机智地把组会提前一天，所以就和几个同学下撤了。 6月28日，凤凰岭-阳台山-大觉寺拉练。这个在另一篇日志里讲了。核心就是速度快+买水。 上半年锻炼比较多（山野日常训练+爬山+健身房+马协夜间跑），春节吃喝带来的影响基本被消除，此外在力量增加的情况下，轻了有 5kg 吧，还要继续保持。争取下半年能够再轻 5kg，回到高中的水平。 下半年计划有北京马拉松，主要就是靠这个暑假训练了，争取能够报上名+过体检+完赛， 总之要努力。我的师弟都去暑期实践了，师兄马上也去了，为了排遣寂寞，周末就多出去逛逛好了，爬爬山，骑骑车。假如能够有暑假的话，争取骑个小长途或者爬个远点的山。</description></item><item><title>夏日的风光也如此明媚（凤凰岭-大觉寺拉练）</title><link>https://blog.formalscience.com/2014/06/30/2014-06-30_%E5%A4%8F%E6%97%A5%E7%9A%84%E9%A3%8E%E5%85%89%E4%B9%9F%E5%A6%82%E6%AD%A4%E6%98%8E%E5%AA%9A%E5%87%A4%E5%87%B0%E5%B2%AD-%E5%A4%A7%E8%A7%89%E5%AF%BA%E6%8B%89%E7%BB%83/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2014/06/30/2014-06-30_%E5%A4%8F%E6%97%A5%E7%9A%84%E9%A3%8E%E5%85%89%E4%B9%9F%E5%A6%82%E6%AD%A4%E6%98%8E%E5%AA%9A%E5%87%A4%E5%87%B0%E5%B2%AD-%E5%A4%A7%E8%A7%89%E5%AF%BA%E6%8B%89%E7%BB%83/</guid><description>上次出去是山野腐败野营了，吃火锅、无节操游戏中枪三次、全队总结，都是难以忘记的回忆。自己的回忆，别人的回忆，都是那么真切动人，充满温情、希冀、力量、欢乐，当然也有迷茫、犹豫、退缩。很感谢大家，在日常训练之中，在穿行在山川之时，在餐桌上风卷残云的片刻，一起经历着这种辛苦、简单、无节操的快乐。
如今，科考队和登山队都在路上了，看到大家在朋友圈里不断发布行进情况，一定要顺利啊。
28 号也是登山队出发的日子了，由于这次拉练路线中包括阳台山，那么在这座山上拍照也算是一种祝福吧。
拉练是 小伟 组织的，算是我在马协参加的第一个训练活动。一路上轻装前进，速度快了很多，加上田闯大哥在后面一个劲儿催，马不停蹄啊。上山不早，下山不晚。看到了好多没见过的花朵，很是开心。各种可爱、呆萌的小朋友，特别欢乐。
回来后，飞鸿大哥请我们吃了饭，喝了啤酒，非常感谢。然后一行人回到了学校。
夏天终于如期而至，张开了它热情洋溢的臂膀。今年春天的主题是 ：“2014 我在春天有个约会”，那么夏日主题定为：“2014 夏季的风光也如此明媚”。</description></item><item><title>剧本错乱的太白山之旅 - 不是后记的后记</title><link>https://blog.formalscience.com/2014/06/05/2014-06-05_%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%85_-_%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%90%8E%E8%AE%B0%E7%9A%84%E5%90%8E%E8%AE%B0/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2014/06/05/2014-06-05_%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%85_-_%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%90%8E%E8%AE%B0%E7%9A%84%E5%90%8E%E8%AE%B0/</guid><description>这一篇一定要写，但不知道如何写。
去太白山是和仔春节时候的约定，然而由于四月发生的一些事情，我的心里对这次出行又有了其他的想法。
莫名生出的期望 在心中暗暗成长 这么下去 我可会疯狂？
临到快出发的时候，28 号的时候，老板请大家吃饭，而我却由于一些事情，心中完全没有什么心情。喝了酒，发了一些消息，收到一些消息。
破灭的幻想 新生的希望 一个似乎不可阻拦地远去 一个仿佛在触手可及的地方
总之，带着对穿越的期待、自己心中的纠结与欣喜，乘上了西行的火车。
在山上的三天里，差不多有一般时间是想入非非的。沉重的心情真的会拖慢人的脚步，有时候都没有啥力气迈动步子，只好慢慢向山上挪。
第二天爬到下午的时候，身体的疲惫导致思维清空了许多，并没有那么混乱了。到了傍晚的时候，疲于奔命，更是一心想着向上爬了。
第三天，壮阔的景色让自己的心情也豁然开朗了一些，觉得很多事情都想明白了，自己内心也没有那么纠结了。那时萌生了一个想法，自己的这次出行或许可以叫做“决意之旅”。
期间有个小插曲，第一天接近傍晚的时候，上升途中，我看到路旁坡上有一棵很漂亮的花，很想拍一下，可是我的手机要走近才能拍。这样做可能会拖慢队伍的行进，于是就放弃了。向前走了没有一百米，就到了可以扎营的点，我有点想回去拍一下。但是扎完帐篷后，天瞬间就黑了下来。我想第二天去拍吧。是夜，大风狂起。第二天我兴冲冲跑下去的时候，花已经只有一个花瓣了。当时心里难过极了，可也许这就是人生吧，有些事情错过了就是错过了，可能不能挽回了。后来这样的花，真的没有再见到。
我并不想编制一些道理来自我安慰，可是为了这件事确实难过了好半天。
回到西安的下午和小斐聊天，听他乱然。晚上和小肥准夫妇吃饭，好开心啊。晚上又到西一和雪碧聊了会儿天，然后去他宿舍睡了觉。前几天，协会训练看了纪录片，讲到登山有种快乐是回到人间的快乐，能够重新认识到自己拥有的幸福，我躺在西八床上的时候就切实感受到了这种幸福。
和好友的聊天中切实体会到了时间带给我们的改变，我们都变成了更好的人。
第四天，在学校里度过，把交大校园里的花花草草拍了一个遍，有时可以让自己不要这么做，可是竟然也变成了下意识的一种习惯。下午和好友吃了饭，除了我和仔剩下的四对，有两对出去玩了，没有出现。大家都成长了好多，然而又仿佛在昨日一样亲密无间。
在火车站的时候，伟刚来了电话，他们刚赶到学校，只能下次再见了。
一夜硬座，登山鞋，难受，到了北京。
然后迎接我的就是下午的组会。
没有什么可以阻挡，我对自由的向往。
这一两个月，自己心境发生了蛮大变化的，不想称之为成长，叫转变可能更为合适。《全职猎人》新出的动画里，蚂蚁们各种心灵的变化，我想于我来说，这种描述也很妥当。
我之前建了一个植物的相册，叫《2014我想在春天有次约会》，满满骚动的气息。现在已然日日融在暖风之中了，北京也经历了温度骤升的几天。当然自带火防+10的我，不怕这个。
远处的风 慢些吹吧 紧跟你的脚步 我不是追风少年啊
可爱的人 不要离去 想绕到前面 看清你的脸啊
我怕自己在这盛夏的光中迷失方向。</description></item><item><title>剧本错乱的太白山之旅（4）</title><link>https://blog.formalscience.com/2014/06/05/2014-06-05_%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%854/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2014/06/05/2014-06-05_%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%854/</guid><description>重新听了一下自己那天晚上的录音，是自己发抖的声音，以及救援人员对我们讲的各种故事。各种被教育，对安全又有了新的理解。
我们到了文公庙之后，就找到有烧火炉子的房间进去烤火，全程我身体不住发抖，里面的抓绒全湿了，外面的冲锋衣也全湿了，说话自然都是颤音。去吃了不是那么贵的泡面之后，我又用汤泡了饼吃，很开心，很开心。
然后，仔和老板说了，我们去板房打地铺，虽然不用去挤那个大床了，但是我的睡袋温标不够，睡地铺估计也是挺冷的。
我们把睡袋铺开之后，我发现自己里面的抓绒衣还是都是水汪汪的，用冲锋衣垫在头下当枕头。睡之前，黑给我和仔拍了一张照片。
前半夜都在用自己的体温去烘干抓绒衣，中间可能睡着了，后半夜就不断被冻醒。
终于到了早上，大家都陆续起来了，但是好多都躲在屋子里不出去。外面的太阳也比较惨淡。
装好包后，我吃了一根士力架，喝了热豆奶，坐在床边聊天。当黑说他身体不舒服，可能不能继续向上爬之后，我和仔商量了一下，决定下撤。另外的原因就是山上积雪太深。
下撤的话，就轻松了，也可以在屋子里多休息一下。我就多上山上爬了一下。虽然仍然望不到大爷海所在的山峰，但是看到的风景也很迷人。显示海拔3500+，这也算是我的人生新高度了。
过了一会儿，我回去后，我们就出发下山了。下山的路很好走，一路上拍拍照片好不惬意。中途唱了一首会歌。
（下面的两个字可以点击）
白鸽
到了小文公庙后，我们合了一张影。
然后就是各种走，各种走，最后到了一个岔路口，我说自己想上天圆地方上去看看，他俩在下面等，结果我下来后，他们决定从天圆地方翻过去走，于是我又背着包翻上去。
后面坐了缆车下山，时间好长啊。下山后，我们被迫补票（其实可以向别人要张票然后就能混到车票的）坐了超长时间的旅游车下到车站。到了太白山候车室后，买了票，休息了一下，就回西安了。旅行最终还是有终点的。
至于，山上的风景的话，当天的天气实在不是很好，选几张自己喜欢的吧。虽然时间还太早，山上没有什么绿色，但有种苍茫辽阔的感觉。
补一张回程大巴上的麦田吧，估计大片麦田出现的时候我睡过去了。</description></item><item><title>剧本错乱的太白山之旅（3）</title><link>https://blog.formalscience.com/2014/05/27/2014-05-27_%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%853/</link><pubDate>Tue, 27 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2014/05/27/2014-05-27_%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%853/</guid><description>其实，拖了这么久，好多事情都记不清了。
第二天，我们从骆驼树出发，此时海拔是2000m。然后拍了一会儿，到了大殿，爬升了近300m，此时海拔2271m。看到了红桦树保护区，不得不说，红桦树真是超级漂亮，我还在地上捡了红色的树皮回来，嘿嘿。
然后继续爬，这路真是漫长啊，山中也开始起了雾气，不晓得走到什么时候才到下一个地点，斗母宫。看到路标，大约是五里。我们在一个平台上视野很好的地方很二逼地吹了哨子，还录了视频。
太白山上吹哨子 密码： abcd
结果走了两步就到了斗母宫，海拔 2815m，继续二逼视频。
斗母宫 密码： abcd
后来，又是一阵狂爬，山上雾气也越来越重了，又是五里山路。走着走着感觉天空飘起了雨滴，我不断跟仔说，就是雾气太大了，不是雨水，我还是太天真了啊。
跋涉到平安寺后，海拔到了 2828m，时间也到了中午十二点，在那里休息午饭。周围覆着雪的植物。
平安寺 密码：abcd
吃完饭，后面上来一个大叔和一个大哥（他们简直就是我们的领路人）。我们于是几乎和他们同时出发，奔向明星寺。刚走出几步，天开始飘雪，于是整个节奏由春游直接变成了风雪太白山。
期间，接山泉水喝了几次，包括黄色的山泉水（就是你想的那种颜色），喝得还很开心。
期间逗比视频一段
我的金箍棒断了啊 密码：abcd
下午两点半左右到了明星寺，此时海拔反正还在2800m左右。
然后出发，期间各种苦逼不说，五上五下不说，总之在海拔2800附近不知走了多少里路。五上五下真的很痛苦，各种嗖嗖下降的海拔，就是我们心中的血在滴，而且下降很陡峭，上升也很陡峭。
下午四点半到达了放羊寺，终于海拔在3000m了。此时是下午四点半，大哥说两个小时左右就能够到文公庙了。
路上还是有不少漂亮花朵的。
然后下个目标就是文公庙了，要穿过“石海”。这真是石海啊！好多石头，前面带路的大哥很快就没影了，因为没有岔路需要指导我们了。
石海掠影 密码：abcd
不晓得穿过了多少石头的海洋，每次都以为已经过了这段地形，结果它又在我们眼前出现。当然我一路不忘拍照片。
最后，其实我心中闪现过念头，要不就在这里扎营得了，因为我们都不知道还要多久才能到达目的地，只能根据自己的海拔和与文公庙的直线距离进行判断，一步一步走下去，真的有点绝望。
我冲在最前面，因为我感觉一定要有人在前面带来一些希望。自己的头每走一步都膨胀一下，很疼，而且喝到嘴里的水都是冰渣了，自己走路也不是很稳了，天上飘过的云雾都是黑色的。感觉自己就是魔戒远征队好么，正在向摩多进军。
最后真是连续的、陡峭的、令人发抖绝望的上坡之后，山脊上出现了一个蓝衣小哥的影子，我赶忙向他招呼，得知还有不到五分钟的路途，就到文公庙补给站了，感觉欣喜之情难以言表了。谢过之后，我们赶快奔了上去，这海拔500m距离，整整走了2个多小时，上上下下不计其数。
终于看到了文公庙的铁皮屋子，我的心反而有些平静了，没有那么激动了。此时时间 17:20，海拔3480m。
回首望着来时的方向，突然心中好多感慨，但是都被自己发抖的身体憋了回去。
山风实在太大，建的挡风的石墙。
是夜发生的事情，都足够再写一篇日志了。</description></item><item><title>剧本错乱的太白山之旅（2）</title><link>https://blog.formalscience.com/2014/05/15/2014-05-15_%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%852/</link><pubDate>Thu, 15 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2014/05/15/2014-05-15_%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%852/</guid><description>这个是整体的路线，我们的计划是从蒿坪进，汤峪出，这样方便坐车，配合我短暂的假期，使得我能赶上周日的组会。
正式出发了，此时 GPS 位置：34-5-19.9 N 107-42-19.9 E 海拔1163，时间是 2014-04-30 15:31。
首先来段，蒿坪古道的介绍吧，其实爬之前真该好好参悟下这段文字的。
蒿坪古道风景区主要分为黑虎观景区（岩洞沟探险区）、点兵场景区和大殿景区三部分，共有景点80多处。蒿坪古道是登太白山历史最悠久、庙宇古迹分布最多的线路，是太白山“低山五里一庙，高山二十里一庙”的宗教文化景观发源地。 核心是，到了二十里一庙的时候，走得还真是有点小忧伤。不过那是第二天的事情了，一开始的行走是在春游的心情中展开的。我来之前做过一些预习，知道太白山内植物种类很多，因此也抱着多看看的心态来的。
刚开始上山很高兴了，都是很缓的山间小路，清澈的溪水，葱绿的各类植物，山间花朵的清香，祥和的气氛四处蔓延。
在第一个分叉路口，我们来了一张合影，此时三人精神抖擞。
然后就是爬啊爬啊，一路上到处照相。我看到那些美丽而陌生的各类植物真是满心欢喜，脚步也变得迟缓了起来，各种咔嚓咔嚓。
走着走着发现山上竟然还有人家，还有一只可爱的小狗。
在山野也算以全天行军的方式爬了几次山了，和往常感受一样，就是累啦，不过有这种心理预期就没有问题了。之前看到微信上一个学弟的签名：
赛道上用跑的，生活上用走的。 确实爬山、跑步、骑行这些运动无不只要坚持就能前进。
另外一个感悟就是作为押后确实会越来越慢，虽然我们只有三个人，但是仍然很明显。黑在后面，黑慢；仔在后面，仔慢；我在后面，我慢。即使这样，走在最前面的人也不能放慢脚步，他要观察路线，要控制行进休息时间。三个人轮换队中的位置，也轻松了一些。
下午五点达到了中山寺，五点二十到达了下白云寺，六点二十到达上白云寺。这些寺庙都是一些土坯房子，比较破旧。其中中山寺旁边还有一个老居士，他听不清别人说话，我们只能比划着交流了水源位置。
接下来就是争取在太阳下山前感到宿营地点，我们的目标是大殿。西北地区天黑得晚，因此可以多赶会儿路，但是到了七点半左右的时候，天虽然还是很亮，但是太阳已经到了山尖了，此时我们赶到了骆驼树，没有到大殿。但是这里很适合扎营，因此大家决定就是这里了。
当我们刚放下东西，天瞬间就黑下去了，如果我们当时决定继续走的话，就是夜路行军了。
后来就是三个人支帐篷，生火取暖，烧水，聊天，很是欢乐。天空中的繁星好璀璨。
睡帐篷的感觉就是风好大，后半夜脚很冷，其中一部分原因是睡袋温标不满足要求。不过第一夜还是过去了。好吧这句话总么有种 Fate Stay Night 的感觉，其实我中间醒了好几次，风吹来吹去，我总感觉是有野兽抓我们的帐篷，2333333.
最后附上第一天拍摄的植物拼图。</description></item><item><title>剧本错乱的太白山之旅（1）</title><link>https://blog.formalscience.com/2014/05/06/2014-05-06_%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%851/</link><pubDate>Tue, 06 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2014/05/06/2014-05-06_%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%851/</guid><description>春节的时候和仔说了想去太白穿越的想法，于是就说五一去吧。协会五一组织了库布齐沙漠的穿越，其实我挺想去的，平时由于实验室的原因没法参加协会的野营活动，很想和大家一起出去一下，掉掉自己不多的节操。不过仔已经在西安开始筹备了，我还是回西安好了，顺便看看老同学，毕竟有些同学毕业出国啥的，以后见面不容易了。
和协会同学一起去了西站，他们取票各种慌乱，差点误车，不过我进站后发现他们那个去包头的车晚点了，还给hcp发了短信询问，不过他没有回复。我的车是 Z19，不得不说软卧就是爽，各种姿势看了一会儿 iPad，然后和对面的年轻妈妈聊聊天，很快到了睡觉的时间。一觉醒来，天就亮了，这种舒适的感觉是我之前坐火车未曾感受过的。对了我还发了一条朋友圈，说“第一次做软卧，怎么装出经常坐的样子”，遭到一众基友吐槽。
从火车站（我还是好喜欢西安火车站的样子，而不是它的拥挤）出来直奔（其实没有直奔，607到沙坡村转了45）曲江校区，到了仔那里取了他买好的东西，然后坐25到了武警医院，走过学校南门一条街，发现没怎么变样。到了学校南门和仔的师弟黑汇合后，坐252到了客运站，奔向眉县。一路上麦浪涌动，绿色在阳光下也那么耀眼，关中真不愧是风调雨顺之地。还有一排排的开着粉红色花的国槐，以及茫茫多的猕猴桃果园。
车到了眉县之后，先吃了个饭，吃的杨凌蘸水面，两个人吃了20，总共八根面，还是超级实惠的，而且很好吃。
客运站各种票好便宜啊。
去了营头镇，包了一个出租去蒿坪。司机师傅要40，真是太实在了。其实我们还是犹豫了一下的，旁边一个大爷说不多，我们就没还价。事实证明，师傅真的没有坑我们，那个路长的。我们半路还问是不是快到了，师傅说要是现在就到了，不就是坑你们了么，现在才开了20的，配合上宝鸡口音，让人感觉特别踏实。于是最终我们站在了保护站的门口，由于不是旺季，无人看管，我们就能够不用买门票啦。
进入大门，我们的穿越之旅就要开始了。这时我们的心情是多么欢快！</description></item><item><title>谁也不要鄙视谁</title><link>https://blog.formalscience.com/2014/04/09/2014-04-09_%E8%B0%81%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E8%A6%81%E9%84%99%E8%A7%86%E8%B0%81/</link><pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2014/04/09/2014-04-09_%E8%B0%81%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E8%A6%81%E9%84%99%E8%A7%86%E8%B0%81/</guid><description>前几天周围很多同学转发各种状态表达对上街游行抵制 PX 项目的茂名人的鄙视。我觉得有几个问题都要想一下：
当地民众有没有权力决定 PX 项目是否能够在本地建设。如果他们本来就没有这个权力的话，恐怕抗议也是没用的。如果他们有这样的权力，其他地方的民众有没有替他们做决定的权力，仅仅是因为这些决定有利于自己。
是否有对当地民众的补偿方案，在这个争论过程中，始终没有见到政府宣传这方面的内容。如果当地民众没有因为这件事情获得直接利益的话，就算别人说以后可以增加就业机会、带动当地经济发展，都很难抵消当地人的恐慌吧。
就算项目理论上对环境的危害很小，在中国真的能够监管严格？国内这种企业是受政府监管的，而谁能监管政府呢，人民么？ 一个我个人不喜欢的言论：
“不能因为想保护自己居住地点青山绿水，而阻碍了中国经济的发展，这是一种自私。” 这句话听上去第一感觉就是戾气十足。如果当地民众都不能决定自己的家乡变成什么样子的话，那谁来决定。PX 是低毒的，对于我来说很容易就接受了，低毒就低毒。可是对于当地的民众谁能担当起这样科普的责任呢？修改 PX 词条，加上政府宣传，我想一定程度上能够起到这样的作用吧。
我感觉人是很难理解他人的感受的，特别是我们这些一直在学校的人，估计很难理解到当地人民面对这样一个项目时的情感变化。所以妄加指责我觉得是一种不公正的举动。
另外学校还是有些大水课的，也挡不住同学们选课刷学分绩的热情积极。是否修一些更有难度的课对自己提升更大，将来能够更好地为国家服务呢？是否少打两局炉石、两把 LOL，少刷一会儿 B 站、趣图，少看两集电视剧将来就更有可能成为国家栋梁呢？
每个人都有自己的选择，很多时候都难以评判是对是错。
己所欲之，也不要强施于人。</description></item><item><title>完美主义倾向</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/11/25/2013-11-25_%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%80%BE%E5%90%91/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/11/25/2013-11-25_%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%80%BE%E5%90%91/</guid><description>我不是处女座。
我以前喜欢剖析自己心理，总是试图找出自己各种情感的源起，然后争取用理智压制住诸如愤怒、悔恨等情感。有一种情感我一直总是克服不了，就是看到比自己年轻的人，总觉得自己要是年轻几岁该有多好。经过N年的思考之后，我曾经得出一个结论：由于我本质上很喜欢各种例如新长出的植物、纯洁美丽的风景等事物，会对充满活力、朝气蓬勃的学弟学妹们产生喜爱之情。这个理由也支撑了我一段时间，但随着一年一年过去，越来越不好使了。
今天终于又想了一个理由，完美主义倾向。写程序的时候，经常对着一个变量名字改来改去，总是不满意。或许对于自己的人生我也是抱有同样的想法。虽然我总是持有一个信念：如果回到当初，我还是会做一样的选择，当时的自己一定也是经过深思熟虑或者在命运的洪流之中不得不那样做的吧，但是却总是存有一丝幻想：可能能够做的更好一点吧。但是呢，人生是不能重构（refactor）的，只能吸取之前的经验，争取在后面的过程中能够持续改进，无论如何码还是要码的，至于变量的名字或许一觉醒来就不记得了。
还有一点需要记住：没有银弹。
我是双鱼座。这种依靠宇宙的偶然决定人的性格、运势，并且能够不断增加新的应用领域（application domain）的理论其实我还是很喜欢的。</description></item><item><title>如此愤怒，如此矛盾</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/09/10/2013-09-10_%E5%A6%82%E6%AD%A4%E6%84%A4%E6%80%92%E5%A6%82%E6%AD%A4%E7%9F%9B%E7%9B%BE/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/09/10/2013-09-10_%E5%A6%82%E6%AD%A4%E6%84%A4%E6%80%92%E5%A6%82%E6%AD%A4%E7%9F%9B%E7%9B%BE/</guid><description>BMY上每年此刻的考研占座年经帖又出现了。
看到里面的各种回复直接引起我戾气值暴表。
一些人无视规矩，大打考研党悲情牌：
应该理解一下 考研的人那么辛苦 平时学习到大教室学也行啊 理解一下行不 大三大二小朋友在宿舍学就行了 互相体谅一下，等你们考研的时候就知道了 （这个不由得让我想起了“多年的媳妇熬成婆”。） 还是要理解一下。毕竟考研还是人生重大事件。不是为了考研的自习，可以自己想想办法，去其他教室，或者留在寝室。控制住不上网就好了 （你当年控制住了？） 考研的显然更重要 （这个理直气壮些。） 每一届都有考研的时候，希望多一些理解。考研需要的是长时间的空位，其他年级的找临时空位不就好了，有必要这么咋呼吗 然后图书馆又要清书了。 这场学弟抱怨，学长花腔的戏还会上演很多年吧。里面的一个回复倒是也比较中肯
“年年都在喊，年年都发生
可能今天还在义正言辞，明天就加入了占座不来党”
我个人非常讨厌占座这种行为。我大一、大二、大三在钱学森图书馆上自习，很少受到这方面的困扰，我会站在一边等到图书馆规定的超时时间，把书挪开，坐上去。让我困扰的是周围同学对于占座行为的态度，就如我一直困扰于他们对于作弊的态度。其实我也困扰于我对他们态度产生的愤怒。
我安慰自己（为了平复心情），这个也是交大的设施、制度、管理、教育各方面都太多令人诟病之处。然而这个本质还是价值观和信仰的问题吧，有些事情你知道可以去做，有些事情不能做。
有时候我想，这个世界太复杂，各种事情存在都是可能的。脱离具体的环境，很难决定一件事情的对错，就像作弊和占座，就像《赛德克-巴莱》那些走向彩虹桥的人，就像《光逝》（Dying of the Light）里那“铁与血，银与玉”的契约。
每个人的经历千差万别，人与人之间相互理解的程度又极为有限。正因如此，知音才会那么难得。
小学的时候，我曾经告发全班同学在学校门口的早餐摊上抄作业，然后成为全班公敌。但即便如此，那些同学里还是有很多成了我的好朋友。我已经不会做这样的事情了，不是因为可能带来的后果，而是这世上有太多的无奈。我也不曾后悔，如果回到从前，那个小男孩还会做出同样的决定。
另外，今天还看了一篇讲 伊斯兰教 势力渗透的文章，内容比较极端，但是也反映了一部分现实。信仰，真是很难以改变的东西啊。虽然我们很多国人经常会嗟叹自己没有信仰，我看还是有的。信仰不一定是神、主义。信仰就是你相信这个世界赖以运转的那些基础，信仰就是你相信为真的那些东西，那些支持你每日生活、做出决定的那些准则。就像有些人认为活着就行，有些人宁死不屈，有些人相信爱情的纯洁，有些人认为爱情不过是场游戏。
这些年因我的心理不成熟，伤害了几个人。成长，会改变你对事物的态度和处理方式。我不想改变的事自己的初衷。每当自己迷茫的时候，就会告诫自己：惟愿不失本心。
然而我啊，还是希望能够生活在一个纯粹的世界里，蓝天白云，鸟语花香。</description></item><item><title>为什么用Clojure，以及一点感悟</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/09/02/2013-09-02_%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%94%A8clojure%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E6%82%9F/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/09/02/2013-09-02_%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%94%A8clojure%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E6%82%9F/</guid><description>1.Java互操作
Clojure和Java互操作还是比较简单的，网上有很多案例。
首先讲下Java中调用Clojure。
一种方式是用过clojure.lang中的一些方法引入一个命名空间中的函数和变量，然后使用，这种方法就要注意ClassPath和ClassLoader的问题，这在Eclipse的RCP开发中还是比较烦的。另外要注意如果有Clojure源码文件被编译成Class文件了，调用这些文件的Clojure.jar和编译出这些文件的Clojure.jar版本一定要一致。
另外一种方式就是使用 “:aot :all“ 命令把所有Clojure源码编译成JVM的Class文件，然后调用genclass方法产生的类和函数。这个可以比较方便地把接口暴露出来。这篇文章针对genclass的各种用法讲得很好。
在Clojure中调用Java就很简单了，随便一搜就是一大堆，官方文档也有很多例子。
2.编程模式
Clojure本身就是JVM上的一个Lisp方言，所以编程模式主要就是函数式。当然我对函数式这个术语理解也不是很透彻，目前理解的函数式语言的特点就是：函数是第一公民、尽量保持无状态操作、有利于并行化操作、具有较强的作为meta language的能力（可以用来构建DSL）。这个可以看一下SCIP（计算机程序的构造和解释）这本书。
3.初衷
我本来想用Scala的好嘛！其实，当时主要想做BIP（这个还是高端大气上档次的）这个形式化语言的一个解释器，然后依靠那个不靠谱的方案和一个还不存在的同步形式化语言解释器进行对接，构建一个仿真环境。
其实同为JVM上寄生的函数式语言，明显Scala做这个工作更有优势一点：基于OCaml（这个的前身ML我之前用过）、有方便的类型模式匹配机制（这个机制在写解释器时应该比较有用）。Clojure我也调研过，但是当时是没有这个想法用它的。但是呢，但是呢，亚马逊给我推送了一封邮件，里面就有《Clojure编程》这本书，然后我还顺着广告点过去买了。于是在我刚开始做这个工作的时候，Clojure就被选中了。
都是缘分啊！
4.困难
困难一部分来自对Clojure一些库不了解，对一些常见的实现习惯不了解，后来实践中逐渐搜索学习，也就掌握了。
另外一些来自于和实验室主项目集成的时候，Eclipse RCP项目的ClassLoader比较诡异，我之前也没怎么了解过，碰到了各种”ClassNotFound“的错误，后来经过查找还是解决了。这个是我的一个Evernote笔记。
5.编辑环境的的配置和各种尝试
我先后试过Emacs和Intellij IDEA。
Emacs我还是很喜欢的，特别是里面的ParEdit插件，用来进行Lisp中大量的括号相关的操作简直无敌了，就是要先学习一下快捷键，效率会提升很多。但是有一个缺点（我能说Emacs的缺点么？），配置起来麻烦。虽然各种插件我都装上了，用起来也不错，但是过程中遇到的各种陷阱还是很多的，网上的教程也不总是和预想中的一样有效。我还是一直坚持使用Emacs的。后来实验室的另一个工作要在Windows上进行，在Windows下我一直无法用Emacs启动Clojure的REPL，因此转向了神器——Intellij IDEA。
神器只要下个LaClojure的插件和Leiningen插件就好了。各种只能提示啦，测试啦都可以很方便使用，我还把keymap改成了Emacs式的，算是一个念想。不过神器下面没有ParEdit插件，没法那么方便地处理括号，有些不开心。
6.总结
在学校的一个优势呢，就是可以尝试新的东西（虽然想让我赶快完成项目的老板不这样想）。以前我也学习Lisp，ML等函数式语言，但是一直没有实际动手做个东西。这次虽然使用Clojure做这个解释器有些冲动的成分在里面，整体而言还是很满意的。最后解释器效率可能有些问题（我写的程序有问题，和语言无关），但是程序工作起来还比较正确（至少那些单元测试都还能通过），修改起来也比较容易（还需要一些重构）。我对于Java和Clojure的了解也都稍微深刻了那么一点（是在命名空间这方面）。
下次要不要试试其他的语言呢？
7.项目
主要是做了一个BIP的解释器，还没有做完，只是完成了核心的语义解释的一部分。前段的语法解析器没有做，不过这个有现成的。
8.经验
实践出真知！
这首歌我最近一直在单曲循环。</description></item><item><title>建模语言</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/05/28/2013-05-28_%E5%BB%BA%E6%A8%A1%E8%AF%AD%E8%A8%80/</link><pubDate>Tue, 28 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/05/28/2013-05-28_%E5%BB%BA%E6%A8%A1%E8%AF%AD%E8%A8%80/</guid><description>今天晚上和师兄师弟们一起吃饭。去食堂的路上，一直到食堂为止都特别伤心。自己研究生生活都已经过了快两年，对自己的研究方向依然不能向别人解释清楚。特迷茫，特无助。下面是我的一些理解，不是很全面（不是我全部所想的，未必全部是对的）。
1.何谓建模？
建模就是对一个表示的抽象表示，使得抽象过的表示在一定假设下可以回答原始表示能够回答的问题。例如：
把程序抽象成一个流程图，这个流程图可以回答给定输入产生什么输出的问题； 把程序抽象成一个函数依赖图，可以回答关于函数之间调用关系的问题； 把一个地表的自由落体抽象成成真空中的自由落体，（忽略掉空气阻力和允许一定误差情况下）回答自由落体从指定高度到达地面的时间问题 2.建模语言 语言是一种表现形式，就如眼神一样，直达人的灵魂深处。好吧，我文（che）艺（dan）了。写程序需要（编程）语言，刻画物理现象需要（数学）语言，把听到的曲调记录下来也需要（乐谱使用的）语言。建立这些事物的抽象表示（建模过程）也需要一种语言，称为建模语言，例如：UML、Petri Net、自动机（Automata）、正则表达式、上下文无关文法等。
3.建模语言分类
正如编程语言、数学语言有能力强弱、是否易用、山头派系之分，建模语言也是如此。这里主要针对程序建模语言进行说明。
图灵机是一种基础的建模语言，有许多建模语言都用图灵机作为基础来解释自身语义，或者来比较自己的能力。有一些语言表达能力等价于图灵机，有一些语言表达能力则非常有限。能力强弱并不对应语言的好坏。
其中一些语言的等价性可以用来出一些题目，例如把一个正则表达式转化为一个DFA（确定有限自动机）。
这些语言又可以按照是否有形式化的表示分为：形式化语言（Formal Languages）和非形式化语言（Informal Languages）。形式化语言的形式化表示一般使用数学中的集合和映射表示；非形式化语言一般都会有对应的非形式化的执行语义（即用自然语言说明语言中各种操作的含义，例如普通的C语言）。
按照使用范围会有针对嵌入式系统的建模语言（VHDL）、针对需求的建模语言（UML）、针对算法的建模语言（程序流程图）等等。
还有其他按照各种方法的各种分类，例如同步建模语言、异步建模语言、全局异步局部同步建模语言。我知道的并不全面，每次和大牛交流都感觉到自己的无知。
4.建模语言领域研究什么
如何在增加语言表达能力和易用性同时不影响语言其他方面的性质（语法的简洁性等）。例如图灵机中是没有整形变量的表示的，我们能看到的只有0/1的纸带。因此汇编、C等加入了各种数据结构，但是其需要解释的语义就更复杂了。相比之下Lisp的语法语义就比较简洁。
如何针对特定领域对语言进行封装优化。近些年比较火热的领域特定语言（DSL）目的就是如此。
如何能够支持模型的性质检测。可以参考模型检测领域（Model Checking）的相关知识。
如何能够用建模的模型生成一些代码，即用建模语言作为一种编程语言。这样要求建模语言要有和生成代码使用语言的比较优势（较少的代码量、简洁清晰的语义、更简单的并行并发描述等）。这种使用方式有一个相关概念：模型驱动的开发。
下面的 #5 内容会和 #4 没有那么正交，请海涵。
5.建模语言领域能够贡献的工作
写一种全新的建模语言。嗯，这个一般都是持续N（&amp;gt;10）年的工作。
在一种建模语言基础上添加/封装一些操作符，从而对一些被建模对象的行为提供直接支持（例如支持建模buffered signal transmission）。DSL。
把两种建模语言整合起来。比较难，需要用更低级的语言解释两者语义，以及其他一大堆问题需要处理。
对指定的建模语言生成另一种语言的代码。例如：C to Verilog，Esterel to C等。
给建模语言建立的模型写simulator，即解释建模语言的执行语义。
给建模语言写图形化的编辑器，例如Visual Studio中的GUI绘制工具。
等等一系列，一系列。
6.我在做啥
最近在做对增加了时间表示的BIP模型和增加了时间表示的Esterel模型二者混合模型的执行语义解释。现在正处于用Clojure写没有时间表示的BIP模型执行语义解释的地步。
最近在做把BIP模型生成的代码转化成C语言代码，然后在ARM板卡上执行的流程探索。这条路已经基本走通，我能说今天中午什么事都没有做，然后之前bug的程序就能够在ARM板卡上运行了么。这真是上天不负有（gou）心（shi）人（yun）啊。</description></item><item><title>唯愿不失本心</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/04/12/2013-04-12_%E5%94%AF%E6%84%BF%E4%B8%8D%E5%A4%B1%E6%9C%AC%E5%BF%83/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/04/12/2013-04-12_%E5%94%AF%E6%84%BF%E4%B8%8D%E5%A4%B1%E6%9C%AC%E5%BF%83/</guid><description>1.还要向前行
读博士已经快两年了。两年里学术方面开心的时候不多，成就也不多。每次去见朋友的时候总是暗示自己：不要总是跟他们抱怨自己的不顺。到头来还是忍不住。自己是一个比较容易过于悲观和过于乐观的人，虽然最近心智成长了许多。现在总觉得看不到希望，很多时候都想退出了，去公司工作也还行，比天天在这里郁闷强。还有一个原因是自己确实不努力，科研不顺利有时候就会放纵自己，让自己在游戏（适度游戏还是好的，不要太过就行）中消沉，感觉就像借酒消愁，醒时愁更忧。正确的方式还是要把自己想要做的事情抓紧时间来做，比如这学期报名的托福以及开始写论文。争取在自己做的一切事情（无论喜欢还是不喜欢）中寻求到收获。
2.魔本由心生
最近在上跳水课，第一次上三米台的时候特别怂，不敢向下跳。老师告诉我们：面对危险的时候，如果它是未知的，那么恐惧时很自然的；如果危险已知并且可控，那么恐惧就是由于内心不坚定产生的了。第二次，我上五米台也较为从容跳下来了。自己的胆怯犹豫不是那么容易克服的，不过这种和自己心灵的抗争也是一种成长。
3.乱花渐欲迷人眼
室友在微软实习，工资也多，还能做文章，我很是羡慕；很多同学都发了文章；。宽慰自己，每个人都有自己的生活，每个人都行走在自己的轨迹上，却总是意难平。
4.愿不失本心
总是存在Frost诗中那条未选择的路。我对那些类如“既然选择了，便只顾风雨兼程”的励志句子不是很认同。有时选择确实是错误的，难道还要违背自己的意愿继续前行么？还是只是背负上了世俗的压力，不能转身离开？我不想留下一生叹息——“算了！”这样的生活还是不好的。我自己经常很懦弱，不敢跟随自己的想法，总是害怕别人带来的伤害（虽然我的口头语之一是：反正不会死人！）以及给别人带来伤害（这对我自己也是一种伤害）。但我也不曾放弃自己。唯愿小小绿苗能够快些长成参天大树，能够屹立在风雨之中。
—— 张华枫</description></item><item><title>读《民国那些人: 鲁迅同时代人》</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/04/04/2013-04-04_%E8%AF%BB%E6%B0%91%E5%9B%BD%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%BA-%E9%B2%81%E8%BF%85%E5%90%8C%E6%97%B6%E4%BB%A3%E4%BA%BA/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/04/04/2013-04-04_%E8%AF%BB%E6%B0%91%E5%9B%BD%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%BA-%E9%B2%81%E8%BF%85%E5%90%8C%E6%97%B6%E4%BB%A3%E4%BA%BA/</guid><description>鲁迅的母亲鲁瑞真是一位令人敬佩的女性和母亲 鲁迅和他原配朱安是旧时代的牺牲品 鲁迅和朱自清是同乡，远房亲戚 鲁迅和他弟关系闹僵就是因为他弟媳乱花钱（哥俩一个月600大洋都不够花），还各种编造谣言 陈独秀放在宋朝那就是名士风范 [caption id=&amp;quot;&amp;quot; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;720&amp;rdquo;] 陈独秀在杭州《咏鹤》[/caption]
[caption id=&amp;quot;&amp;quot; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;720&amp;rdquo;] 陈独秀在杭州 《灵隐寺前》[/caption] 6. 杂文在当时的作用就是天涯上互相攻击的帖子，看鲁迅、胡适、李大钊、陈独秀、徐志摩各种互相攻击各种re就感觉很喜感 7. 徐志摩是真小资 8. 鲁和许那是真爱情，许很伟大 9. 郁达夫是真性情，真懒散</description></item><item><title>Archlinux Install Notes</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/03/27/2013-03-27_archlinux_install_notes/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/03/27/2013-03-27_archlinux_install_notes/</guid><description>分区格式化 cfdisk mkfs.ext /dev/sda* mkswap /dev/sdaX swapon /dev/sdaX
挂载当前分区 检查当前磁盘的标识符和布局 lsblk /dev/sda mount /dev/sda1 /mnt mkdir /mnt/home 如果是home独立分区 mount /dev/sda2 /mnt/home
编辑 /etc/pacman.d/mirrorlist 更新 pacman -Syy
使用pacstrap脚本安装基本系统
pacstrap /mnt base base-devel 如果 pacman 报告安装时遇到错误的签名(error: failed to commit transaction (invalid or corrupted package))，请运行如下命令：
pacman-key &amp;ndash;init &amp;amp;&amp;amp; pacman-key &amp;ndash;populate archlinux base 来自 [core] 软件源的最小基本系统。 base-devel 来自 [core] 的附加工具例如make和 automake。大部分新手都应该安装它，后续扩展系统会用到它，安装AUR中软件包时，base-devel也是必须的
生成 fstab
用下面命令生成 fstab。如果想使用 UUIDs，使用 -U 选项；如果想使用标签，用 -L 选项，完成后最好检查一下生成的/etc/fstab。 Note: 后面如果出现问题，请不要再次运行genfstab，如果需要，手动编辑/etc/fstab。
genfstab -U -p /mnt | sed &amp;rsquo;s/rw,relatime,data=ordered/defaults,relatime/&amp;rsquo; &amp;gt;&amp;gt; /mnt/etc/fstab nano /mnt/etc/fstab Chroot 到新系统</description></item><item><title>我果然还是喜欢写日记胜于写博客</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/02/01/2013-02-01_%E6%88%91%E6%9E%9C%E7%84%B6%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%86%99%E6%97%A5%E8%AE%B0%E8%83%9C%E4%BA%8E%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/02/01/2013-02-01_%E6%88%91%E6%9E%9C%E7%84%B6%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%86%99%E6%97%A5%E8%AE%B0%E8%83%9C%E4%BA%8E%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid><description>这是自恋的表现么？
现在每天都在有道笔记里写写日记和自己的些许想法，对博客没有什么太大的兴趣了。于是乎，感觉自己还不够专一啊。</description></item><item><title>Python使用smtplib发送邮件</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/11/13/2012-11-13_python%E4%BD%BF%E7%94%A8smtplib%E5%8F%91%E9%80%81%E9%82%AE%E4%BB%B6/</link><pubDate>Tue, 13 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/11/13/2012-11-13_python%E4%BD%BF%E7%94%A8smtplib%E5%8F%91%E9%80%81%E9%82%AE%E4%BB%B6/</guid><description>from smtplib import SMTP
#这些库是邮件格式使用的 from email.mime.text import MIMEText from email.mime.image import MIMEImage from email.mime.multipart import MIMEMultipart
smtp = SMTP()
smtp.connect(&amp;lsquo;smtp.163.com&amp;rsquo;)
#这句话是必不可少的 smtp.helo()
#选择认证方式 smtp.esmtp_features[&amp;lsquo;auth&amp;rsquo;] = &amp;lsquo;LOGIN&amp;rsquo; smtp.login(&amp;rsquo;####@163.com&amp;rsquo;, &amp;lsquo;password&amp;rsquo;)
message = MIMEMultipart() message.attach(MIMEText(&amp;lsquo;content&amp;rsquo;)) message[&amp;ldquo;Subject&amp;rdquo;] = &amp;lsquo;subject&amp;rsquo;
smtp.sendmail(&amp;rsquo;####@163.com&amp;rsquo;, [&amp;lsquo;mail_to@163.com&amp;rsquo;], message.as_string())
差不多邮件这样就可以发送出去了</description></item><item><title>基于OpenShift搭建MediaWiki</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/11/12/2012-11-12_%E5%9F%BA%E4%BA%8Eopenshift%E6%90%AD%E5%BB%BAmediawiki/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/11/12/2012-11-12_%E5%9F%BA%E4%BA%8Eopenshift%E6%90%AD%E5%BB%BAmediawiki/</guid><description>1.按照OpenShift建立用用的过程新建一个PHP 5.3应用，可以通过网页方式创建（推荐）；本地完成一些初始化工作（参考官方教程）
2.按照应用页面给出的git地址，把代码库clone到本地，然后把MediaWiki代码push到Master库中。（git使用方法）
3.在应用页面点击那个“Add a Cartridge”，然后加上一个MySql数据库（应该是这样，我在命令行中添加的）和一个phpMyAdmin；把获得的数据库root用户名和密码记下来； 但是如何重新访问这些Cartridge，我还不知道啊，也许从命令行可以过去。
4.进入phpMyAdmin进行管理，左上方有MediaWiki连接数据库要使用的数据库地址（这个地方寻找地址卡了好久，直到安装了phpMyAdmin才得到的sql连接地址，应该还有其他方法的）
5.进入应用URL进行MediaWiki的初始化工作，剩下的就很简单了</description></item><item><title>2012-10-26</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/10/26/2012-10-26_%E5%AE%87%E5%AE%99%E5%B0%8F%E7%99%BE%E7%A7%91/</link><pubDate>Fri, 26 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/10/26/2012-10-26_%E5%AE%87%E5%AE%99%E5%B0%8F%E7%99%BE%E7%A7%91/</guid><description>小宇宙百科12302 1)黄莺莺于今年6月22日推出了第51张专辑《摇篮曲》，是她继1998年《为爱疯狂》后，暌违14年的新作品，也是告别歌坛之作。当今年轻人也许不知道这位老牌天后的传奇。上世纪八十年代是华语流行音乐的一个黄金年代，五十年代出生、七十年代出道、八十年代成名的一代歌手中，注定留下了三位天后的名字：黄莺莺，蔡琴，邓丽君。黄莺莺1951年8月29日出生于台湾宜兰礁溪，因孕育在莺歌，故取名“莺莺”。早年艺名为黄露仪，于1974年推出第一张唱片《云河》，踏足乐坛以来，黄莺莺共发行了50张个人专辑，包括中文、英文与粤语专辑。黄莺莺的唱片发行至台湾、香港、新加坡、马来西亚、文莱等等亚洲各地区，近年来专辑更发行至中国及欧洲、美加一带。她的歌曲大多深情款款，是台湾歌坛中少数中英文歌曲皆有佳绩的歌手之一，对很多经典英文曲目的诠释不仅保留了原作的情趣，更平添一份中国风的典雅与细腻。推荐专辑《红伶心事》《摇篮曲》，推荐曲目《哭砂》《葬心》《All I ask of you》。蔡琴1957年12月22日出生，上世纪70年代以民歌歌手身份开始涉足歌坛，随后出版了第一张唱片《出塞曲》，30年间发行唱片近50余张，获奖无数，被誉为“华人乐坛的芭芭拉·史翠珊”。蔡琴的歌声低回委婉，丰满克制，却如陈酒一样，越久远越香醇。多首曲目被惠威收做测试hifi器材曲目，如测试中频密度的《张三的歌》，测试乐器定位的《渡口》。推荐专辑《民歌蔡琴》《鲍比达&amp;amp;蔡琴 -遇见》，推荐曲目《被遗忘的时光》《你的眼神》《恰似你的温柔》。邓丽君1953年1月29日出生， 1967年9月在台湾出道，1974年3月在日本出道，是20世纪后半叶最负盛名的华语和日语女歌手。生前发表国语、粤语、闽南语、英语、日语、印尼语歌曲3000多首，被称作“永远的邓丽君”，赢得了“有中国人的地方，就有邓丽君的歌声”的美誉。邓丽君的声音甜美圆润，温婉动人，这样完美的音色演绎出无数传唱至今的情歌。推荐曲目《小城故事》《在水一方》《但愿人长久》。从歌曲的传唱长度、广度和被hifi(高仿真音质)界接受的程度，这三位风华绝代的红伶，虽然歌曲主题无非是情爱离愁，却传唱大江南北；现今黄莺莺正式退出歌坛，邓丽君早已与世长辞，只剩蔡琴还在各地偶尔举行演唱会。面对选秀节目层出不穷，噱头闹剧惨不忍睹的当今华语乐坛，不禁令人怀念那个余音绕梁的黄金年代。AD/编·我心深处的交响乐</description></item><item><title>我的MSTC生涯-此生若只如初见</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/08/23/2012-08-23_%E6%88%91%E7%9A%84mstc%E7%94%9F%E6%B6%AF-%E6%AD%A4%E7%94%9F%E8%8B%A5%E5%8F%AA%E5%A6%82%E5%88%9D%E8%A7%81/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/08/23/2012-08-23_%E6%88%91%E7%9A%84mstc%E7%94%9F%E6%B6%AF-%E6%AD%A4%E7%94%9F%E8%8B%A5%E5%8F%AA%E5%A6%82%E5%88%9D%E8%A7%81/</guid><description>五年前的时候，还是懵懂少年。
军训结束后，就是各个社团招新的时候，我记得当时我报了IBM技术俱乐部，电视台，还有MSTC。
MSTC的招新最先举行（面试短信通知），面试那天晚上下着雨。从文治经过南门到俱乐部，听着雨滴打在伞上沙沙的声音，我的心也是很忐忑。提前15分钟到达，我不知道怎么就进去面试了，是吴书会学姐面试的我。我申请上写的是会C++，其实只会一点基本的概念。具体学姐问了什么技术问题，我就记不得了；只记得她问我是不是大一的，现在回想起来当时好青葱啊。在大家开始面之前我就出来了。后来怎么得到通知说录取也只是模糊的记忆了。不过录取之后，我就没有去ISTC和电视台面试了。
第一年，我也贴过海报，布置会场，搞各种事情，还参加了俱乐部的招新活动。这一年里印象深刻的就是徐瑾姐姐（副部长哦）了，还有IB、昭（要是这个字写错了。。。）哥、斐爷等人。
第二年，俱乐部搞技术组，我就加入了一个，好像就遇到了大卉（组长）、嘉霖、彪哥等人。每次开组会都很欢乐，俱乐部屋子里发现一大袋花生我会乱说么。虽然最后我们搞的那个东西没弄出来，不过还是很开心的一年。
后来我就很少出现了，除了俱乐部周年庆的时候，里面的人就逐渐陌生了。徐瑾姐姐离开了。
后来徐瑾姐姐又回来了，不过那时我也大四了，去北京做毕设去了。
后来就是永远离开了。
我这四年是酱油的四年，不过我跟其他人说起自己的俱乐部都是很自豪的。作为我唯一加入过的一个社团，对于少年的我来说，俱乐部的活动极大开阔了我的眼界，对于大叔的我来说，那些人那些事都是不可磨灭的美好回忆。</description></item><item><title>Spin工具的Eclipse集成</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/08/19/2012-08-19_spin%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%9A%84eclipse%E9%9B%86%E6%88%90/</link><pubDate>Sun, 19 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/08/19/2012-08-19_spin%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%9A%84eclipse%E9%9B%86%E6%88%90/</guid><description>Spin是Promela建模语言的解释器和验证工具。它本身有一个图形化的工具iSpin，不过这个图形化实在有些简陋。下面介绍一个Eclipse的插件，这样我们可以使用Eclipse的编辑环境来使用Spin。
首先，在Eclipse的install new software中添加 http://matrix.uni-mb.si/fileadmin/datoteke/znanost/orodja/ep4s/update-site/ 把Group items by category选项去掉，否则看不到可安装的插件；安装此插件。
然后，在菜单栏中选择Spin项，进入Spin Configuration，
Spin工具可以从其官网下载。
C Complier里的gcc可以用cygwin安装，记得选择直接的版本，不要选择gcc.exe，否则可能出现不能验证通过的错误。
基本上这样就算安装完成了，如果你有什么问题，可以给我留言。</description></item><item><title>如果我换一个地方生活</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/08/15/2012-08-15_%E5%A6%82%E6%9E%9C%E6%88%91%E6%8D%A2%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%9C%B0%E6%96%B9%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/08/15/2012-08-15_%E5%A6%82%E6%9E%9C%E6%88%91%E6%8D%A2%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%9C%B0%E6%96%B9%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid><description>比如换一个地方读博士，从这里退学的话，比如去美帝。
应该西海岸一个阳光充沛的地方，因为我是如此喜爱阳光，能够感受它的温暖；没事可以散散步，钓钓鱼；或许生活没有如此轻松，但是一想到新的地方，我就很兴奋，或许是太好奇了吧。
想想这些在现在这个地方有什么做不到的呢？一周只有一天可以自由活动，应该没有其他实验室特意选在周末下午开组会吧；每天还打卡，真是比一些IT公司还不如。北京的阳光在雨后还是很好的，但是却不能心情轻松地沐浴其中。
我在恐惧什么，难道换一种生活不可以么？如果我要去公司的话，以我现在的能力有地方要么？归根结底还是自己太弱了。可是自己真很弱么？我觉得也不是的。自己学习能力还是不错的，
使用建模语言可以自己发现很多构造方法， 略懂一些函数式语言，其他语言学习能力也不错， 对高性能、大数据处理、数据挖掘、机器学习也还都有一些了解。 或许是因为对公司不了解，所以才不能有一个良好的判断吧。
还是要勇敢走出第一步才行啊！总是憧憬美好的生活只会使自己迷失在自己编织出的网里，无法自拔。</description></item><item><title>给我时间来写诗</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/08/15/2012-08-15_%E7%BB%99%E6%88%91%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%9D%A5%E5%86%99%E8%AF%97/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/08/15/2012-08-15_%E7%BB%99%E6%88%91%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%9D%A5%E5%86%99%E8%AF%97/</guid><description>我已经迷失了许久，或许仍旧找不到出口。 &amp;mdash;&amp;mdash;张华枫
去年来清华保研面试，最后一天得知被录取了，我把自己被卖了，当时是这样的感觉。现在看来，差不多也是这个样子一言成谶。然而，我想不明白，是自己不努力所以才心生怨念，还是实验室本身坑爹。
最关键的是生活中很少有能让我没头脑开心的事情了（从我去看《冰河世纪 四》全程无笑点触发来看），是成长的代价么，还是我越来越麻木了。每天在实验室感受到的就是一种肃杀的气氛，是空调开得太大么。
你化作夏日醉人的晚风吧 现在已到秋日 感受不到你的呼吸
你化作秋日起舞的落叶吧 现在已到冬日 枝头上只剩下霜雪的寒意
你还是不要化成冬日的什么了 你的笑容太美丽 这个季节会太温暖 失去存在的意义
为什么我没有在春日里遇见你？</description></item><item><title>最近看的书</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/07/10/2012-07-10_%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E7%9A%84%E4%B9%A6/</link><pubDate>Tue, 10 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/07/10/2012-07-10_%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E7%9A%84%E4%B9%A6/</guid><description>这本书感觉相当好啊。</description></item><item><title>如何增加人人网的访问量</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/06/28/2012-06-28_%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E7%BD%91%E7%9A%84%E8%AE%BF%E9%97%AE%E9%87%8F/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/06/28/2012-06-28_%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E7%BD%91%E7%9A%84%E8%AE%BF%E9%97%AE%E9%87%8F/</guid><description>主要是利用人们的好奇心吸引回访。
用爬虫去爬去一定数量的好友列表，获得一定数量的id文件。 用自己的帐号认证，然后从id文件中取得一个id，然后访问他的页面。 当访问的页面到达一定规模的时候，在这么多人里肯定有些人很好奇想要看看你是谁，然后就点回你的页面。 访问量和好友申请就飕飕涨了。</description></item><item><title>Eclipse导入Github库</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/06/17/2012-06-17_eclipse%E5%AF%BC%E5%85%A5github%E5%BA%93/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/06/17/2012-06-17_eclipse%E5%AF%BC%E5%85%A5github%E5%BA%93/</guid><description>导入要点
使用HTTPS的方式会容易一些，SSH的方式会有一些认证问题（这个极有可能是伪命题，因为第2条的原因） 先通过命令行把库拖下来，最好不要放在eclipse的workplace中 然后新建一个项目，在Team|Share|&amp;hellip;|Git一路选下去就好 （这个日志需要重新更改）</description></item><item><title>如何给WordPress博客换一个Favicon图标</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/06/03/2012-06-03_%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%BB%99wordpress%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%8D%A2%E4%B8%80%E4%B8%AAfavicon%E5%9B%BE%E6%A0%87/</link><pubDate>Sun, 03 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/06/03/2012-06-03_%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%BB%99wordpress%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%8D%A2%E4%B8%80%E4%B8%AAfavicon%E5%9B%BE%E6%A0%87/</guid><description>整个过程大约分为以下几步
制作favicon.ico
在网站http://www.favicon.cc/里上传一张图片，通过点击“Import Image” 然后就可以根据各种选项对图片进行调整 最后通过点击“Download Favicon”进行下载 注：如果你有天赋可以自己设计图标，那么在那个编辑器里创作也是可以的 上传到博客目录，比如我上传到mydomain/blog目录下了，链接为http://www.formalscience.com/blog/favicon.ico
修改对应主题内的header.php，在&amp;lt;head&amp;gt;和&amp;lt;/head&amp;gt;之间添加如下代码：
&amp;amp;lt;LINK rel=icon type=image/x-icon href=&amp;quot;http://yourdomain/favicon.ico&amp;quot;&amp;amp;gt;
&amp;amp;lt;LINK rel=&amp;quot;shortcut icon&amp;quot; type=image/x-icon href=&amp;quot;yourdomain/favicon.ico&amp;quot;&amp;amp;gt;
对于我的博客来说就是
&amp;amp;lt;LINK rel=icon type=image/x-icon href=&amp;quot;http://www.formalscience.com/blog/favicon.ico&amp;quot;&amp;amp;gt;
&amp;amp;lt;LINK rel=&amp;quot;shortcut icon&amp;quot; type=image/x-icon href=&amp;quot;http://www.formalscience.com/blog/favicon.ico&amp;quot;&amp;amp;gt;
完成以上步骤后清空下浏览器缓存就可以看到效果了。
参考链接：
给WP地址栏添加一个Favicon图标
WordPress 博客添加个性标志favicon.ico</description></item><item><title>Hello world!</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/04/20/2012-04-20_hello_world/</link><pubDate>Fri, 20 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/04/20/2012-04-20_hello_world/</guid><description>很多事情都是从Hello，world开始的。这是WP博客默认的一篇文章，在此保留。
我第一次知道编程是怎么回事已经是高中了。舍友小戴在搞信息学竞赛，当时的我觉得编程是一件很神秘的事情。</description></item><item><title>2012-04-05 初试妙峰山</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/04/05/2012-04-05_%E5%88%9D%E8%AF%95%E5%A6%99%E5%B3%B0%E5%B1%B1/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/04/05/2012-04-05_%E5%88%9D%E8%AF%95%E5%A6%99%E5%B3%B0%E5%B1%B1/</guid><description>今天突然想起去我的蚂蜂窝去看看，当初自己是用人人网关联的，把唯一的一篇游记复制过来吧。
本来想去妙峰山，路线图是这个
这样我的出发点就不对了，于是我果断没按照地图走，从东门出发了，准备向从北大南面绕过去。 成功绕过去之后，我在密密麻麻的立交下面迷失了。恰好看到两个人要上香山，于是我尾随在他们后面去香山了。没想到他们半路一拐，钻到一家肯德基店去了。于是我果断重新计算路线，自己奔香山去了。 一路上各种车，我在其中穿梭。 到香山了，这时路线是这样的，共计14.5KM，
但是，我不知道香山哪里可以骑车，悲剧了。得了，去妙峰山好了，于是我又计算出去妙峰山的路线，46KM。
正是这条路线让我路上被恶狗狂追，穿越拥挤的集市。。。 然后我果断走错路线了，走成了这样。。。
在妙峰山镇绕了一个圈啊。不过路上有个地方风景很好。
还有30KM，好吧我走的那条路线不止30KM。
到达山脚下后，果然和论坛里看到的一样。
然后就开始我的爬山之行。。。 这段中不断有山上骑下来的人喊加油，可是他们嗖的一下就下去了，我向乌龟一样用往上挪，这段过程中，我的意志经历了各种纠结，脑子里的N个小人吵个不停。然后我在这个地方下去了，爬了13KM吧。
然后下山的时候我也向往上爬的人挥手，但总是觉得哪里不对的样子。。。下山后（下山的过程果然刺激），从后面拍摄
然后我在一个大叔的带领下（手机没电了，没有GPS），走了这样的路线回学校，60.4KM。
总结：总计差不多有快130KM了吧。还是要研究好路线的，期间我各种爽过的下坡，发现都爽错了，还要挪回去。 不知道明天和妹子联谊还有精神没有，好好睡觉。</description></item><item><title>2011-04-26_七年之痒</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%B8%83%E5%B9%B4%E4%B9%8B%E7%97%92/</link><pubDate>Tue, 26 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%B8%83%E5%B9%B4%E4%B9%8B%E7%97%92/</guid><description>刚才校内上看了一篇文章，是讲一个女生从本科毕业和男友确立关系，到其男友博士毕业，对其关怀备至，甚至对他的生理需求都有求必应。然而，最后他的男友提出了分手，理由是他们之间太过熟悉。
以前听到夏飞同学讲七年之痒，我是用很不屑的语气去调侃他的。现在想来，我当时属于纸上谈兵，他毕竟有过女朋友。
我自己一直不敢开始一段感情，以前是没有机会，现在则是没有勇气。我怕自己不能坚守住一段感情，会伤害别人。因而我去思考爱的含义，什么是爱，爱是什么。
我喜欢的感觉是阳光沐浴下的温暖。有时候感觉这样有些自私，因为我并不总是给别人带来这种温暖的感觉，却总是希望别人来关怀我。不过，即便我能想到这一点，我还是不能接受一个总是撒娇的女生。
开始变得像一篇征友文了，然而谁会看呢。校内，只是一个社交的网络吧。初中的时候，大家互相交换周记本看，附带的是一种承诺。现在，自己写的东西不想让一些人看到，但是又希望有人来回应，是不希望自己太寂寞么？
忘不了的是当初你的笑脸，在那阴霾的人群之中，慰藉了我的心田。</description></item><item><title>2011-04-23_明天清华校庆</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%98%8E%E5%A4%A9%E6%B8%85%E5%8D%8E%E6%A0%A1%E5%BA%86/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%98%8E%E5%A4%A9%E6%B8%85%E5%8D%8E%E6%A0%A1%E5%BA%86/</guid><description>昨天下雨了，今天中午吃饭也下了一点雨，不过现在已经阳光重现了。很喜欢这种雨后的太阳，感觉像是生活在重生的世界里。空气凉爽而澄澈，人们脸上都是欢喜的表情。校园里都是人，穿行在街道上。搭建好的舞台也被封锁了，是不能看的，不过我也没有什么兴趣。
前几天，去看了《此间的少年》，之前在宿舍就和蛇一起看过一点电视剧版，当时只是当作青春小说来看的。看了电影版之后，确实关乎青春，你的青春，我的青春。
看之前，胡杰由于要毕设题目没有头绪，没有心情去看，我一度找不到同行的人。然后，我在豆瓣上看影评，看到一句影评“江南说，他写的是他的此间；导演说，他拍的是他的此间；我说，我演的是我的此间。但是这些都不重要。重要的是，你看的是你的此间。”。我想，我也有自己的此间，不看也罢，于是在校内上发出通知，要送票。后来不是长建同学要去看，我就不去了。看了电影，和她聊了一些近况，看完出来之后，取了车子，然后去东门。路上聊了一些之前在关于她申请的事情，关于东校的往事。时间就这样流逝了，或许很多人都感觉伤感吧，然而对于这个宇宙中的人们来说，这也是无可奈何的事情。在我的思维能力下，人终究还是受限的，是不自由的。
何必感叹时光太匆匆。过去的有亿万年，将来的还有亿万年，真的只是一瞬么？有的只是不甘心。</description></item><item><title>2011-03-11_人在清华</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%BA%BA%E5%9C%A8%E6%B8%85%E5%8D%8E/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E4%BA%BA%E5%9C%A8%E6%B8%85%E5%8D%8E/</guid><description>到清华，入住紫荆公寓是月初的事情了，不过第一天的感觉还是能回想起来。我一个人在宾馆里，感觉有些小无聊，下午去了实验室报道，带着我一贯的拘谨与胆怯。晚上在宾馆给家里打了电话，突然之间有种很想家的感觉，然后是放下电话后无尽的估计。
最近觉得自己真是一个喜欢热闹的人，虽然有时候也想一个人静一下，但是好像都是在有百分百把握回到人群中的时候萌生的这种想法。也好，也不好。
接下来是找房子租，在赶集网上找了好几天，也看了几家，最终找了一个考研学生自己租的房子剩下的三个月。房子一般，还好。
到周末了，和同学出去玩了一下。星期天则无所事事。
周一，周二，听了两天图灵奖得主的研讨会，法国教授的英语我是听不太懂，内容也不知道在说什么，昏昏欲睡中度过。
周二下午，荷花学姐给制定了毕设流程，每步都很详细，很开心，然后开始学习过程。接下来又是周末了。</description></item><item><title>2011-02-23_走马观花灯</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%B5%B0%E9%A9%AC%E8%A7%82%E8%8A%B1%E7%81%AF/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%B5%B0%E9%A9%AC%E8%A7%82%E8%8A%B1%E7%81%AF/</guid><description>农历正月十五元宵节，又称为“上元节”（the Lantern Festival），春灯节，是中国民俗传统节日。正月是农历的元月，古人称其为“宵”，而十五日又是一年中第一个月圆之夜，所以称正月十五为元宵节。又称为小正月、元夕或灯节，是春节之后的第一个重要节日。中国幅员辽阔，历史悠久，所以关于元宵节的习俗在全国各地也不尽相同，其中吃元宵、赏花灯、舞龙、舞狮子等是元宵节几项重要民间习俗。
&amp;mdash;&amp;mdash;摘自百度百科
这几项重要民俗，吃元宵我是正月十三在家吃的，赏花灯是正月十九在城墙上赏的，舞龙木有看，舞狮子是在西安南门的瓮城里看的，都很精彩。
元宵的味道都已经忘记了，在此不表。
看花灯的时候是我第一次上城墙，大家以为是25元/位，没想到只要20。进入南城墙的瓮城后，大家开始拍照，第一个杯具出现了，我忘记带相机的存储卡了，所以相机没有存储空间了。于是我给哲哥打电话，发现他已经到了学校北门了，不能托他带过来了。后来霞姐和伟刚赶到，杯具之二又出现了，他们也忘记带存储卡了。然后，我们就上城墙了。
各种各样的花灯，当然也没有目不暇接。
其中十八罗汉中有一个特别像《功夫熊猫》中的师傅。
师傅 师傅 还有一组比较好看的是龙凤呈祥，是一只龙和一只凤。
龙凤呈祥 龙凤呈祥 龙 龙 凤 凤 龙尾巴 龙尾巴 好多盘子勺子啊。
还有就是一些故事系列，三国、成都民俗、神话故事什么的。
其中有一个“鱼戏莲叶间”的灯，我乍一看了好几眼都以为是只松鼠。
鱼戏莲叶间 鱼戏莲叶间 和大家在一起玩，挺开心的。已经买好了3月1号去北京的票，接下来的3个月里，都见不到同学们了，也就不能在一起玩了，有些小感伤。“人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全”。还有几天就过生日了，马上就22周岁了。在将至的最2的一年里，没有神马不可以。</description></item><item><title>2011-02-04_老家的情景</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%80%81%E5%AE%B6%E7%9A%84%E6%83%85%E6%99%AF/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%80%81%E5%AE%B6%E7%9A%84%E6%83%85%E6%99%AF/</guid><description>我的小家（到我爷爷）在老家都没有房子了，回老家就是去东院（我们家是南院）的大爷家里去。因为每年初二要回老家上坟，所以一定要回老家。虽然不是自己家的屋子，但是感觉却是很亲切。每年回去除了那几个经常可以见到的亲戚之外，其他的都不怎么认识，见到了知道最多叫大爷或者哥哥就行了，谁叫咱辈大呢，实在不行就把我爸的名号搬出来，一般对方会告知和我的关系。另一种情况就是通过我和我爸相似的面貌进行辨识。
满身灰土 满身灰土 早上7点多回到老家，在麦田里跋涉了两个多小时之后，磕了n多头之后，衣服就变成了这个样子，其实这个已经扫了好几下了。头上没有照，都是烧纸的灰。比较遗憾的是，走之前没有给老祖宗磕头，回来之后香案撤掉了。
老家本来有一直大黑狗，回老家之后就会走到身边，后来年老了。现在是两个小花狗，母女俩。
母女俩 母女俩 这两个小狗见到我之后总是不敢靠近，虽然我用花生去诱惑它们了，是不是我长得太凶了。
站姿 站姿 来张站姿，^_^。
老家的养的鸡晚上都在树上睡觉，白天了，就下来了。
平时它们都在这棵树上。
鸡栖于树的树 鸡栖于树的树 起初我瞄上了这个家伙。
被盯上的家伙 被盯上的家伙 靠近，它们都逃走了；我追，它们继续逃。
逃亡 逃亡 其中一只直接越墙而出，一只在墙头流连。
流连一 流连一 流连二 流连二 流连三 流连三 流连四 流连四 老家前面的房子还是土坯房，墙上长草就是这么个感觉。
墙上长草一 墙上长草一 墙上长草二 墙上长草二 老家旁边有一条河，前些年河里没有水了，村里人种上了树，后来河里又有了水，树们都杯具了。
倒霉的树 倒霉的树 还有那希望的田野，我上午就是在这样的麦田里跋涉的。
希望的田野 希望的田野 现在这些情景，在许多年之后会怀念的吧。无论如何根在这里。</description></item><item><title>2011-02-02_我为什么对“两响”心存畏惧</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AF%B9%E4%B8%A4%E5%93%8D%E5%BF%83%E5%AD%98%E7%95%8F%E6%83%A7/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AF%B9%E4%B8%A4%E5%93%8D%E5%BF%83%E5%AD%98%E7%95%8F%E6%83%A7/</guid><description>“两响”是二踢脚的俗称。就是下面这些个东西，很喜庆，在地上天上“蹦蹦”响两声。凡是飞的高的，含有“高”字的，大都有高升之意吧。
两响，又名二踢脚 两响，又名二踢脚 我现在见了它，骑车不稳，走路发抖，心惊胆颤。
其实，从小我爸就特意加强我这方面的锻炼。然而，由于我从小对于这种可能发生危险的物品心存畏惧，我爸的教育方式又不对，因而造成了“揠苗助长”的结果。总而言之，我连鞭炮都不点了。在我看了小作坊生产的可以爆炸的烟花之后，那些看着像炸弹的烟花也被我排除了，除非我有很大的安全把握，比如远距离引燃神马的。当然也有例外，比如我把“两响”拆出火药来引燃，瞬间火光四闪，手被烧焦，头发被燎到。
初二，早上要回老家上坟。老家的习俗是在每个坟头上烧纸之前，点一堆“响货”——就是可以发出响声的鞭炮、两响神马的。本来被我列为第一号危险品的是成挂的“雷子”，就是那种一个就能很响的爆仗。它们引信比较长，落地后会把其他未爆炸的单个“雷子”炸到别处去爆炸，说不定就会飞到我面前。我一直站在比较远的地方给祖宗们磕头，因而也没什么危险。
雷子的危险 雷子的危险 某年初二，又回去。之所以说某年，是因为我实在记不清了。某个坟头在十字路口附近。开始放“响货”了，我躲在一边。本来一切都是那么和谐，我在一个距离爆竹远远的地方。突然，我观察到在十字路口上放置的一个被引燃的“两响”倒了，方向是朝我的。我的第一反应是赶快跑，但是没有想到卧倒。在别人的惊呼声中，我觉得有物体撞上了我的脑袋，在我头上的地方炸了。我倒在地上，不知道是被撞的还是顺势倒的。后来我神情恍惚的上完坟，回到了老家的亲戚家。到中午头疼了，据我爸说是“轻微脑震荡”。后来回到了家，老爸把我扔在床上出去串门了。第二天，我理所当然的好了。
被炸全过程 被炸全过程 炸我的那种“两响”，比较简陋。
简陋的两响 简陋的两响 这就是我的经历，一次平凡的条件反射的形成。
从此，不敢靠近燃放“两响”的地方。
很多年之后，我见到了一种可以安全燃放“两响”的工具。劳动人民的智慧呀。
燃放工具 燃放工具 还有一个更庞大的。。。
巨大工具 巨大工具 我觉得这样，蛮符合我的口味的嘛。
总而言之，言而总之，在未来的一些年里，我是破除不了这种恐惧了。
还是看烟花比较和谐。</description></item><item><title>2011-01-30_过年的心情</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%BF%87%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BF%83%E6%83%85/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E8%BF%87%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%BF%83%E6%83%85/</guid><description>过两天就过年了。前几天总是到处宣扬自己没有了过年的心情，然而不经意间，看到街上卖鞭炮烟花、春联福字、各种热闹的人群，心中也泛起了对过年的期盼。
十二生肖剪纸 十二生肖剪纸 这个是一张十二生肖的剪纸，我看到就想起了舍友送我的另一张“蛇”的剪纸（他去延安进行社会实践旅游的时候带回来的，一套十二生肖的，“兔子”的那张给了宿舍属兔的“七仔”）。虽然平时和他说话总是冒着憋成内伤的危险，但许久不见，总是思念。
点爆竹 点爆竹 小的时候很喜欢放烟花，但是不喜欢点鞭炮，就是因为胆子小，我对意识到的危险总是心存畏惧，当然意识不道德就不怎么害怕。但是小的时候那种绚丽的烟花还是比较少的，燃放的大都是那种不停向上喷射火花的那种。那时的开心怎么也想不出了，只有在过去的照片中还有定格在彼时的笑颜。本来想用相机把照片翻拍一遍，可是效果怎么都弄不好，要么模糊，要么发黑，要么闪光过度。
来不及思考 来不及思考 很多事情都来不及思考就发生了。关于现在为什么很多人过年时感觉和过去不一样了，我以为是没有了期盼。过去过年要买新衣服，能吃上平日吃不到的美味，可以点烟花，做错什么事也不用担心挨骂。现在这些东西都不期盼了，也就没有了附加在这些事物上的心情。
神马都是浮云 神马都是浮云 只有一点是不变的，可以和亲人团聚。想到这里，嗯，家里的哥哥们都结婚了，结婚了。现在每次回去都被盘问一遍，压力好大，现在明明不着急的说。神马是恋爱？神马是结婚？都是浮云呀。</description></item><item><title>2011-01-21_日落</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%97%A5%E8%90%BD/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%97%A5%E8%90%BD/</guid><description>我初中的时候，很喜欢在周记里描述各种景色。其中经常描述的是在阳光下闪耀的杨树叶，晚霞，落雪等。我当时看到这些东西内心 是会激动不已的。
今天看到日落了。日落只是普通的那一种。可我突然觉得很美。真希望是我对自然地触觉回归了。如果是这样就太好了，明天再出去转转。</description></item><item><title>2011-01-06_昨天跑步跑了6.7km</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%98%A8%E5%A4%A9%E8%B7%91%E6%AD%A5%E8%B7%91%E4%BA%866/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E6%98%A8%E5%A4%A9%E8%B7%91%E6%AD%A5%E8%B7%91%E4%BA%866/</guid><description>希望今天可以继续坚持下去。
努力努力 努力努力</description></item><item><title>2009-08-30_喜开学的季节</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%96%9C%E5%BC%80%E5%AD%A6%E7%9A%84%E5%AD%A3%E8%8A%82/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%96%9C%E5%BC%80%E5%AD%A6%E7%9A%84%E5%AD%A3%E8%8A%82/</guid><description>是桂花飘香的时候
到处都是甜的味道，随便的一嗅</description></item><item><title>2009-08-17_凌晨的四点钟，不争气的代码</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%87%8C%E6%99%A8%E7%9A%84%E5%9B%9B%E7%82%B9%E9%92%9F%E4%B8%8D%E4%BA%89%E6%B0%94%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E5%87%8C%E6%99%A8%E7%9A%84%E5%9B%9B%E7%82%B9%E9%92%9F%E4%B8%8D%E4%BA%89%E6%B0%94%E7%9A%84%E4%BB%A3%E7%A0%81/</guid><description>不会出现期望的结果</description></item><item><title>2009-08-16_逝去的青春</title><link>https://blog.formalscience.com/douban/%E9%80%9D%E5%8E%BB%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/douban/%E9%80%9D%E5%8E%BB%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5/</guid><description>转眼已经是大三的人了
新生就要开始军训了
我在两年前的时候记得最清楚的一件事是自己第一次去图书馆
图书馆阿姨亲切的微笑
还笑我都军训了怎么还驼着背站不直，挺不好意思的
转眼两年就过去了
有时候时间逝去了，带来的是无限的遗憾
别人说我很好
可是我却没有感觉到
只有遗憾
我是一个沉浸在自己回忆中的人
沉浸在无聊中的人
沉浸在自我欺骗中的人
还要继续这样下去么
自己的欲望是要用交换来满足的
逝去的青春也是如此吧
可是有些东西真的得不到
我今天想明白一些事情
开始努力吧
不再原谅自己的懒惰
用自己的青春去交换</description></item></channel></rss>