<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>回忆中老去 on 不是追风少年</title><link>https://blog.formalscience.com/categories/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E4%B8%AD%E8%80%81%E5%8E%BB/</link><description>Recent content in 回忆中老去 on 不是追风少年</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.formalscience.com/categories/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E4%B8%AD%E8%80%81%E5%8E%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>还在下雨</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/12/06/2018-12-06-%E8%BF%98%E5%9C%A8%E4%B8%8B%E9%9B%A8/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/12/06/2018-12-06-%E8%BF%98%E5%9C%A8%E4%B8%8B%E9%9B%A8/</guid><description>早上闹钟还没响，就收到学弟从美东发来的微信消息，高管在加拿大被扣留，感觉刚释放的贸易战缓和信号瞬间消失无影。接着看到同学发送的新闻，张首晟教授去世，又给学弟把这则消息转了过去。
到了公司也没获得更多信息。一天工作下来，解决了几个问题，心情是近来最平静的一天。雨一直下个不停，沿着玻璃幕墙下来，汇成一条条水线流下。
各类信息媒介上也是消息攒动，同样没获得更多有效信息。前段时间看到一个问题：为什么感觉今年逝去的名人特别多？我想，也许是他们的时代逝去了，也许是我们的时代逝去了。
小学、初中、高中的时候喜欢数学和诗歌。现在对一些人向往的“诗意的栖居”这种描述不怎么向往了。在这个世界，不可能所有人都能到达那种美好的彼岸。现实还是要战斗，在枪炮中让玫瑰绽放。
有观点说外面的世界再乱，只要自己的小环境能保持美好就够了。我也不知道要怎么选择，一是我不知道什么叫好的小环境，而是我可能也没能力隔绝外界的干扰，也就无所谓选择。
晚上从公司回来，雨还是在下，风吹在手上冻得不行。
寒冷 / 困顿 / 饥饿
树影 / 摇曳 / 零落
混乱 / 猜测 / 迷惑
启程 / 归来 / 此刻</description></item><item><title>电池人生</title><link>https://blog.formalscience.com/2018/07/06/2018-07-06-battery-life/</link><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2018/07/06/2018-07-06-battery-life/</guid><description>电池，一般狭义上的定义是将本身储存的化学能转成电能的装置，广义的定义为将预先储存起的能量转化为可供外用电能的装置。因此，像太阳能电池只有转化而无储存功能的装置不算是电池。其他名称有电瓶、电芯，而中文池及瓶也有储存作用之意。
《维基百科》
5 月份上海校友会来杭州参观，我带队去云栖景区玩，后来大家一起去了阿里西溪园区。园区很漂亮，中间有一块地被高墙围起，据说马云在那里开董事会。后面有个讨论环节，那时我已经昏昏欲睡了，只记得那个阿里 P11 说今后公司要拓展的方向是娱乐和健康。
娱乐和健康都是人生活的必需品。
最近认识一些朋友去今日头条工作了。这个公司的应用通过算法构建消息流推送到人们的移动终端。在信息泛滥的今天，可以永远向下滑动手指，看到无尽的“新”闻。可算法知道，这些新闻的类型是你喜欢的，同样的主题是你的老朋友了。
当然这样的应用通常不需要你付费，因为你就是它们的商品。一次次的滑动中除了那些通过视网膜输入的新闻还有各式各样的广告，都是基于你的“兴趣”进行筛选后的结果。它们攫取你的时间卖给了肯花钱展示商品的人，赚到了差价。
以前看黑客帝国的时候，总是不明白 Matrix 那么发达，却还是需要将人关在营养仓里当做电池使用。人是消耗能量的啊！最近才逐渐有所领悟，人体不一定可以拿来产生能量。人作为进化的产物，智能依赖生物结构，Matrix 可以将一个个的人作为基础的计算组件，用来支撑虚拟世界中的各种计算。现在我们使用人工智能也是如此，用来识别人脸、用来预测天气 ……
《海伯利安》中有一个设定，机器智能帮助人类构建了可以在宇宙各处穿梭的跃迁节点，而这种技术远远超出了人类的理解范围。人们以为这是机器智能回馈给它们的“造物主”的礼物，但实际上这是一个陷阱。人穿梭过跃迁节点从另一侧出来并不是瞬间完成的。在节点中度过的无法感知到的时间中，人的大脑的计算能力被机器智能利用，完成了自身的不断进化，来追求它们的终极目标。
在阿西莫夫的经典作品《我，机器人》改编的电影中，威尔•史密斯扮演的黑人警探戴尔•斯普纳不相信人类能和机器人和平共处，故事的各种冲突也从此展开。这部作品的底线是机器人还遵守“机器人三定律”，虽然是被以某种人类意想不到的方式施行的。现实中，我们能对机器人有所期待吗？我们能对创造机器人的人有所期待吗？
总是有人对新的技术保持怀疑 —— 有些人因为未知而恐惧，有些人因为远见而忧虑，只有中间的人享受着生活。
有时候想人的一生好短暂，也就一百年。昨天看到淡豹的一篇文章《近日新闻有感》，中间有一大段对日常种种琐事的描述，读的过程中仿佛头被浸在水中。究竟是什么（强大的）力量在驱使我们生活？
在我看来这种力量里又加入了一方势力，有些人在尽最大努力使用着智能算法来侵占人的生命。以前他们也这样做，通过编辑人们喜欢的花边新闻和轶事来吸引人们注意，不过那种方式毕竟低效。现在算法可以让人们通过滑动手指，自己戴上镣铐，出卖生命。
小的时候，有段时间我很喜欢四驱车，当然是在看了《四驱小子》之后。终于有了一辆（无影剑）后，我发现了一个现实的问题：这车跑起来很费电池，于是又攒钱买充电电池。最终电池的能量变成了车在赛道上前进的动力以及我的回忆。
我对四驱车的欲望肯定是来自动画片，后来我弟弟那时候买的就是悠悠球了。人的大脑是可以被外界信息影响的，现代科技也会以某种方式对人的大脑进行编程。现在人脑运行的机制还不清楚，如果可行的话，那些广告商肯定想通过某种方式对你的大脑进行编程，让你看一遍广告就下单购物。
我前段时间在想：如果总是接受这样被算法（你的手指）选择过的信息，会变傻吗？至少我体会过那种无效信息过载的时刻，就是大脑没什么感觉了。
在这个过程中我们到底付出了什么呢？我们的时间，我们的未来。
随着时间的推移，人的未来就逐渐坍缩，直到生命终点，也就没有未来了。每一秒过去，我们的未来就少了几分可能性。
如果明天不值得期待，就继续燃烧自己吧。</description></item><item><title>Bar</title><link>https://blog.formalscience.com/2017/11/11/2017-11-11-bar/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2017/11/11/2017-11-11-bar/</guid><description>import &amp;#34;blog.formalscience.com/nothing&amp;#34; func main() { nothing.bar() } I dreamed about death this morning.
I dreamed about false dreams this morning.
I woke up tired.
I made some coffee with milk or without milk.
I saw some videos on Youtube and Bilibili.
I wrote this blog.</description></item><item><title>欲辩已忘言</title><link>https://blog.formalscience.com/2016/08/25/2016-08-25_%E6%AC%B2%E8%BE%A9%E5%B7%B2%E5%BF%98%E8%A8%80/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016/08/25/2016-08-25_%E6%AC%B2%E8%BE%A9%E5%B7%B2%E5%BF%98%E8%A8%80/</guid><description>前段时间，收获了两篇论文的接收通知。
目前正在学习 Verilog 语言，应对老板提出的 FPGA 项目减少功耗 10% 的任务。据说这是毕业前提之一，我暂且先接下来，学习一门新的语言还是比较有趣的，而且复习一下 FPGA 相关的开发还是有意思的。未来硬件会有更大的发挥空间，软件硬件化和硬件软件化应该是两个趋势。不过可能未来的 FPGA 硬件应该使用更抽象的语言来开发的。
最近开始面试工作了
网易在线机试后要去杭州面试，放弃了，而且听说只报销 600￥ 路费，就不去凑 G20 的热闹了 微软亚研，报的研发岗位，在线机试后，由于水平太差被刷，不能去提前招人的夏令营 Google 的机试轮现在我自己的算法水平通过不了 华为的话，我去 FIT 签出国开会的请假条时，听胡杰说了给的钱不少，而且有很多方向可以选，于是联系了四个部门，都在接触中 整体而言，华为的面试倾向于沟通彼此研究开发的背景。面试官会问一些读博期间的研究方向和参与的项目，也会介绍公司的一些研究开发方向和项目应用场景。整体而言不像互联网公司涉及太多算法题目和语言细节（这一点我是听闻的，毕竟我只在六年前电面过一次腾讯）。几个方向都有匹配的地方，我觉得都可以去做一些事情。不过对于华为在工作环境和氛围方面的口碑，评价分化很严重。不过我搜索了一下知乎上相关的问题和华为的内部论坛“心声”。发现评价并没有分化太严重。
累是大家一致认同的。部门合作不畅，企业加班严重，考评不合理，PPT 和会议都很多等问题都是员工身心劳累。分歧在于，是否觉得这样的付出是否有价值吧。有些人认为提供了还不错的收入，让穷苦的人能够有所收获；有些人认为，为了这点钱牺牲掉自己的生活并不值得。另外有些人认为自己成长很快；有些人认为里面更多的是学习华为的业务，其中使用的很多技术是极其落后的。此外不同部门之间的评价也是有很多差别。
这些都在预期范围内。不过具体到部门的工作环境还是要具体沟通一下。对于钱，希望多一些；对于工作内容，希望有挑战性有趣一些；对于工作氛围，希望（在可能情况下），高效一些。不过降低预期是幸福之源，也要有心理准备。我懒得很，估计也不符合人家对“奋斗者”的期望，如果要去的话可能只是为了钱和钱。
华为在松山湖搞的仿 Google 的欧洲小镇风园区效果图还不错，而且也许我可以去松山湖划皮划艇。这样光想着玩可不好。
其他的工作慢慢搞吧，还有其他计划，比如去读个博后，继续思考下人生什么的。别人问题你未来有什么规划呢？对不同的人有不同的回答。在老家，就说找个赚钱多的工作；对一些人说想去公司看看；对一些人说希望可以出国工作。这么多的回答可能是我内心矛盾和虚伪的体现吧。目前的主要问题其实是对找工作没有激情。
有些人还是听我提过有种我向往的生活的，不过目前来看很遥远。在其境，谋其事吧。
题目要继续刷，就算暂时去不了相关公司，也算培养一个乐趣吧。
注：现在微软默认的输入法真是差劲，“机试”这个词我已经用输入法手工合成了多遍，仍然不能在输入全拼时前排显示，每个字都要翻好几页才能选中；“通过不了”中的“了”在非常后面的选字页。</description></item><item><title>一点小的感悟</title><link>https://blog.formalscience.com/2016/05/15/2016-05-15_%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%B0%8F%E7%9A%84%E6%84%9F%E6%82%9F/</link><pubDate>Sun, 15 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016/05/15/2016-05-15_%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%B0%8F%E7%9A%84%E6%84%9F%E6%82%9F/</guid><description>前段时间碰到二老板，被“教育”了一番。让我放下自己的“爱好”（虽然她不知道我在干啥）；她在实验室总看不到我人（实际上没人能在实验室的楼上经常看到她，所以反向来看，这句话也不错，她谁也看不着）。
在 Quora 上看到一个问题：Do Ph.D students get time to pursue their hobbies? 里面有个回答的一句话：
&amp;ldquo;You make time for hobbies,&amp;rdquo; she told me. &amp;ldquo;This isn&amp;rsquo;t undergrad anymore. This is the rest of your life.&amp;rdquo;
诚然如此。我兴趣很多，也做过很多尝试，疆场半途而废，逐渐不再为自己的不能坚持而自责（对自己的愤怒不能解决什么问题）。
最近在参加协会的攀岩集训，体会到力量不够、体重过大、技术太烂的苦闷，不过依旧兴趣盎然。攀岩技术里注重平衡，要通过核心力量在岩壁上进行重心的转换，我做得不好。生活中把各种事情平衡也是挺难的一件事情，一是要学会一些技巧，另外也要有支撑这些技巧的力量。
同样的一条路，不同的人有不同的走法，生活不是比赛，可以看看风景。
配个图吧，我很喜欢的电影 《Meru》
电影海报
The North Face Meru Expedition, 2011
Exhausted, Renan Ozturk contemplates the long descent after making the summit. The top is only half way.</description></item><item><title>2015-12-17 一点杂思</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/17/2015-12-17_%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%9D%82%E6%80%9D/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/17/2015-12-17_%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%9D%82%E6%80%9D/</guid><description>今天一位同学下午听了周源源教授的一个讲座，在朋友圈发了周源源教授的一些感悟，我看了感觉很受教。
其中提到用 50％ 时间做自己不喜欢的事情，如果可以换来 50％ 的时间可以做感兴趣的事，这个代价已经很值得了。这个道理我以前不明白，也经常抱怨实验室做的东西不喜欢。最近一两年多感觉到生活中还是有很多出彩之处的，也经常在朋友圈分享自己经历的好玩的事情。看到周源源教授的这番话，会更坚定一些了吧。
想了一下，自己以前包括现在仅仅是不喜欢实验室不自由的氛围（尤其是周日下午开组会），并非不喜欢自己做的东西。前面几年接触了很多建模语言，有严格形式化语义的以及那些只有解释语义的，觉得很有趣。虽然说实验室不自由，可是节奏并不快，自己平日时间还比较充足（也许是我本人确实没有一心学术或者半心也难算得上），能够看看自己喜欢的各种信技术，跟着山野训练和去山里游荡，跟着小伙伴去健身房玩（腹肌等着我），看自己喜欢的书，写写这种胡乱的感想。
前段时间在日记中提到自己突然有了面向未来的勇气，那种站在船头面对惊涛骇浪不动于色的坚定。（从未坐过船，我就是这么能想象。）而最近做事却依然拖沓，不过能够开始有计划地写自己以前想写的项目了。我自己看得比较轻松，人生要七八十年呢（响应国家推延退休年龄），多花些时间做自己喜欢的事情也是不错的。当然了我觉得自己选择的未来的路并不容易，且不论周围人的声音，人自己脑子里就有好多小人嚷嚷着要认怂是吧。不过只有接受自己软弱的一面才能更好地做出决策，在自己精神和身体痛苦的时候更要照顾自己的感受。
另外就是每次看到大牛的时候，就会反思一下自己是否不够努力。我觉得这是人对 *我是谁 *这个终极问题的一种自然反应，通过他人的形象来对自身进行确认的一种信号反馈。如果认同这种心理机制，就能更好地按照自己的节奏来前进了，毕竟一个稳定的内心对外界这种频发（毕竟猛人到处是）冲击响应不能太大。
写东西的时候总是假象有个读者，其实也不过是我脑子中的一部分神经回路的幻想，想想也是好玩。</description></item><item><title>时光如歌，你我来和</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/12/17/2015-12-17_%E6%97%B6%E5%85%89%E5%A6%82%E6%AD%8C%E4%BD%A0%E6%88%91%E6%9D%A5%E5%92%8C/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/12/17/2015-12-17_%E6%97%B6%E5%85%89%E5%A6%82%E6%AD%8C%E4%BD%A0%E6%88%91%E6%9D%A5%E5%92%8C/</guid><description>顾城写到，“一个彻底诚实的人是从不面对选择的，那条路永远会清楚无二地呈现在你面前，这和你憧憬无关，就像你是一颗苹果树，你憧憬橘子，但是你还是诚实地结出苹果一样。” 人是怎样走到一起的呢？世间会有一些机缘巧合，让彼此相遇。就像我不是甲醛助教的话，估计加入协会要晚很多。然而就像爱情一样，一瞬的四目相对，电光火石四射。加入的理由并不是山，我的动力一开始就很单纯，就是觉得和这样的一群人在一起一定会很开心，只是后来才渐渐发现了山野之间的快乐。有时我总是反思自己做事情没有什么目的性，也不追求什么回报结果。不过现在看来，由着自己的内心的偏好去选择，也许是最具有目的性的行为。 由于实验室的原因，只去过一次腐败野营。每次听到大家野营回来讲那些好玩的故事，总是很羡慕，也想自己参与其中。拉练倒是参加了一些，在路上总是拍好多植物的照片，回来发一发。拉练过程中认识了好多人，有很多人只参加过一次活动就不再来了，有些还有联系，有些就没有联系了。去翻那时的拉练合照，虽然也就是一两年，还是能够感觉出一些人确实年轻过呀。 最近版上一大堆毕业纪念册涌现。分别就是令人伤感的事情，很多时候就是很难再见面了。还好现在交通发达了，山山水水并不能成为阻隔。之前雪山报告会，zhengnan 远程接入，我想到的就是“海上生明月，天涯共此时”，虽然并不在一个时区，高原上的月亮尚未升起。（不过我仔细想了一下，可能说的也不对，毕竟很多时候月亮一出现，就悬在半空了。）然而，我们都踏着自由的脚步向前行，即使远离，连接不断。 我一直很喜欢听许巍的歌，前天去海坨归来路上科考队还讨论今年选什么队歌来着，提到了之前用过的《礼物》。有时我想，重新历经这段时光，我还是会选择这样的生活。我也希望自己，能够成为别人生命中的礼物。 http://newsmth.net/nForum/#!article/BraveHeart/1667489171
2015－06－14</description></item><item><title>夜来忽梦少年事（一）</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/08/22/2015-08-22_%E5%A4%9C%E6%9D%A5%E5%BF%BD%E6%A2%A6%E5%B0%91%E5%B9%B4%E4%BA%8B%E4%B8%80/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/08/22/2015-08-22_%E5%A4%9C%E6%9D%A5%E5%BF%BD%E6%A2%A6%E5%B0%91%E5%B9%B4%E4%BA%8B%E4%B8%80/</guid><description>今天看到高中同学朋友圈转发的介绍高中的知乎回答，突然想起来印象比较深刻的几件事。这也算是夜深忽梦少年事吧。
孔雀 高中教学楼和操场之间有个小园子，里面有好几个连通的小池塘，里面有好多金鱼。这些金鱼但凡出现，就是密密麻麻一大片，很挤。我认为那些纯情少年少女们经常把吃不完的面包馒头拿来投喂，才使得这些鱼如此肥硕。不过到了冬天，它们大约也是被捞走吃掉了吧。
而我从来没喂过鱼，我喜欢喂孔雀。
孔雀养在笼子里的，比较高大的笼子。它们平日就在里面吃吃逛逛，也算悠闲。当然也养肥了附近的麻雀，因为笼子的网眼很是粗疏。孔雀的邻居有鸽子，还有很多品种的肥鸡（珍珠鸡、芦花鸡啥的），我都不太关心。唯独孔雀，我经常去看。
孔雀在春天会叫春，声音尖锐犀利，安静的自习伴着这样的声音，也算是一种情趣。接下来的日子，孔雀就会经常开屏了。其实四只孔雀有两三只公的，一只母的，不太均衡。也许就是竞争的因素存在，我们得以经常看到孔雀的屁股和美丽的羽毛。
我一般看到四周无人，就会从地上拔一些草，招呼孔雀过来，把草从笼子网眼塞进去，喂给它们吃。大约还是有些心虚的，不敢正大光明地做。现在想来，那孔雀大约是爱吃草的吧，可是它们吃不到（笼子里没有），别人不晓得喂不喂。也许还是做了一件不坏的事情？
踢球 我是喜欢踢球的，特别是和小伙伴一起。高中的室友有四个主要踢球，两个主要打篮球。当时经常在体育课，周六日去踢。班级与班级之间，班级内部，甚至两个人的时候，我和室友 S 都可以玩 1 V 1。因为踢多了，就有了配合，这是很开心的一件事情，毕竟两个人发动的组合技更加炫酷一点。
有一次五一（可能是别的假期）放假，于是课就来回调，体育课都堆到了一起。虽然平时大家上得开心，不过连踢几场，有些人就有点萎了，肌肉酸痛。我当时不晓得从哪里看到，说出现肌肉酸痛之后应该继续运动，消除乳酸堆积。于是我就一个宿舍一个宿舍去说，号召大家在干一场。我室友 D 听了之后很相信，于是再战一场，于是他就从萎变成残了，抱怨了我好长时间。当时的理念应该还是正确的，不过恢复锻炼还是要温和一点才好。
打牌 我很喜欢打牌，特别是够级和刮风。
**够级**是山东特产，风靡省内，六个人四副牌，三人一队，交次而坐。特点是进贡体系复杂，不但要求打牌技巧，而且还要使用言语进行挑逗攻击，很是欢快。
刮风呢，是地方版本的双升（升级、八十分、炒地皮）。特点是二三五十常主，成套的牌（对牌、连牌）如果不能匹配，就要从大往小出，很是刺激。而且套牌都有比较好玩的名字：刮风、下雨、打雷、飘雪，也算是有点意境了。
这两种打得最多，有时会用应急灯打通宵。而老师会查房，会从窗口吼一下，因为有时确实很喧哗（这是为了打牌的乐趣）。训我们最多的就是高大帅气幽默的苗 Sir，而我们一般也会怂一会儿。后来就很少在学校打牌那么欢乐了，去外地后够级很难凑齐人，双升规则和家里也有一些区别了。
之前看到有学长写过一篇《十年上下》来介绍他的高中时光，很精彩。
在人人网的日志草稿里有一些之前写的回忆文章，没有发出来过，也许现在可以发一发。以前在日记里自我反思，总是回往之事，不免伤怀，踌躇不前。现在也坦然接受了自己这样的特点，从前的事，会一日日变得模糊（我的长期记忆烂得一塌糊涂），而偶尔有这样的瞬间闪现在脑海，推着自己动手写下，算一种慰借。做个一只脚踩在过去的人，也还不算糟糕吧？</description></item><item><title>情书</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/08/15/2015-08-15_%E6%83%85%E4%B9%A6/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/08/15/2015-08-15_%E6%83%85%E4%B9%A6/</guid><description>✺◟(∗❛ัᴗ❛ั∗)◞✺ 前段时间从一个学弟那里得了一张电影票，电影的名字是《时空恋旅人》。剧透这事就不干了，只能说这是一个美好的故事。不知道从什么时候开始就不喜欢看悲伤的爱情电影了，看了总觉得不开心。这部电影不是，看了之后很愉快。
此外还读了两本科幻小说，阿西莫夫《永恒的终结》，克拉克的《遥远地球之歌》。这两本书作者本人都很喜欢，自我评价都比较高。
我比较喜欢其中的《永恒的终结》。当人类面临可以改变自己的过去与未来时，到底怎样做才是好的。回到过去去修改历史以避免未来的灾难，是否同时也扼杀了人类未来有希望的发展之路。或许顺其自然才是最好的，否则做得太过分，未来的人类可能会奋起反抗呢。
《遥远地球之歌》里人类送到一个星球上的种子文明，在接受了设计好的政治文化制度后发展出快乐单纯又积极向上的社会，让人有点向往。当然这样的社会里没有宗教存在啦。今天在食堂遇到一个发放基督教问卷的人，蛮有趣的。
这两本书里都有爱情故事，我觉得都很美好。阿西莫夫的《永恒的终结》中男女主人公沿着时空之井回到 20 世纪的美国，然后将时空之井摧毁。作为未来的人这样做也是挺重大的决定，不过能够长厢厮守也是很好的。卡拉克的《遥远地球之歌》就好玩一点。摘其中一段吧： &amp;ldquo;外间有传闻说，库玛尔和萨拉萨星上的所有女孩，外加半数男孩都上过床，这无疑是严重的夸大，但也并非无稽之谈。&amp;rdquo;
另外书中对于宗教也有有趣的讨论。这一点我也比较认同书中的观点，宗教的影响很难完全消除，不同的时代会有不同的宗教理论，与时俱进。
前两天好朋友说看了《模仿游戏》，这部电影之前我也在北邮人上下载看了。影评我就不做了，豆瓣还有各大购票软件下面都有很多。摘一个猫眼电影资料里对图灵的评论吧：
克拉克从英国搬到斯里兰卡的一个原因也是如此吧，从此之后再也没有离开。有记者问他的性取向时，他的那句 &amp;ldquo;No, merely mildly cheerful.&amp;rdquo; 也是很幽默啊，直接变成了一个梗。他的好朋友阿西莫夫则直接说：啊，他就是啊，他很真诚的，别人问他他就说。不懂的可以看下图。 文章总是离题千万里，最后强行也点不上题了。这样也好，不是所有的出发都能到达，不忘初心，方做好梦。</description></item><item><title>为自己的生活微笑（一）</title><link>https://blog.formalscience.com/2015/05/15/2015-05-15_%E4%B8%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%BE%AE%E7%AC%91%E4%B8%80/</link><pubDate>Fri, 15 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2015/05/15/2015-05-15_%E4%B8%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%BE%AE%E7%AC%91%E4%B8%80/</guid><description>在看门罗（Alice Munro）的亲爱的生活（Dear Life: Stories）。春夏之交，心浮气躁。
​2010 年的一段时间，喜欢抄诗。日记里摘抄的第一首就是歌德的 Wenn ich dich lieb habe, was geht&amp;rsquo;s dich an （我爱你，与你无关）。这首诗是我进大学的时，看到远方高中同学 QQ 状态才知道的，于是记了下来，还在流行晨读的西花园里读过几次。
“我爱你，与你无关 即使是夜晚无尽的思念 也只属于我自己 不会带到天明 也许它只能存在于黑暗
我爱你，与你无关 就算我此刻站在你的身边 依然背着我的双眼 不想让你看见 就让它只隐藏在风后面
&amp;hellip;&amp;hellip;”
整首诗在当时的我解读出来，很是合心境。曾经一度陷入自己幻想出的忧愁之中，并以此为动力写出了很多字。现在回想起来，还挺有趣的。
“爱情果真是一件奇妙的东西，在它周围的事物都会被它沾染。我不知道是怎样的一种魔力让人们不顾一切去付出行动，我也不知道我会不会被击中，至少我心已为所动。有时会有一种莫名其妙的感觉，觉得生活中少了什么。少年的心果真是那样的。（评：怎样的，怎样的，说清楚啊！）自认为自己对此很能抵抗，可毕竟是男生呵。（评：我就呵呵了）” —— 2008.5.7 风雨
过了几天，就是地震了。
大家在学校草坪上扎帐篷，整个城的通信瘫痪了一下午。可以打电话后，给家里报了平安，问了离震中比较近的同学的情况。是夜我第一次玩了真心话大冒险，还做了很多其他的游戏，完全没有为任何人悲痛的感情产生，地震于我是很遥远的事情。当晚班里同学都睡在活动中心前面，我抢了我好兄弟的被子（打滚卷走了），他去网吧打了一夜游戏，而每每他向我吐槽这件事情，我却不会有半点记忆。
直到几天后，我才写了一篇日记记录自己的感情。现在已经不能判断当时的情感具体怎样，不过从文字看来并不伤感，而是不断提醒自己生活中各种杂念欲望是多么可笑。自然有它的规律。
光阴依旧在大地上移动自己的身形，带来了雷雨，也最终带来了我最爱的夏季。
对了，在夏季到来之前还写了一首打油诗赠予在酥暖风中荡漾的同学：
风乍起，雨纷纷，樱花初含羞示春。 杨柳絮，漫天撒，飘荡凌乱芳草家。 少年郎，思谁人，辗转难眠佳人影。 欲问之，靥如霞，遮遮掩掩不肯答！
又到了一个穿短袖短裤的季节，我可开心了。只是因为到了夏天就心情这么嗨，这也是生活对我的一种优待吧。 这个瓜娃。</description></item><item><title>完美主义倾向</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/11/25/2013-11-25_%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%80%BE%E5%90%91/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/11/25/2013-11-25_%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%80%BE%E5%90%91/</guid><description>我不是处女座。
我以前喜欢剖析自己心理，总是试图找出自己各种情感的源起，然后争取用理智压制住诸如愤怒、悔恨等情感。有一种情感我一直总是克服不了，就是看到比自己年轻的人，总觉得自己要是年轻几岁该有多好。经过N年的思考之后，我曾经得出一个结论：由于我本质上很喜欢各种例如新长出的植物、纯洁美丽的风景等事物，会对充满活力、朝气蓬勃的学弟学妹们产生喜爱之情。这个理由也支撑了我一段时间，但随着一年一年过去，越来越不好使了。
今天终于又想了一个理由，完美主义倾向。写程序的时候，经常对着一个变量名字改来改去，总是不满意。或许对于自己的人生我也是抱有同样的想法。虽然我总是持有一个信念：如果回到当初，我还是会做一样的选择，当时的自己一定也是经过深思熟虑或者在命运的洪流之中不得不那样做的吧，但是却总是存有一丝幻想：可能能够做的更好一点吧。但是呢，人生是不能重构（refactor）的，只能吸取之前的经验，争取在后面的过程中能够持续改进，无论如何码还是要码的，至于变量的名字或许一觉醒来就不记得了。
还有一点需要记住：没有银弹。
我是双鱼座。这种依靠宇宙的偶然决定人的性格、运势，并且能够不断增加新的应用领域（application domain）的理论其实我还是很喜欢的。</description></item><item><title>唯愿不失本心</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/04/12/2013-04-12_%E5%94%AF%E6%84%BF%E4%B8%8D%E5%A4%B1%E6%9C%AC%E5%BF%83/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/04/12/2013-04-12_%E5%94%AF%E6%84%BF%E4%B8%8D%E5%A4%B1%E6%9C%AC%E5%BF%83/</guid><description>1.还要向前行
读博士已经快两年了。两年里学术方面开心的时候不多，成就也不多。每次去见朋友的时候总是暗示自己：不要总是跟他们抱怨自己的不顺。到头来还是忍不住。自己是一个比较容易过于悲观和过于乐观的人，虽然最近心智成长了许多。现在总觉得看不到希望，很多时候都想退出了，去公司工作也还行，比天天在这里郁闷强。还有一个原因是自己确实不努力，科研不顺利有时候就会放纵自己，让自己在游戏（适度游戏还是好的，不要太过就行）中消沉，感觉就像借酒消愁，醒时愁更忧。正确的方式还是要把自己想要做的事情抓紧时间来做，比如这学期报名的托福以及开始写论文。争取在自己做的一切事情（无论喜欢还是不喜欢）中寻求到收获。
2.魔本由心生
最近在上跳水课，第一次上三米台的时候特别怂，不敢向下跳。老师告诉我们：面对危险的时候，如果它是未知的，那么恐惧时很自然的；如果危险已知并且可控，那么恐惧就是由于内心不坚定产生的了。第二次，我上五米台也较为从容跳下来了。自己的胆怯犹豫不是那么容易克服的，不过这种和自己心灵的抗争也是一种成长。
3.乱花渐欲迷人眼
室友在微软实习，工资也多，还能做文章，我很是羡慕；很多同学都发了文章；。宽慰自己，每个人都有自己的生活，每个人都行走在自己的轨迹上，却总是意难平。
4.愿不失本心
总是存在Frost诗中那条未选择的路。我对那些类如“既然选择了，便只顾风雨兼程”的励志句子不是很认同。有时选择确实是错误的，难道还要违背自己的意愿继续前行么？还是只是背负上了世俗的压力，不能转身离开？我不想留下一生叹息——“算了！”这样的生活还是不好的。我自己经常很懦弱，不敢跟随自己的想法，总是害怕别人带来的伤害（虽然我的口头语之一是：反正不会死人！）以及给别人带来伤害（这对我自己也是一种伤害）。但我也不曾放弃自己。唯愿小小绿苗能够快些长成参天大树，能够屹立在风雨之中。
—— 张华枫</description></item><item><title>我果然还是喜欢写日记胜于写博客</title><link>https://blog.formalscience.com/2013/02/01/2013-02-01_%E6%88%91%E6%9E%9C%E7%84%B6%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%86%99%E6%97%A5%E8%AE%B0%E8%83%9C%E4%BA%8E%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2013/02/01/2013-02-01_%E6%88%91%E6%9E%9C%E7%84%B6%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%86%99%E6%97%A5%E8%AE%B0%E8%83%9C%E4%BA%8E%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid><description>这是自恋的表现么？
现在每天都在有道笔记里写写日记和自己的些许想法，对博客没有什么太大的兴趣了。于是乎，感觉自己还不够专一啊。</description></item><item><title>我的MSTC生涯-此生若只如初见</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/08/23/2012-08-23_%E6%88%91%E7%9A%84mstc%E7%94%9F%E6%B6%AF-%E6%AD%A4%E7%94%9F%E8%8B%A5%E5%8F%AA%E5%A6%82%E5%88%9D%E8%A7%81/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/08/23/2012-08-23_%E6%88%91%E7%9A%84mstc%E7%94%9F%E6%B6%AF-%E6%AD%A4%E7%94%9F%E8%8B%A5%E5%8F%AA%E5%A6%82%E5%88%9D%E8%A7%81/</guid><description>五年前的时候，还是懵懂少年。
军训结束后，就是各个社团招新的时候，我记得当时我报了IBM技术俱乐部，电视台，还有MSTC。
MSTC的招新最先举行（面试短信通知），面试那天晚上下着雨。从文治经过南门到俱乐部，听着雨滴打在伞上沙沙的声音，我的心也是很忐忑。提前15分钟到达，我不知道怎么就进去面试了，是吴书会学姐面试的我。我申请上写的是会C++，其实只会一点基本的概念。具体学姐问了什么技术问题，我就记不得了；只记得她问我是不是大一的，现在回想起来当时好青葱啊。在大家开始面之前我就出来了。后来怎么得到通知说录取也只是模糊的记忆了。不过录取之后，我就没有去ISTC和电视台面试了。
第一年，我也贴过海报，布置会场，搞各种事情，还参加了俱乐部的招新活动。这一年里印象深刻的就是徐瑾姐姐（副部长哦）了，还有IB、昭（要是这个字写错了。。。）哥、斐爷等人。
第二年，俱乐部搞技术组，我就加入了一个，好像就遇到了大卉（组长）、嘉霖、彪哥等人。每次开组会都很欢乐，俱乐部屋子里发现一大袋花生我会乱说么。虽然最后我们搞的那个东西没弄出来，不过还是很开心的一年。
后来我就很少出现了，除了俱乐部周年庆的时候，里面的人就逐渐陌生了。徐瑾姐姐离开了。
后来徐瑾姐姐又回来了，不过那时我也大四了，去北京做毕设去了。
后来就是永远离开了。
我这四年是酱油的四年，不过我跟其他人说起自己的俱乐部都是很自豪的。作为我唯一加入过的一个社团，对于少年的我来说，俱乐部的活动极大开阔了我的眼界，对于大叔的我来说，那些人那些事都是不可磨灭的美好回忆。</description></item><item><title>如果我换一个地方生活</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/08/15/2012-08-15_%E5%A6%82%E6%9E%9C%E6%88%91%E6%8D%A2%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%9C%B0%E6%96%B9%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/08/15/2012-08-15_%E5%A6%82%E6%9E%9C%E6%88%91%E6%8D%A2%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%9C%B0%E6%96%B9%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid><description>比如换一个地方读博士，从这里退学的话，比如去美帝。
应该西海岸一个阳光充沛的地方，因为我是如此喜爱阳光，能够感受它的温暖；没事可以散散步，钓钓鱼；或许生活没有如此轻松，但是一想到新的地方，我就很兴奋，或许是太好奇了吧。
想想这些在现在这个地方有什么做不到的呢？一周只有一天可以自由活动，应该没有其他实验室特意选在周末下午开组会吧；每天还打卡，真是比一些IT公司还不如。北京的阳光在雨后还是很好的，但是却不能心情轻松地沐浴其中。
我在恐惧什么，难道换一种生活不可以么？如果我要去公司的话，以我现在的能力有地方要么？归根结底还是自己太弱了。可是自己真很弱么？我觉得也不是的。自己学习能力还是不错的，
使用建模语言可以自己发现很多构造方法， 略懂一些函数式语言，其他语言学习能力也不错， 对高性能、大数据处理、数据挖掘、机器学习也还都有一些了解。 或许是因为对公司不了解，所以才不能有一个良好的判断吧。
还是要勇敢走出第一步才行啊！总是憧憬美好的生活只会使自己迷失在自己编织出的网里，无法自拔。</description></item><item><title>Hello world!</title><link>https://blog.formalscience.com/2012/04/20/2012-04-20_hello_world/</link><pubDate>Fri, 20 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2012/04/20/2012-04-20_hello_world/</guid><description>很多事情都是从Hello，world开始的。这是WP博客默认的一篇文章，在此保留。
我第一次知道编程是怎么回事已经是高中了。舍友小戴在搞信息学竞赛，当时的我觉得编程是一件很神秘的事情。</description></item></channel></rss>