<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>山野 on 不是追风少年</title><link>https://blog.formalscience.com/categories/%E5%B1%B1%E9%87%8E/</link><description>Recent content in 山野 on 不是追风少年</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 27 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.formalscience.com/categories/%E5%B1%B1%E9%87%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2016 十一塞罕坝行动</title><link>https://blog.formalscience.com/2016_%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%A1%9E%E7%BD%95%E5%9D%9D%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link><pubDate>Sun, 27 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/2016_%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%A1%9E%E7%BD%95%E5%9D%9D%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</guid><description>这是很久之前应该出现的一篇日志，当时忙于处理照片、毕业论文之类的事情，加上强烈的懈怠情绪，一直没写。
2016 年暑假过后开学不久，政委喊大家出去骑车，这注定会很有趣。目的地是承德的塞罕坝，不是张家口的坝上草原。 主题是骑行、赏秋景。大家确认好时间后，大家定了火车票，提前去西直门北京北站托运了自行车。剩下的就是等待出行了。
塞罕坝国家森林公园位于承德北部，毗邻内蒙古（上面），是清代皇家猎苑一部分，集满蒙汉三民族文化。 景区内有七星湖、太阳湖、泰丰湖、白桦林、月亮湖等较大的景点和多个小景点，自然风光和人文遗迹于一体。 （注：这些湖我们一个也没去，人文遗迹也没看到） 另外，还珠格格就是在这个地方被他皇阿玛一箭射中的。
整体路线规划为：
北京北 - 四合永镇 （火车） 四合永镇 - 围场县 （骑车、住宿） 围场县 - 机械林场 （骑车、住宿） 机械林场 - 半截塔镇 （骑车、住宿） 半截塔镇 - 隆化县 （骑车） 隆化县 - 北京北 （火车） Day 0 火车上的旅行总是欢快的，小帅哥 YL 拿了很多桌游，大家玩啊玩。 在玩阿瓦隆的时候，某个女博士一脸愁容，明显就是脑细胞不够用的表现。 路上路过了很多听过但是没去过的地方，比如古北口。
到了四合永镇，取车合影。
到围场县很近，我们很快就骑到了，安顿好了住宿。肚子饿的呱呱叫，出去觅食，集体决定吃火锅（作为吃饭不挑剔的我当然也给不出什么建设性意见）。 一行人吃得热火朝天，风生水起，生龙活虎。最后算账，人均三十。
然后去附近的超市准备接下来几天的食粮。水果、面包、零食、饮料，各种东西都来点。 逛超市比较有意思的是看到各种东西分门别类堆在一起，那么多，又都很光鲜。虽然不能都买了，但总有种莫名的愉悦感。
晚上还是玩玩玩，时刻压制住情绪，以免吵到其他人。
Day 1 第二天按时起床，旁边小店吃了早饭，准备出发。 说到这个出发，还是有些字面意义上的周折。小城在修路，大家凭着感觉和导航终于骑了出去。
骑车嘛，还是为了拍照。一路上大家各种互拍、自拍，对着天空、河流、群山拍。
骑车嘛，总会爆胎，尤其是漂亮的那种车，比如鲜红的挑战者 300。一路上补过胎的，没经验的，也基本都学会了。
这样的景色大家拍来拍去，怎么也拍不厌。骑在这样的路上，也感觉不累（假的，毕竟在爬大坡）。
接近傍晚，天空的颜色变得多彩，而眼前原野的景色淡下去了。
剩下的就是赶路了，还要走一段公路到机械林场。虽然路上的景色也很美，但是看不到，只能通过黑黢黢的树影摇曳想象了。路上发生了一起意外，美女 GY 摔车了。 简单处理了一下，也只能继续骑车。到了机械林场后买了创可贴和碘酒暂时顶一下。
晚上十点多大家吃了羊腿饭，景区物价高，不过仍不及五道口。住宿的话，还停暖和的，三个大男生挤一挤了，另外的妹子们怎么睡都随意了，虽然大家都是在一间屋子里吧。
Day 2 第二天早上在店家吃了早餐，馒头、稀饭、饼、鸡蛋、炒小菜，典型的住店组合套餐（甚至在西藏也是这种组合……）。 出去后，开始下小雪，然后是小雨。大家都披上了雨衣。不过这注定是狼狈的、凄惨的、励志的一天 …… 我不说别人了，就说我自己吧。首先我的鞋子是登山鞋，防水的那种，可以避免水从外面进来，也可以防止水从里面出去。于是我就相当于穿着一个便携泡脚盆在骑车。 总之就是一种说不清道不明的酸楚与傻乐呵在心中交织。</description></item><item><title>2015-12-31 山野冬季野营（灵山）</title><link>https://blog.formalscience.com/%E5%B1%B1%E9%87%8E%E5%86%AC%E5%AD%A3%E9%87%8E%E8%90%A5%E7%81%B5%E5%B1%B1/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E5%B1%B1%E9%87%8E%E5%86%AC%E5%AD%A3%E9%87%8E%E8%90%A5%E7%81%B5%E5%B1%B1/</guid><description>动机 参加了冬季集训，临近结束得知今年协会冬季野营目的地是灵山，时间是元旦假期。作为由于时间原因（实验室周日组会，雷打不动）从未参加过正式野营的人，我就报名了。另外灵山我也没去过，可以去拍拍照片。不过由于冬季野营不让带单反，我只好携带 LX5 了，轻一点也好，能够挂在脖子上。
路线 这次路线是从柏峪村进入，下马威出。具体路线图：
职务分配 这次我报了 押后。一路上大部分时间都在押我的好基友 zc，也没啥特别的感觉。好处是可以拍一些照片，不用担心卡住后面的队员。对于这个职务我还是比较喜欢，因为有种保护别人的感觉。后来发现走在队伍最后的确很适合拍摄全队照片。
体力分配 作为押后，要跟在最后一名队员后面，虽然速度不快，但是感觉也没那么轻松的。之前当路线的时候虽然要比别人走得快，但是反而很欢脱。可能是有心态的问题，不过整体而言还是很平和的，因为知道这样的行进强度自己还是没问题的。 雪地走得很有趣，硬雪壳穿着冰爪走得咔咔的，粉雪则不断向下滑需要用大冰镐或者登山杖撑着，湿的雪会沾到鞋子上就不好玩了，鞋子会湿。下坡如果是石头面就能踩着石头一层层下，如果是草甸就踩着草根下，如果是烂泥地或者粉土冰混合地形，就会滑，有人会摔跤。灵山还有其特殊之处，就是路上好多马粪，导致烂泥的成分比较复杂。
心态 这次的队员大部分走得快，我上坡的时候觉得自己速度慢，后来发现也不是，而是有状态好坏之分，由于一个决定性的事件，第三天状态就特别好（自我感觉）。以后还是要调整好心态。淡定淡定～
技术训练 技术训练是沿路绳行军和滑坠制动，我对于上升转横切和横切转下降的操作都比较熟悉，还指导了别人。对于上升前的各项准备步骤，则是向 zc 和 sz 学了很多。滑坠制动，山上雪坡角度并不大，我强行滑下，制动，摆拍。
野营的学习 虽然之前协会腐败野营我还是名义上的帐篷长，但并没有学到如何当一名帐篷长。这次正式野营中，帐篷长 sz 把各项工作都安排得很好，大家配合很紧密，对于各种注意事项也和大家一一讲解。以后自己成为正式野营帐篷长得时候也要做到才好。
不足 主要是押后工作做得不是很好，第三天冲顶东灵山得时候，sqq 脚底有伤，走得慢，我只是一旁鼓励，没有给她分包。
趣事 星空很漂亮，可是第一天扎营后很快就到了熄灯时间，没时间拍。第二天晚上感觉星星没那么亮了，可能是旁边有个工地上大灯照射的原因。早上出发很早，看着头顶的北斗七星，特别平和。* 随着行走，看着天空由黑蓝变成灰蓝再到间杂着鱼肚白和黑红的过度，然后就迎来了日出。作为连清华园也不怎么出的我来说，只在东操拍过一次日出延时摄影，其他时间都没欣赏过。不过这次我第二天凌晨行军时还是不是看看东方的天空的，直到走到缆车上站的时候，太阳开始出来，大家拍照。效果肯定比不上专业的摄影者，不过这样的景色只有自己亲眼看过才算数。不得不说山里能看到的星星真是多真是亮啊！日出也是更纯净多彩！ 山的景色到没有特别感受，拍了一些照片回来合成了全景。 不经意一瞥，发现了蓝色天空和北京的雾霾之间有条明显的界限，心疼日常生活在雾霾中的人（包括我）。 - 不时看到鹰在头顶飞，很漂亮的身姿。 第二天扎营的时候我找到一个特别避风的地方放大，而且还有 3G 信号，简直是天王坑。在这之后感觉一身轻松，后一天状态极好。 尾声 总之也回来了，冬训的餐也聚了。而我在餐后骑车回来的路上和 zc 比赛抬自行车前轮和后轮，再次把手腕挫伤，也是逗逼了。现在写这篇总结也是属于身残志坚的行为了。
满意的照片</description></item><item><title>2015-12-19 第一次滑雪</title><link>https://blog.formalscience.com/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%BB%91%E9%9B%AA/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%BB%91%E9%9B%AA/</guid><description>在知乎上看到一个问题，说人年龄大了就会感觉时间啊过得飞快。高票答案分析，这种感觉大体原理就是存在一个度量指标：当前的一年／你的人生已经度过的时间，这个值是越来越低的。当然怎样阐释这种感觉因人而异，我还是想在回望时候记得点什么的，于是写写自己的第一次系列以后看看也是挺好的。
滑雪很早就想去了，之前也看到同学分享的活动照片啥的，想去，但是没去。以后要注意，这种拖拖拖的态度会在各种角落蔓延，让生活没那么嗨。不过这次去滑雪是提前把实验室的啥基金申请书、年度报告之类的东西刷完才安心去的，想到滑雪回来后在人人上看到的一条新鲜事：
 这个同学是周五何添楼爆照事故中去世的博士后的人人状态。自己没个周末的心态差不多也是类似的，不过我比较懒，没有要死要活地工作。事故当天表妹打了一个电话过来，问我事故的事情，看看她哥是不是受到了惊吓。周五一天都在写本子，还没什么感觉，现在感觉有些沉重。要把时间花在什么事情上？有时候以为自己清楚了，过后又会犹豫。
这次滑雪是沾了山野协会的光，雪协副会长也在山野，于是我们可以免费入会参加滑雪活动。到了雪场，兰姐教我们基本技能。我对自己的灵活敏捷指数认识很清楚，这种平衡类的我应该要多练一些才能掌握，后来练习动作的时候果然如此。上午两个多小时，下午两个多小时，中午吃了一个小包装的面包，味道还不错。上午的教学内容是装备知识、基本姿势动作、正确摔倒姿势、犁式滑雪、刹车、转弯，当然还有其他的进阶动作，我错过了，这些就够我练习一天了。下午动作讲解结束后，我还是没太掌握要领，一度不敢在坡度大的雪道上滑，怕撞到别人（其实也就是个初级道吧）。在下面缓坡墨迹了一会儿，还是做魔毯上去了，后来发现自己能够找到点自如刹车感觉后胆子就大了，也开始练习转向了。不过我的雪板可能确实有点大，总感觉速度太快，特别是和别人动作类似的情形下，还存在很大可能性是动作不到位。
摔是摔了的，包括零速度卡摔、速度太快脚撇太开导致失去平衡前滚翻、转向后无法再次回转又没及时刹车只能主动摔。当然还出现过有人站在雪道中间，我绕不过去，只能摔倒避免碰撞的。不过还算皮糙肉厚，没啥事儿。
回来和去时路上都在听歌睡觉吧，很快就到了。今天雾霾，不好，都红色警报了。
特别特别感谢兰姐，让我在第一次滑雪就接触了正确的姿势动作理念，避免练偏。
  上面这张照片正中间的就是兰姐啦，正红色的冲锋衣，雪盔外面的毛线套是她自己织的哦。
另外，也没啥精彩照片了，我也算在专注练习吧，不过也可能是身为小弱鸟没心情。
  2015-12-19</description></item><item><title>攀岩视频教程收集</title><link>https://blog.formalscience.com/%E6%94%80%E5%B2%A9%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%95%99%E7%A8%8B%E6%94%B6%E9%9B%86/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2015 13:34:08 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E6%94%80%E5%B2%A9%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%95%99%E7%A8%8B%E6%94%B6%E9%9B%86/</guid><description>[embed]https://www.youtube.com/watch?v=gLfvk2SSj1c[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=tXwV0YD222g[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=QfTIUKyqCWc[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=m-FbtppVC7w[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=jbIDnMmSLsc[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=gkMngYYadjE[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=ddSTXPZuff8[/embed] [embed]https://www.youtube.com/watch?v=q4rVY3sLQqA[/embed]
百度盘链接：http://pan.baidu.com/s/1bnioG2　n7tp</description></item><item><title>2015-11-28 户外技能大赛个人感想</title><link>https://blog.formalscience.com/%E6%88%B7%E5%A4%96%E6%8A%80%E8%83%BD%E5%A4%A7%E8%B5%9B%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F%E6%83%B3/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E6%88%B7%E5%A4%96%E6%8A%80%E8%83%BD%E5%A4%A7%E8%B5%9B%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid><description>参加户外技能大赛也有偶然的成份在其中，毕竟我本来是摄影辅助，后来由于好友赵超约我去参加拿奖品，于是我就无声无息报了名，同时还拉上了另一好友的女朋友，小丫头宋梦迪。然后大雪如期而至，赛事推延。待到比赛之前，我们队伍的发起者觉得太冷于是退出了比赛，替换队员是王阳阳。王大爷，也算一员悍将，至少比退出的人跑得快，虽然同样是攀岩队现役，不能参与攀岩单项。
不过比赛之日，赵超竟然出现了，他竟然是摄影辅助，不得不说生命真是一种循环。 比赛前是填写队名环节，由于之前听说有队伍叫 老妖怪 队，于是我们定了 捉妖师 作为队名。后来现场 老妖怪 队临时改名叫 有妖 队，以及再次被 小坏 更名为 有妖气 队。不过仍然逃不出我们的手掌心，哪里有妖气，哪里就有 捉妖师 队。对了，现场还有大叔带来了小萝莉一枚，很是可爱。
  比赛第一项：定向越野。我深知这个项目的核心要义就是要跑得快，跟上前面的队伍；如果你是第一支队伍的话，基本就无缘这个项目的冠军了。所以我们从第三个点开始就紧随其后，从此就再没分开。定向越野找点的过程比较顺利，只有在综合体育馆处有个点在二层平台上，耗费了一点时间。其后就是工作五十年标语前的女神像是最后一个标志点，顺利被拍照（因为手机没电了）后紧随 有妖气队到达终点，顺利夺冠。看看我们的照片吧：
  比赛第二项：答题环节。果然有直觉的小丫头能够找到所有不确定的题目的正确答案，然而我没有听她的，于是错了两个。果然要学习一下队史呀。
  比赛第三项：有备而来，哦不，岩壁芭蕾。我是带了攀岩鞋而来的，主要是竞争对手太强。有妖气队三名选手都和攀岩队有千丝万缕的关系，有现役队员，有前任队员，有曾经队员的女友。当然我们队也是有千丝万缕的关系，就不说了。我和小丫头参加比赛，小丫头爬第一段，我爬第二段。由于有妖气队的廖凌云选手在第二段两次从岩壁脱落，而我靠着大力出奇迹的攀爬方式一气呵成，最后险胜，😄。看不那么英俊的姿势：
  比赛第四项：野营技能。搭帐篷，我其实没有太多野营经验，不过搭帐篷的方式还是牢记在心的。不过在烧水环节我们经历了换炉头，换气罐后还是成为了最后一个 烧开水的组。最后还把内外帐收容顺序弄反了。结果是第三名。
颁奖环节，我们是综合第二，因为野营占的比重比较大。不过能拿两个单项奖也很开心啦。其实这次技能大赛因为下雪推延了一周，其实来参加比赛的人并不多，工作人员很多。不过大家一起完成了这个活动很开心啦。我的奖品是雪镜，很满足。每个人还领到了严冬冬翻译的一本书《黄金罗盘》，由于我已经有黄色封面的了，于是就选了白色封面的。
  就这样结束吧，其实还有些话想说。记得第一次参加户外技能大赛的时候，我、沈治以及来自台湾的交换生肖紫柔在攀岩环节折腾了半天始终不能完成路线。这次就感觉进步多了。
两年前的我和某现任部长的果珍黑马队：
  时间就是这么一点点过去，我也在两年间感觉到心态不断变化。这是真正的结束了，然而生活还是要继续。</description></item><item><title>2015-09-12 醒狮杯</title><link>https://blog.formalscience.com/%E9%86%92%E7%8B%AE%E6%9D%AF/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E9%86%92%E7%8B%AE%E6%9D%AF/</guid><description>去年就参加了在卢沟桥举行的 醒狮杯 越野跑比赛，感觉还不错，认识了一群小伙伴，看了卢沟桥的狮子，还免费得了一件 T 恤衫，于是今年又报名了。 早上在东北门集合，然后出发去卢沟桥。到了后，领计时芯片，排队进宛平城，晒太阳，看表演，看放飞鸽子。
期间唯一有趣的事情就是看到一只偷懒的鸽子，被放出来后没有跟随鸽群，而是之间停在旁边楼上歇着了。
跑步嘛，有大神，有重在参与的小菜。配速 5:26 跑了 5 千米，基本预示着我北马的颓势。前面跑得比较稳健（慢），最后一圈冲了一下（其实那时候大神们都跑完了）。
跑完后，喝水、放松、聊天、颁奖。这次男团和女团都是第一，虽然女团一开始由于成绩记录错误没有名次。回来的车上大家都觉得分数可能有问题（男团八十个人得了 2 万多分，之前老师说第一名 300 分，这样人均都快300 分了）。不过，我想应该是今年有 500 人参赛，分数上限调整了（500？），大家平均得分应该是比平均分多一些，但是人多就是有力量，谁让咱是体校呢。
今年由于是反法西斯暨抗日战争胜利七十周年，人比去年要多，然而组织却不好。颁奖之后，也没有游卢沟桥。不过天气还好，心情不错。中午回到学校吃了饭，午睡后明显感觉是感冒了，直接原因是跑完后没有找到来时坐的车，没取到衣服保暖。
    今晚好多朋友都去看好妹妹乐队的演唱会了。
《一个人的北京》
你有多久单身一人不再去旅行
喜欢下班回到家里冷冰冰的空气
爱情着东西
你已经不再有勇气
许多人来来去去相聚又别离
也有人喝醉哭泣在一个人的北京
能不能让我留下片刻的回忆
也有人匆匆逃离这一个人的北京
离开了这里在晴朗的天气
（当当当当的钢琴声）
2015-09-12</description></item><item><title>2015-06-13 腐败野营总结 黑夜里当高歌</title><link>https://blog.formalscience.com/%E8%85%90%E8%B4%A5%E9%87%8E%E8%90%A5%E6%80%BB%E7%BB%93_%E9%BB%91%E5%A4%9C%E9%87%8C%E5%BD%93%E9%AB%98%E6%AD%8C/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E8%85%90%E8%B4%A5%E9%87%8E%E8%90%A5%E6%80%BB%E7%BB%93_%E9%BB%91%E5%A4%9C%E9%87%8C%E5%BD%93%E9%AB%98%E6%AD%8C/</guid><description>今天回来不知为何特别累，在组会上睡着了四五次。开完后补了一个小时觉，也没完全缓过来。
和自己喜欢的人，做自己喜欢的事，何时何地都会令我开心。
文章会很长么？也许吧，渐渐我们都有了自己的故事可以讲。
感情建设环节比较温和，作为去年感建的最大输家，我表示今年完全没有感觉。
总结环节，大家更关注于自己内心情感的表述，让人感觉很亲切。
睡帐篷今年很满意，里面有睡袋可以盖，也不像去年被搞到别人帐篷还被嫌弃。这次睡得很踏实，也很开心。
吃饭方面，两顿饭都没怎么吃饱，不知为何不太想吃，但是也没有太饿。
文章终究没有变得很长，很多很多的故事，还没发生，以后再讲。
  +-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+-+- 轻灵的脚步
我踏着
化作一阵风
来到你门前
你早已等着
喊我进去休息
我诧异于你的先知先觉
却没有看到
来时路上
一棵棵树正笑得咯咯响</description></item><item><title>2015-05-09 后河拉练</title><link>https://blog.formalscience.com/%E5%90%8E%E6%B2%B3%E6%8B%89%E7%BB%83/</link><pubDate>Sat, 09 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E5%90%8E%E6%B2%B3%E6%8B%89%E7%BB%83/</guid><description>个人总结
这次拉练挺开心的，也许是因为太久没有见过如此舒展的山水花草了。
下车后雨还在下，有些冷，开始行进后就满头汗了，不要停。
刚买了相机，快到集训了，可以多拍拍大家。欢笑也好，疲惫也好，都不会阻拦时间的脚步，现代的科技让我们可以用影像来抵抗这泛黄的流年。选相机用了几天，终究没有随着各种主流的评论指引（这些观点都是很客观的），而是买了一个宾得的单反。一路上看到许多只在图册上看过的植物，由于光线太暗，设备不精，技术太差（主要），并没有拍出很好看的照片，以后还是要多练习。
由于找 HPP 借了一个包，就不用背自己的大包或者书包了。走得并不快，一路大家欢声笑语，顺利走了一天。认识了几个老乡，其中还有一个活泼可爱的小学弟～
回来后，吃饭过程很是平和，我并没有特别调戏几个谈论星座的女生，因为她们实在太不专业了。吃完后做了一个“断指”游戏+真心话大冒险的游戏。仅个人观点，虽然大家比较没节操，但是有些问题在游戏中还是不适合问的。
整理照片花了好长时间。
摄影总结
分别在东门口，S2 线清华园站，小火车上，山中拍了照片，已经上传到协会 360 云盘。
这次拍照片时记录了 GPS 航迹，回校后对照片添加上了 geo-tag ，感觉也许会有用。合成了一个 可用 Google Earth 浏览的 kmz 文件，也在活动照片目录里面，标记了走岔路的的一个地点。
标记位置信息的方法： 1. 先用手机软件实时记录位置，我用的是 GeotagPhotos Pro 。
将照片导入 Lightroom，在地图选项页进行相关操作。还有其他软件也可以搞定，但是感觉对于一般同学来说不太简便。 下载 Lightroom 插件 “Geoencoding Support”，导出 kmz 格式的文件。
用 Google Earth 打开生成的文件。 个人照片，问谁最爱玩手机？
  应梦寺  垭口 2  谜底就在谜面上
  延庆火车站
 最爱这种恣意生长的状态</description></item><item><title>沉入水底</title><link>https://blog.formalscience.com/%E6%B2%89%E5%85%A5%E6%B0%B4%E5%BA%95/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2014 11:25:15 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E6%B2%89%E5%85%A5%E6%B0%B4%E5%BA%95/</guid><description>昨天下午（2014-10-21）训练的时候和 Jialian 探讨跳水时沉入跳水池的感受，都觉得头顶一片蔚蓝浮向水面就像电影中少女在海里采珍珠一样，当然我们没有摄像机下那种澄澈、灵动的感觉，可能会有一些狼狈吧。
暑假没有回家，一直在跟马协夜间跑，后来不知怎么就报了北京马拉松。训练的话从 5km 到 10km 到 15km 到 20km，都逐渐跑了下来。跳水课上，于芬老师反复说要我们学会控制恐惧。跳过 10 米台后，回到更低的地方改变的不是技巧而是心态，我知道了跳下去并没有什么问题，甚至也没有什么痛苦。
本来还应该有 30km 和 35km 的拉练的，没有进行。而我对 20km 之后的事情是不知道的，别人跟我讲的“撞墙”之类的理论也没有体验过。因此在爬 24km 前的那个桥的时候，体会到了崩的感觉。不过当时的心态是：这就是“撞墙”么？有种 “Got it！”的欢畅感。
后面就是探索感受自己身体状态的过程了，难过是不可避免的，我也并未被周围的加油声鼓动起来。到了 32.5km 饮料站的地方碰到了蔡雄哥，想要跟上他的步伐，但是双腿很有节奏地抽起来，于是放弃。到了 34km 拐弯的地方碰到了 HYJ，也没有跟上。这就是我在出发前的合影后见到的唯二的两个熟人了。一个人也并不孤独。
奥体公园的起伏路是很难跑，最后还是抬不起脚步走了一段路。终点前也没有冲刺。之后的放松踩腿，放松跑，到今天差不多恢复了。
路还要一直走下去。
  </description></item><item><title>上半年的出行</title><link>https://blog.formalscience.com/%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%87%BA%E8%A1%8C/</link><pubDate>Wed, 02 Jul 2014 12:38:27 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%87%BA%E8%A1%8C/</guid><description>转眼之间，一年已经过去了一半。上半年除了开题水过之外，学术上没有什么进展。户外活动倒是参加了一些，不过还是囿于实验室周日下午的组会，颇多机会都错过了。 3月16日，香山健行赛。马协组织的活动，多威赞助，免费得了一件T恤，虽然感觉再也不会穿了，有点丑。认识了好多有趣的朋友，跑步上山果然欢乐，中间走了一会儿，大部分时间都是在跑的，反正也是没有名次了。 4月5日，大觉寺-阳台山-凤凰岭拉练，胡传鹏带队，我临时当了路线。还有一支队伍是从金山寺出发了，结果在到达阳台山前的公路时，发现他们在前面，于是喊住他们，一起分组冲顶。后面主要就一起走了，路线里增加了妙峰山，再次返回阳台山，去往凤凰岭时，发现时间不够了，于是就从聂各庄方向下撤了。这次路线，当得不好，主要是路线不熟。 4月30日~5月2日 太白山穿越。五一的太白穿越是蓄谋已久了，在之前的系列日志也说得很详细了，这次也算是体验了一小下高反吧。 5月10日，登山队和科考队拉练，作为辅助人员参与，并助攻西瓜一个。第一次去海坨，虽然由于重新选择进山口耽误了时间，导致没有时间冲顶大海陀，但一路风光仍然迷人。我拍了好多照片，山峦间的雾气，大片的草甸，山上晚开的花朵，以及可爱的队友们。 5月30日~31日，阳台山腐败野营。作为山野的传统项目，能够参加感觉很开心，开心地在营地吃火锅，做游戏被罚，深夜里各自总结自己的山野生活（长达4个多小时）。 第二天由于老板机智地把组会提前一天，所以就和几个同学下撤了。 6月28日，凤凰岭-阳台山-大觉寺拉练。这个在另一篇日志里讲了。核心就是速度快+买水。 上半年锻炼比较多（山野日常训练+爬山+健身房+马协夜间跑），春节吃喝带来的影响基本被消除，此外在力量增加的情况下，轻了有 5kg 吧，还要继续保持。争取下半年能够再轻 5kg，回到高中的水平。 下半年计划有北京马拉松，主要就是靠这个暑假训练了，争取能够报上名+过体检+完赛， 总之要努力。我的师弟都去暑期实践了，师兄马上也去了，为了排遣寂寞，周末就多出去逛逛好了，爬爬山，骑骑车。假如能够有暑假的话，争取骑个小长途或者爬个远点的山。</description></item><item><title>夏日的风光也如此明媚（凤凰岭-大觉寺拉练）</title><link>https://blog.formalscience.com/%E5%A4%8F%E6%97%A5%E7%9A%84%E9%A3%8E%E5%85%89%E4%B9%9F%E5%A6%82%E6%AD%A4%E6%98%8E%E5%AA%9A%E5%87%A4%E5%87%B0%E5%B2%AD-%E5%A4%A7%E8%A7%89%E5%AF%BA%E6%8B%89%E7%BB%83/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2014 11:19:49 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E5%A4%8F%E6%97%A5%E7%9A%84%E9%A3%8E%E5%85%89%E4%B9%9F%E5%A6%82%E6%AD%A4%E6%98%8E%E5%AA%9A%E5%87%A4%E5%87%B0%E5%B2%AD-%E5%A4%A7%E8%A7%89%E5%AF%BA%E6%8B%89%E7%BB%83/</guid><description>上次出去是山野腐败野营了，吃火锅、无节操游戏中枪三次、全队总结，都是难以忘记的回忆。自己的回忆，别人的回忆，都是那么真切动人，充满温情、希冀、力量、欢乐，当然也有迷茫、犹豫、退缩。很感谢大家，在日常训练之中，在穿行在山川之时，在餐桌上风卷残云的片刻，一起经历着这种辛苦、简单、无节操的快乐。
如今，科考队和登山队都在路上了，看到大家在朋友圈里不断发布行进情况，一定要顺利啊。
28 号也是登山队出发的日子了，由于这次拉练路线中包括阳台山，那么在这座山上拍照也算是一种祝福吧。
拉练是 小伟 组织的，算是我在马协参加的第一个训练活动。一路上轻装前进，速度快了很多，加上田闯大哥在后面一个劲儿催，马不停蹄啊。上山不早，下山不晚。看到了好多没见过的花朵，很是开心。各种可爱、呆萌的小朋友，特别欢乐。
回来后，飞鸿大哥请我们吃了饭，喝了啤酒，非常感谢。然后一行人回到了学校。
  夏天终于如期而至，张开了它热情洋溢的臂膀。今年春天的主题是 ：“2014 我在春天有个约会”，那么夏日主题定为：“2014 夏季的风光也如此明媚”。
  </description></item><item><title>剧本错乱的太白山之旅 - 不是后记的后记</title><link>https://blog.formalscience.com/%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%85_-_%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%90%8E%E8%AE%B0%E7%9A%84%E5%90%8E%E8%AE%B0/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2014 15:29:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%85_-_%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%90%8E%E8%AE%B0%E7%9A%84%E5%90%8E%E8%AE%B0/</guid><description>这一篇一定要写，但不知道如何写。
去太白山是和仔春节时候的约定，然而由于四月发生的一些事情，我的心里对这次出行又有了其他的想法。
莫名生出的期望 在心中暗暗成长 这么下去 我可会疯狂？
临到快出发的时候，28 号的时候，老板请大家吃饭，而我却由于一些事情，心中完全没有什么心情。喝了酒，发了一些消息，收到一些消息。
破灭的幻想 新生的希望 一个似乎不可阻拦地远去 一个仿佛在触手可及的地方
总之，带着对穿越的期待、自己心中的纠结与欣喜，乘上了西行的火车。
在山上的三天里，差不多有一般时间是想入非非的。沉重的心情真的会拖慢人的脚步，有时候都没有啥力气迈动步子，只好慢慢向山上挪。
第二天爬到下午的时候，身体的疲惫导致思维清空了许多，并没有那么混乱了。到了傍晚的时候，疲于奔命，更是一心想着向上爬了。
第三天，壮阔的景色让自己的心情也豁然开朗了一些，觉得很多事情都想明白了，自己内心也没有那么纠结了。那时萌生了一个想法，自己的这次出行或许可以叫做“决意之旅”。
期间有个小插曲，第一天接近傍晚的时候，上升途中，我看到路旁坡上有一棵很漂亮的花，很想拍一下，可是我的手机要走近才能拍。这样做可能会拖慢队伍的行进，于是就放弃了。向前走了没有一百米，就到了可以扎营的点，我有点想回去拍一下。但是扎完帐篷后，天瞬间就黑了下来。我想第二天去拍吧。是夜，大风狂起。第二天我兴冲冲跑下去的时候，花已经只有一个花瓣了。当时心里难过极了，可也许这就是人生吧，有些事情错过了就是错过了，可能不能挽回了。后来这样的花，真的没有再见到。
我并不想编制一些道理来自我安慰，可是为了这件事确实难过了好半天。
回到西安的下午和小斐聊天，听他乱然。晚上和小肥准夫妇吃饭，好开心啊。晚上又到西一和雪碧聊了会儿天，然后去他宿舍睡了觉。前几天，协会训练看了纪录片，讲到登山有种快乐是回到人间的快乐，能够重新认识到自己拥有的幸福，我躺在西八床上的时候就切实感受到了这种幸福。
和好友的聊天中切实体会到了时间带给我们的改变，我们都变成了更好的人。
第四天，在学校里度过，把交大校园里的花花草草拍了一个遍，有时可以让自己不要这么做，可是竟然也变成了下意识的一种习惯。下午和好友吃了饭，除了我和仔剩下的四对，有两对出去玩了，没有出现。大家都成长了好多，然而又仿佛在昨日一样亲密无间。
在火车站的时候，伟刚来了电话，他们刚赶到学校，只能下次再见了。
一夜硬座，登山鞋，难受，到了北京。
然后迎接我的就是下午的组会。
没有什么可以阻挡，我对自由的向往。
这一两个月，自己心境发生了蛮大变化的，不想称之为成长，叫转变可能更为合适。《全职猎人》新出的动画里，蚂蚁们各种心灵的变化，我想于我来说，这种描述也很妥当。
我之前建了一个植物的相册，叫《2014我想在春天有次约会》，满满骚动的气息。现在已然日日融在暖风之中了，北京也经历了温度骤升的几天。当然自带火防+10的我，不怕这个。
远处的风 慢些吹吧 紧跟你的脚步 我不是追风少年啊
可爱的人 不要离去 想绕到前面 看清你的脸啊
我怕自己在这盛夏的光中迷失方向。
 </description></item><item><title>剧本错乱的太白山之旅（4）</title><link>https://blog.formalscience.com/%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%854/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2014 13:51:46 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%854/</guid><description>重新听了一下自己那天晚上的录音，是自己发抖的声音，以及救援人员对我们讲的各种故事。各种被教育，对安全又有了新的理解。
我们到了文公庙之后，就找到有烧火炉子的房间进去烤火，全程我身体不住发抖，里面的抓绒全湿了，外面的冲锋衣也全湿了，说话自然都是颤音。去吃了不是那么贵的泡面之后，我又用汤泡了饼吃，很开心，很开心。
然后，仔和老板说了，我们去板房打地铺，虽然不用去挤那个大床了，但是我的睡袋温标不够，睡地铺估计也是挺冷的。
我们把睡袋铺开之后，我发现自己里面的抓绒衣还是都是水汪汪的，用冲锋衣垫在头下当枕头。睡之前，黑给我和仔拍了一张照片。
前半夜都在用自己的体温去烘干抓绒衣，中间可能睡着了，后半夜就不断被冻醒。
终于到了早上，大家都陆续起来了，但是好多都躲在屋子里不出去。外面的太阳也比较惨淡。
装好包后，我吃了一根士力架，喝了热豆奶，坐在床边聊天。当黑说他身体不舒服，可能不能继续向上爬之后，我和仔商量了一下，决定下撤。另外的原因就是山上积雪太深。
下撤的话，就轻松了，也可以在屋子里多休息一下。我就多上山上爬了一下。虽然仍然望不到大爷海所在的山峰，但是看到的风景也很迷人。显示海拔3500+，这也算是我的人生新高度了。
过了一会儿，我回去后，我们就出发下山了。下山的路很好走，一路上拍拍照片好不惬意。中途唱了一首会歌。
（下面的两个字可以点击）白鸽
到了小文公庙后，我们合了一张影。
 然后就是各种走，各种走，最后到了一个岔路口，我说自己想上天圆地方上去看看，他俩在下面等，结果我下来后，他们决定从天圆地方翻过去走，于是我又背着包翻上去。
后面坐了缆车下山，时间好长啊。下山后，我们被迫补票（其实可以向别人要张票然后就能混到车票的）坐了超长时间的旅游车下到车站。到了太白山候车室后，买了票，休息了一下，就回西安了。旅行最终还是有终点的。
至于，山上的风景的话，当天的天气实在不是很好，选几张自己喜欢的吧。虽然时间还太早，山上没有什么绿色，但有种苍茫辽阔的感觉。
补一张回程大巴上的麦田吧，估计大片麦田出现的时候我睡过去了。
  </description></item><item><title>剧本错乱的太白山之旅（3）</title><link>https://blog.formalscience.com/%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%853/</link><pubDate>Tue, 27 May 2014 17:04:52 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%853/</guid><description>其实，拖了这么久，好多事情都记不清了。
第二天，我们从骆驼树出发，此时海拔是2000m。然后拍了一会儿，到了大殿，爬升了近300m，此时海拔2271m。看到了红桦树保护区，不得不说，红桦树真是超级漂亮，我还在地上捡了红色的树皮回来，嘿嘿。
然后继续爬，这路真是漫长啊，山中也开始起了雾气，不晓得走到什么时候才到下一个地点，斗母宫。看到路标，大约是五里。我们在一个平台上视野很好的地方很二逼地吹了哨子，还录了视频。
太白山上吹哨子 密码： abcd
结果走了两步就到了斗母宫，海拔 2815m，继续二逼视频。
斗母宫 密码： abcd
后来，又是一阵狂爬，山上雾气也越来越重了，又是五里山路。走着走着感觉天空飘起了雨滴，我不断跟仔说，就是雾气太大了，不是雨水，我还是太天真了啊。
跋涉到平安寺后，海拔到了 2828m，时间也到了中午十二点，在那里休息午饭。周围覆着雪的植物。
平安寺 密码：abcd
 吃完饭，后面上来一个大叔和一个大哥（他们简直就是我们的领路人）。我们于是几乎和他们同时出发，奔向明星寺。刚走出几步，天开始飘雪，于是整个节奏由春游直接变成了风雪太白山。
期间，接山泉水喝了几次，包括黄色的山泉水（就是你想的那种颜色），喝得还很开心。
期间逗比视频一段
我的金箍棒断了啊 密码：abcd
下午两点半左右到了明星寺，此时海拔反正还在2800m左右。
然后出发，期间各种苦逼不说，五上五下不说，总之在海拔2800附近不知走了多少里路。五上五下真的很痛苦，各种嗖嗖下降的海拔，就是我们心中的血在滴，而且下降很陡峭，上升也很陡峭。
下午四点半到达了放羊寺，终于海拔在3000m了。此时是下午四点半，大哥说两个小时左右就能够到文公庙了。
路上还是有不少漂亮花朵的。
 然后下个目标就是文公庙了，要穿过“石海”。这真是石海啊！好多石头，前面带路的大哥很快就没影了，因为没有岔路需要指导我们了。
石海掠影 密码：abcd
不晓得穿过了多少石头的海洋，每次都以为已经过了这段地形，结果它又在我们眼前出现。当然我一路不忘拍照片。
最后，其实我心中闪现过念头，要不就在这里扎营得了，因为我们都不知道还要多久才能到达目的地，只能根据自己的海拔和与文公庙的直线距离进行判断，一步一步走下去，真的有点绝望。
我冲在最前面，因为我感觉一定要有人在前面带来一些希望。自己的头每走一步都膨胀一下，很疼，而且喝到嘴里的水都是冰渣了，自己走路也不是很稳了，天上飘过的云雾都是黑色的。感觉自己就是魔戒远征队好么，正在向摩多进军。
最后真是连续的、陡峭的、令人发抖绝望的上坡之后，山脊上出现了一个蓝衣小哥的影子，我赶忙向他招呼，得知还有不到五分钟的路途，就到文公庙补给站了，感觉欣喜之情难以言表了。谢过之后，我们赶快奔了上去，这海拔500m距离，整整走了2个多小时，上上下下不计其数。
终于看到了文公庙的铁皮屋子，我的心反而有些平静了，没有那么激动了。此时时间 17:20，海拔3480m。
回首望着来时的方向，突然心中好多感慨，但是都被自己发抖的身体憋了回去。
 山风实在太大，建的挡风的石墙。
是夜发生的事情，都足够再写一篇日志了。
  </description></item><item><title>剧本错乱的太白山之旅（2）</title><link>https://blog.formalscience.com/%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%852/</link><pubDate>Thu, 15 May 2014 01:12:01 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%852/</guid><description>这个是整体的路线，我们的计划是从蒿坪进，汤峪出，这样方便坐车，配合我短暂的假期，使得我能赶上周日的组会。
正式出发了，此时 GPS 位置：34-5-19.9 N 107-42-19.9 E 海拔1163，时间是 2014-04-30 15:31。
首先来段，蒿坪古道的介绍吧，其实爬之前真该好好参悟下这段文字的。
蒿坪古道风景区主要分为黑虎观景区（岩洞沟探险区）、点兵场景区和大殿景区三部分，共有景点80多处。蒿坪古道是登太白山历史最悠久、庙宇古迹分布最多的线路，是太白山“低山五里一庙，高山二十里一庙”的宗教文化景观发源地。 核心是，到了二十里一庙的时候，走得还真是有点小忧伤。不过那是第二天的事情了，一开始的行走是在春游的心情中展开的。我来之前做过一些预习，知道太白山内植物种类很多，因此也抱着多看看的心态来的。
刚开始上山很高兴了，都是很缓的山间小路，清澈的溪水，葱绿的各类植物，山间花朵的清香，祥和的气氛四处蔓延。在第一个分叉路口，我们来了一张合影，此时三人精神抖擞。
然后就是爬啊爬啊，一路上到处照相。我看到那些美丽而陌生的各类植物真是满心欢喜，脚步也变得迟缓了起来，各种咔嚓咔嚓。
走着走着发现山上竟然还有人家，还有一只可爱的小狗。
在山野也算以全天行军的方式爬了几次山了，和往常感受一样，就是累啦，不过有这种心理预期就没有问题了。之前看到微信上一个学弟的签名：
赛道上用跑的，生活上用走的。 确实爬山、跑步、骑行这些运动无不只要坚持就能前进。
另外一个感悟就是作为押后确实会越来越慢，虽然我们只有三个人，但是仍然很明显。黑在后面，黑慢；仔在后面，仔慢；我在后面，我慢。即使这样，走在最前面的人也不能放慢脚步，他要观察路线，要控制行进休息时间。三个人轮换队中的位置，也轻松了一些。
下午五点达到了中山寺，五点二十到达了下白云寺，六点二十到达上白云寺。这些寺庙都是一些土坯房子，比较破旧。其中中山寺旁边还有一个老居士，他听不清别人说话，我们只能比划着交流了水源位置。
接下来就是争取在太阳下山前感到宿营地点，我们的目标是大殿。西北地区天黑得晚，因此可以多赶会儿路，但是到了七点半左右的时候，天虽然还是很亮，但是太阳已经到了山尖了，此时我们赶到了骆驼树，没有到大殿。但是这里很适合扎营，因此大家决定就是这里了。
当我们刚放下东西，天瞬间就黑下去了，如果我们当时决定继续走的话，就是夜路行军了。
后来就是三个人支帐篷，生火取暖，烧水，聊天，很是欢乐。天空中的繁星好璀璨。
睡帐篷的感觉就是风好大，后半夜脚很冷，其中一部分原因是睡袋温标不满足要求。不过第一夜还是过去了。好吧这句话总么有种 Fate Stay Night 的感觉，其实我中间醒了好几次，风吹来吹去，我总感觉是有野兽抓我们的帐篷，2333333.
最后附上第一天拍摄的植物拼图。</description></item><item><title>剧本错乱的太白山之旅（1）</title><link>https://blog.formalscience.com/%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%851/</link><pubDate>Tue, 06 May 2014 16:43:23 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E5%89%A7%E6%9C%AC%E9%94%99%E4%B9%B1%E7%9A%84%E5%A4%AA%E7%99%BD%E5%B1%B1%E4%B9%8B%E6%97%851/</guid><description>春节的时候和仔说了想去太白穿越的想法，于是就说五一去吧。协会五一组织了库布齐沙漠的穿越，其实我挺想去的，平时由于实验室的原因没法参加协会的野营活动，很想和大家一起出去一下，掉掉自己不多的节操。不过仔已经在西安开始筹备了，我还是回西安好了，顺便看看老同学，毕竟有些同学毕业出国啥的，以后见面不容易了。
和协会同学一起去了西站，他们取票各种慌乱，差点误车，不过我进站后发现他们那个去包头的车晚点了，还给hcp发了短信询问，不过他没有回复。我的车是 Z19，不得不说软卧就是爽，各种姿势看了一会儿 iPad，然后和对面的年轻妈妈聊聊天，很快到了睡觉的时间。一觉醒来，天就亮了，这种舒适的感觉是我之前坐火车未曾感受过的。对了我还发了一条朋友圈，说“第一次做软卧，怎么装出经常坐的样子”，遭到一众基友吐槽。
从火车站（我还是好喜欢西安火车站的样子，而不是它的拥挤）出来直奔（其实没有直奔，607到沙坡村转了45）曲江校区，到了仔那里取了他买好的东西，然后坐25到了武警医院，走过学校南门一条街，发现没怎么变样。到了学校南门和仔的师弟黑汇合后，坐252到了客运站，奔向眉县。一路上麦浪涌动，绿色在阳光下也那么耀眼，关中真不愧是风调雨顺之地。还有一排排的开着粉红色花的国槐，以及茫茫多的猕猴桃果园。
车到了眉县之后，先吃了个饭，吃的杨凌蘸水面，两个人吃了20，总共八根面，还是超级实惠的，而且很好吃。
客运站各种票好便宜啊。
去了营头镇，包了一个出租去蒿坪。司机师傅要40，真是太实在了。其实我们还是犹豫了一下的，旁边一个大爷说不多，我们就没还价。事实证明，师傅真的没有坑我们，那个路长的。我们半路还问是不是快到了，师傅说要是现在就到了，不就是坑你们了么，现在才开了20的，配合上宝鸡口音，让人感觉特别踏实。于是最终我们站在了保护站的门口，由于不是旺季，无人看管，我们就能够不用买门票啦。
 进入大门，我们的穿越之旅就要开始了。这时我们的心情是多么欢快！</description></item><item><title>2012-04-05 初试妙峰山</title><link>https://blog.formalscience.com/%E5%88%9D%E8%AF%95%E5%A6%99%E5%B3%B0%E5%B1%B1/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.formalscience.com/%E5%88%9D%E8%AF%95%E5%A6%99%E5%B3%B0%E5%B1%B1/</guid><description>今天突然想起去我的蚂蜂窝去看看，当初自己是用人人网关联的，把唯一的一篇游记复制过来吧。
本来想去妙峰山，路线图是这个
这样我的出发点就不对了，于是我果断没按照地图走，从东门出发了，准备向从北大南面绕过去。 成功绕过去之后，我在密密麻麻的立交下面迷失了。恰好看到两个人要上香山，于是我尾随在他们后面去香山了。没想到他们半路一拐，钻到一家肯德基店去了。于是我果断重新计算路线，自己奔香山去了。 一路上各种车，我在其中穿梭。 到香山了，这时路线是这样的，共计14.5KM，
但是，我不知道香山哪里可以骑车，悲剧了。得了，去妙峰山好了，于是我又计算出去妙峰山的路线，46KM。
正是这条路线让我路上被恶狗狂追，穿越拥挤的集市。。。 然后我果断走错路线了，走成了这样。。。
在妙峰山镇绕了一个圈啊。不过路上有个地方风景很好。
还有30KM，好吧我走的那条路线不止30KM。
到达山脚下后，果然和论坛里看到的一样。
然后就开始我的爬山之行。。。 这段中不断有山上骑下来的人喊加油，可是他们嗖的一下就下去了，我向乌龟一样用往上挪，这段过程中，我的意志经历了各种纠结，脑子里的N个小人吵个不停。然后我在这个地方下去了，爬了13KM吧。
然后下山的时候我也向往上爬的人挥手，但总是觉得哪里不对的样子。。。下山后（下山的过程果然刺激），从后面拍摄
然后我在一个大叔的带领下（手机没电了，没有GPS），走了这样的路线回学校，60.4KM。
总结：总计差不多有快130KM了吧。还是要研究好路线的，期间我各种爽过的下坡，发现都爽错了，还要挪回去。 不知道明天和妹子联谊还有精神没有，好好睡觉。</description></item></channel></rss>